{"uri": "spa-3428682", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Racism", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Racism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 98, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 87, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_CF", "type": "wiki", "score": 65, "label": {"eng": "Real Madrid CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Exhibition_game", "type": "wiki", "score": 38, "label": {"eng": "Exhibition game"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vin\u00edcius_J\u00fanior", "type": "person", "score": 34, "label": {"eng": "Vin\u00edcius J\u00fanior"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Santiago_Bernab\u00e9u_Stadium", "type": "wiki", "score": 34, "label": {"eng": "Santiago Bernab\u00e9u Stadium"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Madrid"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Black_people", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Black people"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil_national_football_team", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Brazil national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valencia", "type": "loc", "score": 17, "label": {"eng": "Valencia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Valencia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Liga", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "La Liga"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazilian_Football_Confederation", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Brazilian Football Confederation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Press_conference", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Press conference"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Midfielder", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Midfielder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Atl\u00e9tico_Junior", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Atl\u00e9tico Junior"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "UEFA"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dani_Carvajal", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Dani Carvajal"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FIFA", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "FIFA"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Atl\u00e9tico_Madrid", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Atl\u00e9tico Madrid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Racism_in_association_football", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Racism in association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CONMEBOL", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "CONMEBOL"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cap_(sport)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Cap (sport)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Discrimination", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Discrimination"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Inter_Milan", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Inter Milan"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 494, "title": {"spa": "Vin\u00edcius, entre l\u00e1grimas: \"Solo quiero jugar al f\u00fatbol\"", "eng": "Vinicius feels 'less like playing' over racist abuse", "por": "Choro e desabafo de Vini Jr repercutem na imprensa espanhola", "deu": "Vinicius spricht \u00fcber Rassismus und bricht in Tr\u00e4nen aus", "fra": "Foot : Vinicius fond en larmes lorsqu'il \u00e9voque les attaques racistes dont il est victime", "ita": "Vinicius in lacrime, il razzismo mi toglie la voglia di giocare - Calcio - Ansa.it", "tur": "Vinicius Junior: Irk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 her yerde m\u00fccadele ediyorum", "cat": "Vin\u00edcius, entre ll\u00e0grimes: \"Cada vegada tinc menys ganes de jugar\"", "hrv": "Vinicius se rasplakao na presici: Ne \u017eelim nikad vidjeti crnce kako pate"}, "summary": {"spa": "El jugador del Real Madrid se emociona al hablar de su lucha contra los insultos racistas que recibe de la afici\u00f3n rival en algunos campos\n\nVin\u00edcius suele ser noticia por su rendimiento deportivo y en otras ocasiones por aspectos extradeportivos, como ocurri\u00f3 en su comparecencia ante los medios previa al duelo amistoso entre su Brasil y Espa\u00f1a este martes en el Santiago Bernab\u00e9u. El jugador del Real Madrid se quebr\u00f3, incapaz de seguir hablando, cuando tuvo que explicar su particular luchar ", "eng": "Brazil winger Vinicius Jr says he feels \"less and less\" like playing football because of the repeated racist abuse he has suffered.\n\nDuring an emotional news conference on Monday, Vinicius added he would not be forced to leave Real Madrid and Spain and let racism win.\n\nHowever, he said he was finding it \"hard to move forward\" from the abuse.\n\nBrazil face Spain in an international friendly at the Santiago Bernabeu in Madrid on Tuesday as part of an anti-racism campaign under the slogan 'One skin'.", "por": "Vinicius Jr\n\nO camisa 7 da sele\u00e7\u00e3o brasileira falou sobre racismo na v\u00e9spera de amistoso contra a Espanha. A partida, que ocorre amanh\u00e3 (26), \u00e0s 17h30 (de Bras\u00edlia), no Santiago Bernab\u00e9u, tem como mote justamente o combate ao preconceito racial.\n\nDe onde vem essa for\u00e7a para lutar? \"Por todas as pessoas que torcem por mim, me acompanham, e me mandam mais mensagens para lutar com eles. Tenho for\u00e7a grande dentro de mim, na fam\u00edlia, em casa. Nem todos t\u00eam o apoio que eu tenho em casa. Que ", "deu": "Madrid - Brasiliens Fu\u00dfball-Star Vinicius J\u00fanior ist im Vorfeld des L\u00e4nderspiels in Spanien, das im Zeichen des Kampfs gegen den Rassismus steht, in Tr\u00e4nen ausgebrochen.\n\nMehr News zum Thema Fu\u00dfball\n\n\"Ich will nur Fu\u00dfball spielen\", sagte der 23-J\u00e4hrige, der immer wieder Opfer rassistischer Beleidigungen wird, auf einer Pressekonferenz. \"Ich verliere mehr und mehr die Lust am Spielen\", sagte er. \"Aber ich werde weiter k\u00e4mpfen.\"\n\nVinicius sprach am Vortag des Freundschaftsspiels im Madrider", "fra": "L'attaquant br\u00e9silien Vinicius Junior a d\u00e9clar\u00e9 lundi que son \"envie de jouer\" au football \"diminuait\" au fur et \u00e0 mesure que les incidents racistes \u00e0 son encontre s'accumulent en Espagne, au cours d'une conf\u00e9rence de presse o\u00f9 il a fondu en larmes.\n\n\"Je suis d\u00e9sol\u00e9. Je veux juste jouer au football. Je veux juste jouer, je veux tout faire pour mon club et pour ma famille et que les personnes noires ne souffrent plus jamais\", s'est livr\u00e9 Vinicius, tr\u00e8s \u00e9mu devant la presse.\n\nLe joueur ", "ita": "Vinicius, attaccante del Real Madrid, \u00e8 scoppiato a piangere durante la conferenza stampa alla vigilia dell'amichevole Spagna-Brasile: la sua \"voglia di giocare\" a calcio sta \"diminuendo\" man mano che gli episodi di razzismo contro di lui si ripetono in Spagna. \"Mi dispiace.\n\nVoglio solo giocare a calcio. Voglio fare tutto per il mio club, per la mia famiglia e perch\u00e9 i neri non soffrano mai pi\u00f9. La lotta contro il razzismo \u00e8 estremamente importante\", ha detto Vinicius, prima di essere travol", "tur": "\u0130spanya ile Brezilya haz\u0131rl\u0131k m\u00fccadelesinde 26 Mart tarihinde saat 23.30'da kar\u015f\u0131la\u015facak.\n\nReal Madrid'in y\u0131ld\u0131z\u0131 Vinicius Junior, Santiago Bernabeu Stad\u0131'nda oynanacak m\u00fcsabaka \u00f6ncesinde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.\n\n\"Futbol oynamak \u00f6nemli ama \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131kla m\u00fccadele daha da \u00f6nemli\"\n\nVinicius, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\nFutbol oynamak \u00f6nemli ama \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131kla m\u00fccadele daha da \u00f6nemli. Siyah insanlar normal bir hayat ya\u015famal\u0131lar. E\u011fer b\u00f6yle olursa kul\u00fcb\u00fcmdeki ma\u00e7lara s", "cat": "El jugador madridista s'ha emocionat en plena roda de premsa pr\u00e8via del partit contra el racisme entre Espanya i el Brasil\n\nVin\u00edcius ha comparegut des de Valdebebas en la roda de premsa pr\u00e8via del partit que aquest dimarts disputaran les seleccions d'Espanya i el Brasil. Sota el lema \"Una mateixa pell\", l'objectiu d'aquest amist\u00f3s \u00e9s lluitar contra el racisme. Per aix\u00f2, aquest dilluns el futbolista del Reial Madrid ha at\u00e8s els mitjans de comunicaci\u00f3.\n\nEn el transcurs de la roda de premsa,", "hrv": "VINICIUS JUNIOR (23) rasplakao se tijekom reprezentativne presice nakon pitanja o rasizmu: \"\u017dao mi je, ali samo \u017eelim igrati nogomet, u\u010diniti sve za klub i obitelj. Ne \u017eelim nikad vidjeti crnce kako pate.\" Realov Brazilac vi\u0161e od godinu dana ima problema s rasizmom u \u0160panjolskoj. Sve je eskaliralo u prolje\u0107e 2023. godine, kada su na Mestalli igrali Valencia i Real Madrid.\n\n\"Nikad nisam razmi\u0161ljao o odlasku iz \u0160panjolske jer bi to zna\u010dilo da rasisti dobivaju ono \u0161to \u017eele. Ne\u0107u napusti"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 76}], "articleCounts": {"spa": 201, "eng": 122, "por": 50, "deu": 37, "fra": 30, "ita": 24, "tur": 14, "cat": 10, "hrv": 6}, "sentiment": -0.2705882352941177, "wgt": 449020800, "relevance": 26}