{"uri": "spa-3428056", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dani_Alves", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Dani Alves"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 71, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 65, "label": {"eng": "Euro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 57, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 51, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rape", "type": "wiki", "score": 41, "label": {"eng": "Rape"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bail", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Bail"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Liberty", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Liberty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Imprisonment", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Imprisonment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passport", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Passport"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nightclub", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Nightclub"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Lawyer"}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Real_(moeda_brasileira)", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Real (moeda brasileira)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Neymar", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Neymar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Barcelona", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "FC Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prison", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Prison"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pep_Guardiola", "type": "person", "score": 11, "label": {"eng": "Pep Guardiola"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Court", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Court"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil_national_football_team", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Brazil national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Remand_(detention)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Remand (detention)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Justice", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Justice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Newspaper", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Newspaper"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Catalonia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Catalonia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Security_deposit", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Security deposit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_assault", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Sexual assault"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Juventus_F.C.", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Juventus F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prosecution_Ministry", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Prosecution Ministry"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Audiencia_Provincial_de_Barcelona", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Audiencia Provincial de Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Vanguardia", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "La Vanguardia"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 1152, "title": {"spa": "Dani-Alves sale-de la-c\u00e1rcel HOY-25-de-marzo EN-VIVO \u00daltimas noticias", "por": "Daniel Alves paga fian\u00e7a de R$ 5,5 milh\u00f5es e pode sair da pris\u00e3o nesta segunda", "eng": "Report: Alves doesn't post bail, in jail for weekend", "fra": "Avignon : tirs \u00e0 la Kalachnikov en plein centre-ville", "ita": "Non si fermano le polemiche su dani alves, dopo che gli e' stata concessa la liberta' condizionale..", "deu": "Kaution gezahlt: Ex-Fu\u00dfballstar Alves wird in Spanien aus Haft entlassen", "rus": "\u041f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438 \u0410\u043b\u0432\u0435\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u044b", "cat": "L'informatiu 1 - 25/03/2024", "hrv": "Alves platio jam\u010devinu od \u010dak 14 milijuna eura: Izlazi iz zatvora", "tur": "Futbolcu Dani Alves 1 milyon avro kefalet \u00f6deyerek cezaevinden \u00e7\u0131kt\u0131"}, "summary": {"spa": "Tras m\u00e1s de un a\u00f1o de prisi\u00f3n, el pasado mi\u00e9rcoles un tribunal espa\u00f1ol le concedi\u00f3 a Dani Alves la libertad condicional bajo fianza, por ello debi\u00f3 pagar un mill\u00f3n de euros para poder dejar el centro penitenciario Brians 2 de Barcelona.\n\nEl futbolista brasile\u00f1o deber\u00e1 entregar su pasaporte espa\u00f1ol y brasile\u00f1o, tendr\u00e1 que asistir cada semana para firmar y as\u00ed certificar que no se ha fugado del pa\u00eds, adem\u00e1s en esta audiencia dir\u00e1 cu\u00e1l ser\u00e1 el domicilio donde estar\u00e1 viviendo.\n\nEl", "por": "Participe do canal de O TEMPO no WhatsApp e receba as not\u00edcias do dia direto no seu celular\nO ex-jogador Daniel Alves, condenado por estupro na Espanha, depositou a fian\u00e7a de um milh\u00e3o de euros (5,39 milh\u00f5es de reais na cota\u00e7\u00e3o atual) solicitada pelo tribunal e poder\u00e1 sair da pris\u00e3o em liberdade provis\u00f3ria, informou a Justi\u00e7a nesta segunda-feira (25).\nA Audi\u00eancia de Barcelona concedeu a medida favor\u00e1vel ao atleta na \u00faltima quarta-feira (20), mas at\u00e9 a sexta-feira (22), o jogador ain", "eng": "Dani Alves will spend the weekend in prison after failing to come up with the \u20ac1 million ($1.08m) bail payment required for his conditional release as he awaits the result of an appeal to his rape conviction, court sources confirmed to EFE.\n\nThe former Brazil footballer was granted bail from his 4\u00bd year sentence on Wednesday but failed to come up with the money for a third successive day on Friday.\n\nEFE added that Alves' legal team had asked for a one hour extension to the deadline of 2pm loca", "fra": "Espagne: toujours incapable de payer sa caution, Dani Alves reste en prison\n\nLe footballeur br\u00e9silien Dani Alves restera jusqu'\u00e0 lundi au moins en prison, faute d'avoir pu rassembler \u00e0 temps avant le week-end l'argent n\u00e9cessaire pour payer sa caution d'un million d'euros exig\u00e9e pour sa remise en libert\u00e9 apr\u00e8s sa condamnation pour viol.Depuis mercredi et l'annonce de la d\u00e9cision du tribunal de Barcelone qui a accept\u00e9 le principe de cette remise en libert\u00e9, la d\u00e9fense du joueur n'est pas", "ita": "\"NON C'\u00c8 CAUZIONE CHE COMPENSI L'ENORME BRUTALIT\u00c0 DI UNA VIOLENZA SESSUALE NELLA VITA DI UNA DONNA\" - NON SI FERMANO LE POLEMICHE SU DANI ALVES, DOPO CHE GLI E' STATA CONCESSA LA LIBERTA' CONDIZIONALE SU PAGAMENTO DI UNA CAUZIONE DI UN MILIONE DI EURO - LA MINISTRA PER LE DONNE DEL BRASILE: \"LA GIUSTIZIA SPAGNOLA HA SBAGLIATO\". L'AVVOCATA DELLA 23ENNE CHE HA ACCUSATO L'EX BARCELLONA: \"C'\u00c8 UNA GIUSTIZIA PER I RICCHI E UNA PER LA GENTE NORMALE\" - RESTA IL GIALLO SU CHI ABBIA EFFETTUATO IL PAGAME", "deu": "Der in Spanien wegen Vergewaltigung zu einer mehrj\u00e4hrigen Haftstrafe verurteilte brasilianische Ex-Fu\u00dfballstar Dani Alves hat die Kaution f\u00fcr seine vorl\u00e4ufige Freilassung doch noch aufgetrieben. Alves habe die Kaution von einer Million Euro auf Gerichtskonten hinterlegt und werde nun bis zur Berufungsentscheidung freigelassen, teilte das zust\u00e4ndige Gericht in Barcelona am Montag mit. Seine Anw\u00e4lte hatten zuvor mehrere Zahlungsfristen verstreichen lassen, weil Alves das Geld nicht zusammenbe", "rus": "\u041f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438 \u0410\u043b\u0432\u0435\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u044b \u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0431\u044b\u043b 14 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432. \u041a\u0430\u0434\u0440\u044b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443\u0435\u0442 \"\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\".\n\n\u041d\u0430 \u043a\u0430\u0434\u0440\u0430\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043d\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0410\u043b\u0432\u0435\u0441, \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0430 \u0438\u0437\u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u044b. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0443 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442", "cat": "Imminent sortida de pres\u00f3 de Dani Alves que ha aconseguit el mili\u00f3 d'euros de fian\u00e7a que li reclama l'Audi\u00e8ncia de Barcelona.\n\nImminent sortida de pres\u00f3 de Dani Alves que ha aconseguit el mili\u00f3 d'euros de fian\u00e7a que li reclama l'Audi\u00e8ncia de Barcelona. Alves estar\u00e0 en llibertat provisional fins que es resolguin els recursos sobre la seva condemna.\n\n\"Hem posat sobre la taula el refer\u00e8ndum\". \u00c9s l'afirmaci\u00f3 que fa Marta Rovira, la secret\u00e0ria general d'Esquerra, en el marc de les negocia", "hrv": "Sud u Barceloni osudio je Alvesa na \u010detiri i pol godine zatvora zbog silovanja \u017eene u no\u0107nom klubu krajem 2022. godine. Ne smije se pribli\u017eiti svojoj \u017ertvi kojoj je prema presudi morao platiti 150.000 eura od\u0161tete\n\nBrazilski nogometa\u0161 Dani Alves, osu&dstrok;en na &ccaron;etiri i pol godine zatvora zbog silovanja u velja&ccaron;i, platio je jam&ccaron;evinu od milijun eura i mo&cacute;i &cacute;e napustiti zatvor, objavio je sud u Barceloni u ponedjeljak ujutro.\n\n- Obavje\u0161tavamo vas da je ", "tur": "\u0130spanya'da bir kad\u0131na cinsel sald\u0131r\u0131da bulunma su\u00e7undan 4 y\u0131l 6 ay hapis cezas\u0131 alan Brezilyal\u0131 futbolcu Dani Alves, yakla\u015f\u0131k 15 ay cezaevinde yatt\u0131ktan sonra 1 milyon avro kefalet \u00f6deyerek serbest kald\u0131.\n\nBarselona \u0130l Mahkemesi'nin 20 Mart'ta ald\u0131\u011f\u0131 kararla belirlenen 1 milyon avroluk kefalet bedelini 5 g\u00fcn sonra bulan Alves, paran\u0131n yat\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Barselona yak\u0131nlar\u0131ndaki Brains 2 Cezaevi'nden \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nD\u00fcnya bas\u0131n\u0131n\u0131n yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi\u011fi Alves, ceza"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Crime", "label": "dmoz/Society/Crime", "wgt": 96}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Crime_and_Justice", "label": "dmoz/Society/Issues/Crime and Justice", "wgt": 80}, {"uri": "dmoz/Society/Crime/Murder", "label": "dmoz/Society/Crime/Murder", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 74}], "articleCounts": {"spa": 444, "por": 326, "eng": 136, "fra": 60, "ita": 40, "deu": 32, "rus": 50, "cat": 30, "hrv": 13, "tur": 21}, "sentiment": -0.2784313725490196, "wgt": 449020800, "relevance": 26}