{"uri": "eng-9427411", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sinn_F\u00e9in", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Sinn F\u00e9in"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seanad_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 60, "label": {"eng": "Seanad \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pa_Daly", "type": "person", "score": 58, "label": {"eng": "Pa Daly"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teachta_D\u00e1la", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Teachta D\u00e1la"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u00e1il_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 48, "label": {"eng": "D\u00e1il \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Helen_McEntee", "type": "person", "score": 29, "label": {"eng": "Helen McEntee"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Taoiseach", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Taoiseach"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hate_speech", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Hate speech"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_for_Justice_(Ireland)", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Minister for Justice (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hate_crime", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Hate crime"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Harris_(politician)", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "Simon Harris (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Varadkar", "type": "person", "score": 20, "label": {"eng": "Leo Varadkar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Freedom_of_speech", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Freedom of speech"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fine_Gael", "type": "org", "score": 17, "label": {"eng": "Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leader_of_Fine_Gael", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Leader of Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donnchadh_\u00d3_Laoghaire", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Donnchadh \u00d3 Laoghaire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Garda_S\u00edoch\u00e1na", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Garda S\u00edoch\u00e1na"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fianna_F\u00e1il", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Fianna F\u00e1il"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Civil_liberties", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Civil liberties"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Flanagan", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Charles Flanagan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Ring", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Michael Ring"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Irish_people", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Irish people"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 19, "title": {"eng": "'Badly thought through' hate speech law should be shelved, says Sinn F\u00e9in"}, "summary": {"eng": "Bill backed by party when put before D\u00e1il in 2023 but SF now urges scrappage after listening 'carefully' to 'major' concerns\n\nSinn F\u00e9in is calling for proposed laws on hate speech to be scrapped, despite party TDs previously voting in the D\u00e1il to support the legislation.\n\nSinn F\u00e9in's justice spokesman Pa Daly said the proposed legislation was \"badly thought through\" and should therefore be scrapped.\n\n\"It is clear to me and to Sinn F\u00e9in that this Bill does not have support across the politica"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Advice", "label": "dmoz/Society/Advice", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Online_Issues_Polls", "label": "dmoz/Society/Issues/Online Issues Polls", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 75}], "articleCounts": {"eng": 19}, "sentiment": -0.04313725490196074, "wgt": 449020800, "relevance": 2}