{"uri": "eng-9418532", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cancer", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Cancer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chemotherapy", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Chemotherapy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine,_Duchess_of_Cambridge", "type": "person", "score": 52, "label": {"eng": "Catherine, Duchess of Cambridge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Surgery", "type": "wiki", "score": 49, "label": {"eng": "Surgery"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kensington_Palace", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Kensington Palace"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prince_William,_Duke_of_Cambridge", "type": "person", "score": 28, "label": {"eng": "Prince William, Duke of Cambridge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/London", "type": "loc", "score": 28, "label": {"eng": "London"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "London"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine,_Princess_of_Wales", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Catherine, Princess of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/British_royal_family", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "British royal family"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diana,_Princess_of_Wales", "type": "person", "score": 17, "label": {"eng": "Diana, Princess of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abdominal_surgery", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Abdominal surgery"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/King", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "King"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Princess_of_Wales", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Princess of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abdomen", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Abdomen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Conspiracy_theory", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Conspiracy theory"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charlotte,_North_Carolina", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Charlotte, North Carolina"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Charlotte, North Carolina"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Easter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buckingham_Palace", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Buckingham Palace"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Medical_diagnosis", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Medical diagnosis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wales", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Wales"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Wales"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/William,_Prince_of_Wales", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "William, Prince of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Princess_Charlotte_of_Cambridge", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Princess Charlotte of Cambridge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_III_of_Spain", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Charles III of Spain"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Physician", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Physician"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crown_prince", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Crown prince"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diagnosis", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Diagnosis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Privacy", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Privacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/BBC", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "BBC"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prince_Harry,_Duke_of_Sussex", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Prince Harry, Duke of Sussex"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monarch_of_the_United_Kingdom", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "\u82f1\u56fd\u541b\u4e3b"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Disease", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Disease"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Windsor,_Berkshire", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Windsor, Berkshire"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Windsor, Berkshire"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_I_of_England", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Charles I of England"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alexandra_of_Denmark", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Alexandra of Denmark"}}], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 2610, "title": {"eng": "Kate, Princess of Wales, reveals she is having treatment for cancer", "deu": "Auf diese Hilfe aus ihrem Umfeld kann Prinzessin Kate jetzt z\u00e4hlen", "por": "Kate Middleton revela que est\u00e1 com c\u00e2ncer", "ita": "Cosa sappiamo della diagnosi e del trattamento del cancro di Kate Middleton Da Euronews IT", "zho": "\u51f1\u7279\u78ba\u8a3a\u60a3\u4e0a\u764c\u75c7\u4e26\u6b63\u63a5\u53d7\u5316\u7642\uff0c\u62cd\u7247\u56de\u61c9\uff1a\u6703\u52aa\u529b\u4ee4\u81ea\u5df1\u6bcf\u65e5\u5f37\u58ef\u8d77\u4f86", "fra": "Inhabituel t\u00eate-\u00e0-t\u00eate de Kate Middleton avec Charles III, juste avant l'annonce de son cancer", "rus": "\u0414\u044f\u0434\u044f \u041a\u0435\u0439\u0442 \u041c\u0438\u0434\u0434\u043b\u0442\u043e\u043d \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u0438\u043b \u041c\u0435\u0433\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043b", "tur": "Kate Middleton kanser tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131 - BBC News T\u00fcrk\u00e7e", "ukr": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0430 \u0423\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u041c\u0456\u0434\u0434\u043b\u0442\u043e\u043d \u043b\u0456\u043a\u0443\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u0456\u0434 \u0440\u0430\u043a\u0443", "spa": "Kate Middleton y su familia se refugian en Norfolk tras anuncio de que tiene c\u00e1ncer", "cat": "La princesa de Gal\u00b7les, Kate Middleton, anuncia que pateix un c\u00e0ncer"}, "summary": {"eng": "Please use Chrome browser for a more accessible video player\n\nKate, Princess of Wales, has revealed she has been diagnosed with cancer and is undergoing preventative chemotherapy.\n\nIn a personal message, the 42-year-old said planned abdominal surgery in January was successful and it was initially thought her condition was non-cancerous.\n\nBut tests after the operation found cancer had been present, she said, adding: \"This of course came as a huge shock, and William and I have been doing everything", "deu": "Prinzessin Kate (42) hat nach der Bekanntgabe ihrer Krebsdiagnose am Freitag (22. M\u00e4rz) gro\u00dfe Unterst\u00fctzung in den sozialen Medien erfahren. Auch Kates j\u00fcngerer Bruder James Middleton (36) meldete sich bei Instagram und sprach seiner Schwester Mut zu: \"Im Laufe der Jahre haben wir viele Berge gemeinsam erklommen. Als Familie werden wir auch diesen mit euch besteigen\", schrieb er zu einem Kinderfoto der Geschwister. Wer geh\u00f6rt noch zu Kates engstem Kreis, der ihr nach der Diagnose und der nun", "por": "Resumo\n\nKate Middleton revelou que est\u00e1 com c\u00e2ncer e j\u00e1 est\u00e1 realizando tratamento com quimioterapia. Ela pediu respeito \u00e0 fam\u00edlia durante o momento delicado e disse que precisa de tempo, espa\u00e7o e privacidade para se recuperar\n\nAp\u00f3s as especula\u00e7\u00f5es sobre sua aus\u00eancia em eventos p\u00fablicos da realeza, Kate Middleton revelou que est\u00e1 com c\u00e2ncer. Em v\u00eddeo publicado nesta sexta-feira, 22, pelo Pal\u00e1cio de Kensington, a Princesa de Gales contou que j\u00e1 est\u00e1 se submetendo a sess\u00f5es de qu", "ita": "Kate, la Principessa del Galles, ha rivelato di avere un cancro e di essere sottoposta a chemioterapia in un video di annuncio venerd\u00ec.\n\nTuttavia, nell'annuncio, non ha detto di che tipo di cancro si tratta n\u00e9 ha rivelato i dettagli del suo trattamento.\n\nChe cosa sappiamo della salute della principessa da ci\u00f2 che \u00e8 stato detto nel video e che cosa credono gli esperti medici che stia accadendo con il suo trattamento?\n\nChe tipo di intervento chirurgico ha subito Kate?Kate ha subito un intervent", "zho": "\u51f1\u7279\u7d42\u65bc\u516c\u958b\u56de\u61c9\u9019\u5e7e\u500b\u6708\u4f86\uff0c\u5916\u9593\u5927\u773e\u5c0d\u5979\u300c\u6d88\u5931\u300d\u7684\u4e00\u5207\u63e3\u6e2c\uff0c\u65bc\u82f1\u570b\u6642\u95933\u670822\u65e5\u767c\u5e03\u5f71\u7247\uff0c\u6307\u81ea\u5df1\u88ab\u78ba\u8a3a\u60a3\u4e0a\u764c\u75c7\uff0c\u4e26\u6b63\u63a5\u53d7\u5316\u7642\u3002\n\n\u3010\u7acb\u5373\u7747\u3011Yahoo Style \u5c08\u9801\uff0c\u8ddf\u8cbc\u6700\u65b0\u6f6e\u6d41\u53ca\u512a\u60e0\u60c5\u5831\n\n\u51f1\u7279\u5728\u4e00\u6708\u6307\u8981\u9032\u884c\u8179\u90e8\u624b\u8853\uff0c\u56e0\u70ba\u4f11\u990a\u800c\u66ab\u505c\u51fa\u5e2d\u516c\u958b\u6d3b\u52d5\u3002\u5c0d\u65bc\u5979\u300c\u795e\u96b1\u300d\u8fd13\u500b\u6708\uff0c\u5916\u9593\u6709\u5f88\u591a\u7684\u63e3\u6e2c\uff0c\u800c\u51f1\u7279\u7d42\u65bc\u62cd\u7247\u89aa\u81ea\u56de\u61c9\u6709\u95dc\u300c\u795e\u96b1\u300d\u4e8b\u4ef6\uff0c\u6307\u81ea\u5df1\u5728\u5b8c\u6210\u8179\u90e8\u624b\u8853\u5f8c\uff0c\u91ab", "fra": "Apr\u00e8s plusieurs mois de sp\u00e9culation sur son \u00e9tat de sant\u00e9, Kate Middleton, princesse de Galles, a annonc\u00e9 souffrir d'un cancer vendredi 22 mars. La nouvelle a provoqu\u00e9 une onde de choc au Royaume-Uni, sur les r\u00e9seaux sociaux, plusieurs personnalit\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 regretter de s'\u00eatre moqu\u00e9es de la princesse de Galles lors de son absence m\u00e9diatique. Des rumeurs et des blagues sur la sant\u00e9 de Kate Middleton avaient prosp\u00e9r\u00e9 sur la toile pendant son silence.\n\n\" Je vais bien \", a courage", "rus": "\u0414\u044f\u0434\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u041a\u0435\u0439\u0442 \u041c\u0438\u0434\u0434\u043b\u0442\u043e\u043d, \u0413\u044d\u0440\u0438 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0441\u043c\u0438\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u0438\u043b \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u044e \u041c\u0435\u0433\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043b. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u044c\u044e The Sunday Times.\n\n\u0413\u044d\u0440\u0438 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0441\u043c\u0438\u0442 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u041c\u0435\u0433\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u043a\u043b, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u0432 \u0435\u0435 \"\u0441\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0434\u0435\u0432\u0447\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439\". \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u043c \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438.\n\n\u0414\u044f\u0434\u044f \u041a\u0435\u0439\u0442 \u041c\u0438\u0434\u0434\u043b", "tur": "Galler Prensesi Kate Middleton, bir s\u00fcredir devam eden spek\u00fclasyonlara yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bir video mesajla son verdi ve kanser tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.\n\nMiddleton kanserin erken te\u015fhis edildi\u011fini ancak \"b\u00fcy\u00fck bir \u015fok ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131\" kaydetti.\n\nVideo mesaj\u0131nda haberi almas\u0131 sonras\u0131 \"inan\u0131lmaz derecede zorlu birka\u00e7 ay\" ge\u00e7irdi\u011fini s\u00f6yledi.\n\n42 ya\u015f\u0131ndaki Middleton, Ocak ay\u0131nda kar\u0131n ameliyat\u0131 ge\u00e7irdi\u011finde kanser oldu\u011funun bilinmedi\u011fi belirtti.\n\nPrenses 2 dakika 15 sani", "ukr": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0430 \u0423\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0435\u043e\u0437\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f, \u0432 \u044f\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e \u0440\u0430\u043a \u0456 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0456\u0439 \u0434\u0456\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437 \"\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0437\u043d\u0438\u043c \u0448\u043e\u043a\u043e\u043c\".\n\n\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0430 \u0423\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u041c\u0456\u0434\u0434\u043b\u0442\u043e\u043d \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u0438\u043b\u0430, \u0449\u043e \u0443 \u043d\u0435\u0457 \u0434\u0456\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0440\u0430\u043a \u0456 \u0449\u043e \u0432\u043e\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0454 \u043d\u0430 \"\u0440\u0430\u043d\u043d\u0456\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0456\u0457\" \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f. \u0423 \u0441\u0432\u043e\u0454\u043c\u0443 \u0432\u0456\u0434\u0435\u043e\u0437\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u043d\u043d\u0456, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0432 ", "spa": "Tras dar a conocer que tiene c\u00e1ncer, Kate Middleton ha decidido refugiarse junto al pr\u00edncipe William y sus hijos, George, Charlotte y Louis, en la residencia de Anmer Hall en Norfolk para \"para aislarse del mundo y seguir adelante\".\n\nSeg\u00fan confirm\u00f3 una fuente a The Times, los pr\u00edncipes de Gales abandonaron Windsor en helic\u00f3ptero, horas despu\u00e9s del video de Kate, y permanecer\u00e1n en Anmer Hall las vacaciones de Semana Santa hasta mediados de abril.\n\nLa decisi\u00f3n de trasladarse la habr\u00eda tom", "cat": "La princesa de Gal\u00b7les, Kate Middleton, ha anunciat aquest divendres en un v\u00eddeo que est\u00e0 en tractament d'un c\u00e0ncer. En un v\u00eddeo gravat en el Palau de Kensington, l'esposa del pr\u00edncep hereu Guillermo ha explicat que les proves realitzades despr\u00e9s d'una cirurgia a la qual es va sotmetre al gener havien revelat que hi havia c\u00e8l\u00b7lules cancer\u00edgenes i que ara estava rebent un tractament de quimioter\u00e0pia preventiva.\n\nA continuaci\u00f3 es mostra la transcripci\u00f3 completa del missatge en v\u00eddeo d"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "London"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Relationships", "label": "dmoz/Society/Relationships", "wgt": 100}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 77}, {"uri": "news/Health", "label": "news/Health", "wgt": 60}], "articleCounts": {"eng": 1032, "deu": 322, "por": 327, "ita": 239, "zho": 412, "fra": 117, "rus": 44, "tur": 56, "ukr": 32, "spa": 18, "cat": 11}, "sentiment": -0.05098039215686279, "wgt": 448761600, "relevance": 26}