{"uri": "spa-3426192", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Malta", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Malta"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Malta"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Slovenia", "type": "loc", "score": 96, "label": {"eng": "Slovenia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Slovenia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ireland", "type": "loc", "score": 93, "label": {"eng": "Ireland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 87, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_(polity)", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "State (polity)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 67, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_S\u00e1nchez_(Spanish_politician)", "type": "person", "score": 57, "label": {"eng": "Pedro S\u00e1nchez (Spanish politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brussels", "type": "loc", "score": 57, "label": {"eng": "Brussels"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Brussels"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Spain", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Prime Minister of Spain"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 55, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 50, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Council", "type": "org", "score": 43, "label": {"eng": "European Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 41, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 39, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ceasefire", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Ceasefire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Varadkar", "type": "person", "score": 27, "label": {"eng": "Leo Varadkar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Member_state_of_the_European_Union", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Member state of the European Union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Two-state_solution", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Two-state solution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Europe"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Slovakia", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Slovakia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Slovakia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hungary", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Hungary"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Hungary"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Czech_Republic", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Czech Republic"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Czech Republic"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sweden", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Sweden"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Sweden"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Romania", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Romania"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Romania"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Poland", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Poland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Poland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cyprus", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Cyprus"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Cyprus"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bulgaria", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Bulgaria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Bulgaria"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_United_Kingdom", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Prime Minister of the United Kingdom"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Head of state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Abela", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Robert Abela"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/War_crime", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "War crime"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Diplomacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Denmark", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Denmark"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Denmark"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Taoiseach", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Taoiseach"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Middle_East", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Middle East"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europa_Press_(news_agency)", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Europa Press (news agency)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Netanyahu", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Benjamin Netanyahu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cortes_Generales", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Cortes Generales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crimes_against_humanity", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Crimes against humanity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Golob", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Robert Golob"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Malta", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Prime Minister of Malta"}}], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 111, "title": {"spa": "Israel dice a Espa\u00f1a que reconocer al Estado palestino ser\u00eda recompensar el terrorismo", "eng": "Ireland agrees to work towards Palestinian state recognition", "tur": "\u0130srail'den skandal 'Filistin devleti' a\u00e7\u0131klamas\u0131 - S\u00f6zc\u00fc Gazetesi"}, "summary": {"spa": "Jerusal\u00e9n, 25 mar (EFE).- El Ministerio de Exteriores de Israel recrimin\u00f3 este lunes al presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, Pedro S\u00e1nchez, su intenci\u00f3n declarada de reconocer el Estado palestino, porque, a su juicio, equivale a dar \"una recompensa al terrorismo\".\n\n\"Ese reconocimiento tras la masacre del 7 de octubre manda el mensaje a Ham\u00e1s y dem\u00e1s organizaciones terroristas palestinas de que los ataques terroristas asesinos contra israel\u00edes ser\u00e1n correspondidos con gestos pol\u00edticos haci", "eng": "Ireland has joined with Spain, Malta and Slovenia in taking the first steps towards recognising a Palestinian state.\n\nA joint statement said the four countries were ready to recognise the Palestine state when the \"circumstances are right\".\n\nThe statement followed discussions between Taoiseach Leo Varadkar and the prime ministers of the three other countries at the European Council meeting in Brussels.\n\nWe discussed together our readiness to recognise Palestine and said that we would do so when it", "tur": "\u0130srail D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez'in Filistin devletini tan\u0131ma y\u00f6n\u00fcndeki s\u00f6zlerinin ve \u0130spanya, \u0130rlanda, Malta ve Slovenya'n\u0131n \"do\u011fru ko\u015fullar\" olu\u015ftu\u011funda Filistin devletini tan\u0131maya haz\u0131r olduklar\u0131na dair ortak a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131n \"ter\u00f6rizmi \u00f6d\u00fcllendirmek\" oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\n\n\u0130srail D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Lior Haiat taraf\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 7 Ekim sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Filistin devletinin tan\u0131nma"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Brussels"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Government/Multilateral", "label": "dmoz/Society/Government/Multilateral", "wgt": 91}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 95}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 85}], "articleCounts": {"spa": 73, "eng": 28, "tur": 10}, "sentiment": 0.3019607843137255, "wgt": 448761600, "relevance": 7}