{"uri": "eng-9415805", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ceasefire", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Ceasefire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 87, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 85, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid", "type": "wiki", "score": 83, "label": {"eng": "Humanitarian aid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 60, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafah", "type": "loc", "score": 41, "label": {"eng": "Rafah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rafah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brussels", "type": "loc", "score": 40, "label": {"eng": "Brussels"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Brussels"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 35, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Famine", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "Famine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "United Nations Security Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Council", "type": "org", "score": 32, "label": {"eng": "European Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 30, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarianism", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Humanitarianism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hostage", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Hostage"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_of_Israel", "type": "org", "score": 18, "label": {"eng": "Cabinet of Israel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Biden", "type": "person", "score": 18, "label": {"eng": "Joe Biden"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Middle_East", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Middle East"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Netanyahu", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Benjamin Netanyahu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_law", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "International law"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UNRWA", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "UNRWA"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_humanitarian_law", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "International humanitarian law"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel_Defense_Forces", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Israel Defense Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Michel", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Charles Michel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Josep_Borrell", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Josep Borrell"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_crisis", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Humanitarian crisis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ramadan", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Ramadan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Member_state_of_the_European_Union", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Member state of the European Union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antony_Blinken", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Antony Blinken"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Veto", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Veto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Secretary_of_State", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "United States Secretary of State"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_European_Council", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "President of the European Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00f3nio_Guterres", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Ant\u00f3nio Guterres"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ursula_von_der_Leyen", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Ursula von der Leyen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Court_of_Justice", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "International Court of Justice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Near_East", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Near East"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hungary", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Hungary"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Hungary"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Egypt", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Egypt"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Egypt"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "China"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "China"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canada", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Canada"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Canada"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Commission", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "European Commission"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_government_of_the_United_States", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Federal government of the United States"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Justin_Trudeau", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Justin Trudeau"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Africa", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "South Africa"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "South Africa"}}}], "eventDate": "2024-03-21", "totalArticleCount": 75, "title": {"eng": "International support for Israel is eroding - Times of India", "tur": "AB'den 'Gazze'de kal\u0131c\u0131 ate\u015fkes i\u00e7in acil insani ara' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 - BBC News T\u00fcrk\u00e7e", "rus": "\u041b\u0438\u0434\u0435\u0440\u044b \u0415\u0421 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u0437\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0433\u043d\u044f"}, "summary": {"eng": "As the death toll climbs and the threat of famine looms, Israel's closest allies are expressing their growing doubts about the ongoing war in Gaza following the October 7 terror attack in Israeli territory, which left 1,160 people dead and 250 taken hostage.\n\nAllies are particularly concerned by the Israeli government's insistence that it will proceed with plans to launch a ground offensive in the southern Gaza city of Rafah, where more than 1.1 million people have sought refuge.Israeli Prime Min", "tur": "Avrupa Birli\u011fi (AB) liderleri, Gazze \u015feridindeki \u00e7at\u0131\u015fmalara, \"kal\u0131c\u0131 bir ate\u015fkesi sa\u011flayacak \u015fekilde ivedilikle insani ara verilmesi\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\n\n\u0130srail'in Gazze'nin g\u00fcneyindeki Refah'a d\u00fczenleyece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 operasyondan vazge\u00e7mesini isteyen AB devlet ve h\u00fck\u00fcmet ba\u015fkanlar\u0131, Hamas'a da elindeki rehineleri ko\u015fulsuz olarak serbest b\u0131rakmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yineledi.\n\nEkim ay\u0131 sonunda yap\u0131lan zirvede, Gazze'ye y\u00f6nelik ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 konusunda anla", "rus": "\u0411\u0420\u042e\u0421\u0421\u0415\u041b\u042c, 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430. /\u0422\u0410\u0421\u0421/. \u041b\u0438\u0434\u0435\u0440\u044b \u0415\u0421 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0437\u0430 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432 \u043a \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0433\u043d\u044f, \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043f\u043e \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443.\n\n\"\u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0443\u0437\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 85}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 92}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 81}], "articleCounts": {"eng": 54, "tur": 9, "rus": 12}, "sentiment": -0.1137254901960785, "wgt": 448675200, "relevance": 5}