{"uri": "fra-1051101", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ireland", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Ireland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fine_Gael", "type": "org", "score": 94, "label": {"eng": "Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Harris_(politician)", "type": "person", "score": 91, "label": {"eng": "Simon Harris (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Varadkar", "type": "person", "score": 76, "label": {"eng": "Leo Varadkar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 74, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Taoiseach", "type": "wiki", "score": 53, "label": {"eng": "Taoiseach"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Centre-right_politics", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Centre-right politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dublin", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "Dublin"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dublin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sinn_F\u00e9in", "type": "org", "score": 21, "label": {"eng": "Sinn F\u00e9in"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coronavirus", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Coronavirus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oireachtas", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Oireachtas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_France", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Prime Minister of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fianna_F\u00e1il", "type": "org", "score": 20, "label": {"eng": "Fianna F\u00e1il"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Athlone", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Athlone"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Athlone"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/TikTok", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "TikTok"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u00e1il_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "D\u00e1il \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Green_Party_(Ireland)", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "Green Party (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Ireland", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Northern Ireland"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Northern Ireland"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister-president", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Minister-president"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deputy_(legislator)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Deputy (legislator)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Media_(communication)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Media (communication)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Election", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Higher_education", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Higher education"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Easter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Asperger_syndrome", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Asperger syndrome"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Autism", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Autism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Biden", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Joe Biden"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Greystones", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Greystones"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Greystones"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Parliament", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "European Parliament"}}], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 144, "title": {"fra": "Irlande: Simon Harris d\u00e9sign\u00e9 par son parti pour prendre la t\u00eate du gouvernement", "zho": "\u54c8\u91cc\u65af\u7576\u9078\u611b\u723e\u862d\u7d71\u4e00\u9ee8\u65b0\u9818\u8896 \u5c07\u6210\u70ba\u7576\u5730\u6b77\u4f86\u6700\u5e74\u8f15\u7e3d\u7406", "spa": "Simon Harris se va a convertir en nuevo primer ministro de Irlanda", "deu": "Simon Harris nimmt entscheidende H\u00fcrde auf Weg zu neuem irischen Regierungschef", "eng": "Joe Biden and Leo Varadkar exchange well wishes in phonecall", "slv": "Vodenje irske vlade bo prevzel 37-letni Simon Harris", "ita": "Simon Harris \u00e8 il nuovo leader del partito irlandese Fine Gael - Il Post", "ukr": "\u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u0456\u0441 \u0441\u0442\u0430\u0454 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u043e\u043c \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457  --  The Guardian"}, "summary": {"fra": "Un nouveau Premier ministre en Irlande o\u00f9, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, Leo Varadkar avait d\u00e9missionn\u00e9 mercredi dernier, estimant ne plus \u00eatre \" la meilleure personne \" pour assumer ses fonctions. C'est Simon Harris, actuel ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur, qui va lui succ\u00e9der, a-t-on appris ce dimanche 24 mars.\n\nAvec notre correspondante \u00e0 Dublin, Cl\u00e9mence P\u00e9nard\n\nOn le surnomme d\u00e9j\u00e0 le \" TikTok Taoiseach \". Simon Harris sera officiellement \u00e9lu \" Taoiseach \", c'est ainsi qu'on appe", "zho": "\u611b\u723e\u862d\u7d71\u4e00\u9ee8\u5ba3\u5e03\uff0c\u54c8\u91cc\u65af\u7576\u9078\u9ee8\u7684\u65b0\u9818\u8896\uff0c\u5c07\u65bc\u4e0b\u6708\u51fa\u4efb\u611b\u723e\u862d\u7e3d\u7406\u3002 \u54c8\u91cc\u65af\u5728\u4e2d\u90e8\u5c0f\u93ae\u963f\u65af\u9686\u8209\u884c\u7684\u7d71\u4e00\u9ee8\u6d3b\u52d5\u4e0a\uff0c\u5411\u6578\u4ee5\u767e\u8a08\u9ee8\u53cb\u8868\u793a\u73fe\u6642\u662f\u7d71\u4e00\u9ee8\u91cd\u65b0\u555f\u52d5\u7684\u6642\u523b\uff0c\u5728\u4ed6\u9818\u5c0e\u4e4b\u4e0b\uff0c\u7d71\u4e00\u9ee8\u4ee3\u8868\u8457\u5c0d\u4f01\u696d\u3001\u7279\u5225\u662f\u5c0f\u578b\u4f01\u696d\u53ca\u5bb6\u5ead\u8fb2\u5834\u7684\u652f\u6301\uff0c\u4ea6\u4ee3\u8868\u8457\u6cd5\u5f8b\u8207\u79e9\u5e8f\uff0c\u5f37\u8abf\u9ee8\u6703\u8207\u8b66\u65b9\u540c\u4e00\u9663\u7dda\uff0c\u7d55\u4e0d\u5bb9\u8a31\u72af\u7f6a\u554f\u984c\u5931\u63a7\uff0c\u78ba\u4fdd\u793e\u5340\u5b89\u5168\u3002\u4ed6\u4ea6\u627f\u8afe\u89e3\u6c7a\u79fb\u6c11\u554f\u984c\u3002 \u7e3d\u7406\u74e6\u62c9\u5fb7\u5361", "spa": "LONDRES, 24 mar (Xinhua) -- Simon Harris se va a convertir en el nuevo primer ministro o Taoiseach (jefe de Gobierno) de Irlanda tras ser confirmado hoy domingo como nuevo l\u00edder del partido Fine Gael.\n\nHarris sustituir\u00e1 a Leo Varadkar, quien anunci\u00f3 de forma inesperada el mi\u00e9rcoles su dimisi\u00f3n como l\u00edder del partido y como Taoiseach, citando motivos \"tanto personales como pol\u00edticos\".\n\n\"Es el honor absoluto de mi vida... aceptar el liderazgo de este gran partido\", dijo Harris en su primer d", "deu": "Nach dem \u00fcberraschenden R\u00fccktritt des irischen Regierungschefs Leo Varadkar hat der bisherige Minister Simon Harris die entscheidende Nachfolge-H\u00fcrde genommen. Der 37-J\u00e4hrige wurde am Sonntag zum neuen Parteichef der Fine Gael gew\u00e4hlt. Damit ist der Weg frei f\u00fcr seine Nominierung als neuer Ministerpr\u00e4sident des Landes.\n\nDie Wahl sei \"die absolute Ehre meines Lebens\", erkl\u00e4rte Harris nach dem Votum seiner Mitte-Rechts-Partei. Er war der einzige Kandidat f\u00fcr die Nachfolge von Varadkar, der", "eng": "In a White House readout, Mr Biden spoke with Mr Varadkar to \"recognise his seven years of service as Taoiseach and T\u00e1naiste\".\n\n\"Having recently celebrated St Patrick's Day at the White House, they reflected on their co-operation over the years on shared priorities, particularly deepening US-Ireland ties between our people and our economies,\" the US readout stated.\n\nMr Varadkar thanked Mr Biden, while paying tribute to the role the US president has played in US-Ireland relations, which, he added", "slv": "Rok za oddajo kandidature za novega predsednika irske desnosredinske vladajo\u010de stranke Fine Geal se je iztekel ob 13. uri po lokalnem \u010dasu, edini nominiran kandidat pa je po poro\u010danju BBC-ja Simon Harris. Glede na statut stranke je s tem avtomatsko postal njen novi predsednik.\n\nKer sta tudi obe drugi vladni stranki - Fianna Fail in Zeleni - \u017ee sporo\u010dili, da \u017eelita, da kljub menjavi v vrhu vlade koalicija nadaljuje s svojim delom, bo 37-letni Harris skoraj nedvomno potrjen tudi kot nov premi", "ita": "Domenica in Irlanda l'attuale ministro dell'Istruzione Simon Harris \u00e8 stato eletto nuovo leader del partito di centrodestra Fine Gael, dopo le dimissioni annunciate la scorsa settimana dall'attuale leader e primo ministro Leo Varadkar. Molto probabilmente Harris, che ha 37 anni, diventer\u00e0 anche \"taoiseach\", cio\u00e8 primo ministro: ma lo si sapr\u00e0 solo il prossimo 9 aprile, quando il parlamento ricomincer\u00e0 a lavorare dopo le vacanze di Pasqua.\n\nLo scorso 20 marzo Leo Varadkar, primo ministro dell", "ukr": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u043e\u043c \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435 37-\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u0456\u0441, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u043c\u0430\u0454 \u0432\u0438\u0449\u043e\u0457 \u043e\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438 \u0456 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0439\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0448\u0438\u043c \u0456\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u043e\u043c.\n\n\u042f\u043a \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u044f\u0454 The Guardian, \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u0456\u0441, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u043d\u0456\u0448\u0435 \u043e\u0431\u0456\u0439\u043c\u0430\u0432 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432\u0438\u0449\u043e\u0457 \u043e\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438, \u0431\u0443\u0432 \u0454\u0434\u0438\u043d\u0438\u043c \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043b\u0456\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dublin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Work/Part-Time_Employment", "label": "dmoz/Society/Work/Part-Time Employment", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Shopping/Sports/Gaelic", "label": "dmoz/Shopping/Sports/Gaelic", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 85}], "articleCounts": {"fra": 46, "zho": 23, "spa": 24, "deu": 16, "eng": 10, "slv": 6, "ita": 8, "ukr": 11}, "sentiment": 0.3725490196078431, "wgt": 448761600, "relevance": 8}