{"uri": "eng-9419752", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Verstappen", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Max Verstappen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Formula_One", "type": "wiki", "score": 94, "label": {"eng": "Formula One"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Australian_Grand_Prix", "type": "wiki", "score": 88, "label": {"eng": "Australian Grand Prix"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Scuderia_Ferrari", "type": "wiki", "score": 78, "label": {"eng": "Scuderia Ferrari"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Melbourne", "type": "loc", "score": 67, "label": {"eng": "Melbourne"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Melbourne"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Australia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Leclerc", "type": "person", "score": 60, "label": {"eng": "Charles Leclerc"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Australia", "type": "loc", "score": 55, "label": {"eng": "Australia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Australia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Sainz_Sr.", "type": "wiki", "score": 51, "label": {"eng": "Carlos Sainz Sr."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Bull_Racing", "type": "wiki", "score": 50, "label": {"eng": "Red Bull Racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lewis_Hamilton", "type": "person", "score": 46, "label": {"eng": "Lewis Hamilton"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Bull", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Red Bull"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/McLaren", "type": "wiki", "score": 42, "label": {"eng": "McLaren"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sergio_P\u00e9rez", "type": "person", "score": 39, "label": {"eng": "Sergio P\u00e9rez"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lando_Norris", "type": "person", "score": 38, "label": {"eng": "Lando Norris"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saudi_Arabia", "type": "loc", "score": 34, "label": {"eng": "Saudi Arabia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Saudi Arabia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 34, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Netherlands", "type": "loc", "score": 33, "label": {"eng": "Netherlands"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Netherlands"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pole_position", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Pole position"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ferrari", "type": "org", "score": 32, "label": {"eng": "Ferrari"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Sainz", "type": "person", "score": 31, "label": {"eng": "Carlos Sainz"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bahrain", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Bahrain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Bahrain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Park_Circuit", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Albert Park Circuit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercedes-Benz_in_Formula_One", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Mercedes-Benz in Formula One"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/George_Russell_(racing_driver)", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "George Russell (racing driver)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fernando_Alonso", "type": "person", "score": 19, "label": {"eng": "Fernando Alonso"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oscar_Piastri", "type": "person", "score": 18, "label": {"eng": "Oscar Piastri"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Appendicitis", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Appendicitis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nico_H\u00fclkenberg", "type": "person", "score": 17, "label": {"eng": "Nico H\u00fclkenberg"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Carlos_Sainz_senior", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Carlos Sainz senior"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tire", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Tire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Singapore", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Singapore"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Singapore"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Sainz_Jr.", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Carlos Sainz Jr."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercedes-Benz", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Mercedes-Benz"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Leclerc_(racing_driver)", "type": "person", "score": 12, "label": {"eng": "Charles Leclerc (racing driver)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monaco", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Monaco"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Monaco"}}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Piloto_(automobilismo)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Piloto (automobilismo)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Horner", "type": "person", "score": 11, "label": {"eng": "Christian Horner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_championship", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "World championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Safety_car", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Safety car"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aston_Martin", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Aston Martin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lance_Stroll", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Lance Stroll"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kevin_Magnussen", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Kevin Magnussen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yuki_Tsunoda", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Yuki Tsunoda"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kingdom_of_the_Netherlands", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Kingdom of the Netherlands"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Ricciardo", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Daniel Ricciardo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brake", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Brake"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jeddah", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Jeddah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jeddah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Saudi Arabia"}}}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/George_Russell_(automobilista)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "George Russell (automobilista)"}}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 1104, "title": {"eng": "Carlos Sainz wins F1 Australian GP after Verstappen retires early with engine fire", "deu": "Formel 1 in Australien: Sainz gewinnt, Verstappens Siegesserie rei\u00dft", "por": "Verstappen abandona circuito e Sainz vence GP da Austr\u00e1lia", "fra": "F1 : La patte Vasseur commence \u00e0 payer chez Ferrari", "rus": "\u041d\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441: \"\u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0438\" \u0438 \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0443\u043b\u0435. \u041d\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441", "spa": "\u00bfEn qu\u00e9 escuder\u00eda de la F\u00f3rmula 1 correr\u00e1 Carlos Sainz en 2025?", "zho": "F1\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u7ad9\uff1a\u585e\u6069\u65af\u6253\u7834\u7ef4\u65af\u5854\u6f58\u5784\u65ad\u593a\u51a0 2024-03-24 16:22:52", "tur": "Sainz ameliyattan 16 g\u00fcn sonra kazand\u0131! Ferrari duble yapt\u0131 - S\u00f6zc\u00fc Gazetesi", "ita": "Le parole di Horner sul futuro di Sainz", "srp": "\"\u041f\u041e\u041d\u041e\u0421\u0410\u041d \u0421\u0410\u041c\" \u0421\u0430\u0438\u043d\u0446 \u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0435 \u0443 \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0458\u0438", "slv": "Za nepremagljivim zagorelo, prvi odstop po dveh letih! Dvojna zmaga Ferrarija."}, "summary": {"eng": "MELBOURNE, Australia (AP) -- Ferrari's Carlos Sainz ended Red Bull's Formula 1 winning streak Sunday when the Spaniard took advantage of Max Verstappen's early retirement to win the Australian Grand Prix just two weeks after missing the previous race in Saudi Arabia due to an emergency appendectomy.\n\nSainz, who started on the front row alongside Verstappen, kept his place into turn one, but passed the Dutchman on lap two at turn nine for the lead and took control once his rival retired two laps l", "deu": "Max Verstappen f\u00e4llt in Melbourne fr\u00fch und erstmals seit zwei Jahren mit einem Bremsschaden aus. Das nutzen Carlos Sainz und Charles Leclerc f\u00fcr einen Ferrari-Doppelerfolg - dabei wurde Sainz erst k\u00fcrzlich operiert.\n\nIn dem Hochgeschwindigkeitssport Formel 1 kann immer etwas passieren, so ganz sicher konnte sich Carlos Sainz auf den letzten Runden also nicht sein. Als noch drei der insgesamt 58 Runden des Gro\u00dfen Preis von Australien zu fahren waren, meldete der Spanier sich im Boxenfunk tats", "por": "Na madrugada deste domingo, apesar de ter largado na primeira posi\u00e7\u00e3o, o piloto da Red Bull e atual campe\u00e3o mundial, Max Verstappen acabou tendo um problema em seu carro logo no in\u00edcio, sendo obrigado a abandonar a corrida. Assim, Carlos Sainz, que largou em segundo, conquistou o GP da Austr\u00e1lia, disputado no Circuito de Albert Park, com uma vantagem de 2.366s em rela\u00e7\u00e3o ao companheiro de equipe Leclerc. Assim, a Ferrari completou sua primeira dobradinha desde o GP de Bahrein, em 2022. Por", "fra": "Mathieu Warnier, Media365 : publi\u00e9 le dimanche 24 mars 2024 \u00e0 20h40\n\nApr\u00e8s avoir plac\u00e9 une voiture sur le podium lors des deux premi\u00e8res manches de la saison, Ferrari a r\u00e9alis\u00e9 le doubl\u00e9 ce dimanche lors du Grand Prix d'Australie. Un r\u00e9sultat qui confirme que la reprise en main de l'\u00e9curie italienne par Fr\u00e9d\u00e9ric Vasseur est fructueuse.\n\nLe r\u00e9sum\u00e9 du Grand Prix d'Australie - F1par CANAL+ F1\n\nLe travail a fini par payer chez Ferrari. Alors que Max Verstappen a \u00e9t\u00e9 trahi par sa monop", "rus": "\u0413\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a \"\u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430\" \u041b\u0430\u043d\u0434\u043e \u041d\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0443\u043b-\u043f\u043e\u0437\u0438\u0448\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d-\u043f\u0440\u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0437\u0430\u0432\u043e\u044e\u0435\u0442 \u043d\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0441 \u0424\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043f\u043f\u0435\u043d, \u0430 \u043a\u0442\u043e-\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \"\u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0438\". \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f.\n\n\"\u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0438\" \u0438 \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0443\u043b\u0435. \u041d", "spa": "Carlos Sainz, el ganador del Gran Premio de Australia de F1, sigue sin asiento de cara a la pr\u00f3xima temporada. \u00bfQu\u00e9 escuder\u00edas podr\u00edan contratarlo?\n\nLuego de ganar su tercera carrera de F\u00f3rmula 1, el espa\u00f1ol Carlos Sainz coloc\u00f3 su nombre al tope de la lista de candidatos para todas las escuder\u00edas que necesitan llenar alg\u00fan asiento de cara a la temporada 2025, por lo que el piloto que se quedar\u00e1 sin lugar en Ferrari ahora suena en los pasillos de Mercedes, Red Bull y otros interesados e", "zho": "\u65b0\u534e\u793e\u58a8\u5c14\u672c3\u670824\u65e5\u7535 2024\u8d5b\u5b63\u4e16\u754c\u4e00\u7ea7\u65b9\u7a0b\u5f0f\u8d5b\u8f66\u9526\u6807\u8d5b\uff08F1\uff09\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u5927\u5956\u8d5b24\u65e5\u5c55\u5f00\u6b63\u8d5b\u4e89\u593a\uff0c\u6cd5\u62c9\u5229\u8f66\u624b\u585e\u6069\u65af\u6253\u7834\u7ea2\u725b\u8f66\u624b\u7ef4\u65af\u5854\u6f58\u7684\u5784\u65ad\uff0c\u593a\u5f97\u51a0\u519b\u3002\n\n\u6536\u83b7\u65b0\u8d5b\u5b63\u4e24\u8fde\u80dc\u548c\u8de8\u8d5b\u5b63\u4e5d\u8fde\u80dc\u7684\u7ef4\u65af\u5854\u6f58\u6746\u4f4d\u53d1\u8f66\u540e\u5b88\u4f4f\u4f4d\u7f6e\uff0c\u4f46\u968f\u540e\u4ed6\u7684\u8d5b\u8f66\u51fa\u73b0\u6545\u969c\u5e76\u5728\u7b2c\u4e94\u5708\u9000\u8d5b\u3002\u63a5\u4e0b\u6765\u7684\u6bd4\u8d5b\u6210\u4e3a\u6cd5\u62c9\u5229\u548c\u8fc8\u51ef\u8f6e\u4e24\u652f\u8f66\u961f\u7684\u5bf9\u51b3\u3002\n\n\u4e24\u5468\u524d\u7684\u6c99\u7279\u963f\u62c9\u4f2f\u5927\u5956\u8d5b\uff0c\u585e\u6069\u65af\u7531\u4e8e\u9611\u5c3e\u708e\u624b", "tur": "Formula 1 D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131'nda sezonun \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc etab\u0131 Avustralya Grand Prix'sini, Ferrari tak\u0131m\u0131n\u0131n \u0130spanyol pilotu Carlos Sainz kazand\u0131.\n\nMelbourne'de yer alan 5,2 kilometre uzunlu\u011fundaki Albert Park Pisti'nde d\u00fczenlenen sezonun \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc etab\u0131, 58 tur \u00fczerinden yap\u0131ld\u0131.\n\nSezonun ilk iki etab\u0131n\u0131 kazanan Red Bull'un Hollandal\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Max Verstappen, \"pole\" pozisyonunda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 m\u00fccadelenin 4. turunda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 fren ar\u0131zas\u0131 nedeniyle yar\u0131\u015ftan \u00e7ekildi. \u00dcst", "ita": "Il numero uno del box Red Bull sull'ipotesi Sainz dalla prossima stagione: \"Dopo una prestazione come quella di Melbourne, non si pu\u00f2 escludere nessuna possibilit\u00e0\". Lo spagnolo, che non ha rinnovato con la Ferrari, vaglia opzioni per il campionato 2025. Il Mondiale torna nel weekend del 7 aprile a Suzuka: live su Sky e in streaming su NOW\n\n\"Sulla base di una prestazione come quella in Australia, non si pu\u00f2 escludere nessuna possibilit\u00e0, quindi penso che si voglia solo prendere il tempo per d", "srp": "\u0412\u043e\u0437\u0430\u0447 \u0424\u0435\u0440\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0430\u0446 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0421\u0430\u0438\u043d\u0446 \u0438\u0437\u0458\u0430\u0432\u0438\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0434\u0430 \u0458\u0435 \u0441\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0437\u0431\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0458 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438 \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0443 \u041c\u0435\u043b\u0431\u0443\u0440\u043d\u0443 \u0443 \u0448\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0435 \u0458\u0435\u0434\u0430\u043d.\n\n\u0421\u0430\u0438\u043d\u0446 \u0458\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u0443 \u041c\u0435\u043b\u0431\u0443\u0440\u043d\u0443 \u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043e \u0434\u043e \u0442\u0440\u0435\u045b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0435 \u0443 \u043a\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435\u0440\u0438.\n\n- \u041e\u0432\u043e \u0458\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0430 \u0442\u0440\u043a\u0430. \u041e\u0441\u0435\u045b\u0430\u043e \u0441\u0430\u043c \u0441\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0437\u0438", "slv": "Max Verstappen je lani dobil VN Avstralije. Foto: Reuters Zadnja dva zmagovalca VN Avstralije Charles Leclerc s Ferrarijem predlani in Max Verstappen z Red Bullom lani sta na \u010detrtem oziroma prvem \u0161tartnem mestu. Nizozemec pri\u010dakuje tesno dirko, Mona\u010dan ne verjame, da lahko konkurira zmagovalcu uvodnih dveh. \"Mislim, da zelo te\u017eko merimo na zmago, saj je Max premo\u010dan. Mogo\u010de je moja tar\u010da lahko Checo,\" je po kvalifikacijah izpostavil Leclerc. Takrat je \u0161e mislil, da bo Sergio Perez (Red "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Melbourne"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Australia"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Equestrian/Racing", "label": "dmoz/Sports/Equestrian/Racing", "wgt": 57}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports", "label": "dmoz/Sports/Motorsports", "wgt": 59}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports/Auto_Racing", "label": "dmoz/Sports/Motorsports/Auto Racing", "wgt": 61}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 85}], "articleCounts": {"eng": 452, "deu": 159, "por": 155, "fra": 93, "rus": 55, "spa": 68, "zho": 39, "tur": 31, "ita": 25, "srp": 13, "slv": 14}, "sentiment": 0.1843137254901961, "wgt": 448848000, "relevance": 26}