{"uri": "eng-9427480", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lionel_Messi", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Lionel Messi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Argentina", "type": "loc", "score": 56, "label": {"eng": "Argentina"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 53, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 34, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FIFA_World_Cup", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "FIFA World Cup"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Inter_Miami_CF", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Inter Miami CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Argentina_national_football_team", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Argentina national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ballon_d'Or", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Ballon d'Or"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Saint-Germain_F.C.", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Paris Saint-Germain F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qatar", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Qatar"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Qatar"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Major_League_Soccer", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Major League Soccer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miami", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Miami"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Miami"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saudi_Arabia", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Saudi Arabia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Saudi Arabia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Barcelona", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "FC Barcelona"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Paris_Saint-Germain_Football_Club", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Paris Saint-Germain Football Club"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Copa_Am\u00e9rica", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Copa Am\u00e9rica"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cristiano_Ronaldo", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Cristiano Ronaldo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Inter_Milan", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Inter Milan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Champions_League", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "UEFA Champions League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Costa_Rica", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Costa Rica"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Costa Rica"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/El_Salvador", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "El Salvador"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "El Salvador"}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 222, "title": {"eng": "Lionel Messi says he hasn't yet thought about when he will retire | CNN", "spa": "Lionel Messi alerta con su posible retiro: \"Cuando sienta que es el momento...\"", "por": "Messi abre jogo sobre aposentadoria: 'Quando sentir que \u00e9 o momento'", "fra": "\"Si je me sens bien, je continuerai \u00e0 jouer\": Messi pr\u00eat \u00e0 prolonger sa carri\u00e8re?", "rus": "\u041c\u0435\u0441\u0441\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439", "deu": "Lionel Messi macht sein Karriereende nicht vom Alter abh\u00e4ngig", "ita": "Messi, dir\u00f2 addio al calcio quando non sar\u00f2 pi\u00f9 utile - Calcio - Ansa.it", "tur": "Lionel Messi'den 2022 D\u00fcnya Kupas\u0131 itiraf\u0131! \"Kazanamasayd\u0131k b\u0131rak\u0131rd\u0131m\""}, "summary": {"eng": "CNN --\n\nAge, they say, is just a number - an adage that appears to ring true for soccer star Lionel Messi.\n\nIn an interview with the Big Time Podcast released on Wednesday, the 36-year-old Messi revealed that he doesn't see his advancing years as an important factor in determining when to end his career.\n\nHe also said that he hasn't considered when he might call time on his playing days, during which he has won the World Cup with Argentina, 10 La Liga and four Champions League titles with Barcelo", "spa": "Lionel Messi, capit\u00e1n de Argentina, asegur\u00f3 que no piensa en la edad a la hora de fijar una fecha para su retiro sino en su rendimiento sobre la cancha, dijo en entrevista con el podcast BigTime de la cadena MBC de Arabia Saudita, pa\u00eds del que es embajador tur\u00edstico desde hace dos a\u00f1os.\n\n\"Yo s\u00e9 cu\u00e1ndo estoy bien, cu\u00e1ndo estoy mal, cu\u00e1ndo juego mal y, cu\u00e1ndo yo sienta que es el momento de dar ese paso, lo dar\u00e9 sin pensar en la edad. Si me siento bien intentare seguir siempre compitiendo", "por": "Maior vencedor da Bola de Ouro e atual detentor do pr\u00eamio, Lionel Messi quer seguir fazendo hist\u00f3ria no futebol. Aos 36 anos de idade, o argentino descarta deixar o futebol por enquanto.\n\nEm entrevista ao podcast Big Time, o camisa 10 falou sobre o assunto e revelou que n\u00e3o \u00e9 a idade que o far\u00e1 se aposentar. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m destacou a import\u00e2ncia da conquista da Copa do Mundo para a sequ\u00eancia de sua trajet\u00f3ria com a sele\u00e7\u00e3o argentina.\n\n\"Eu sei que, no momento que sentir que n\u00e3o es", "fra": "\"Je sais quand je suis bon et quand je suis mauvais.\" Lionel Messi, 36 ans, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il mettrait un terme \u00e0 sa carri\u00e8re de footballeur lorsqu'il ne prendrait plus de plaisir \u00e0 jouer, dans un podcast nomm\u00e9 Big Time, diffus\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision saoudienne, cette semaine. Il est sous contrat avec l'Inter Miami -pour lequel il a marqu\u00e9 16 buts en 19 apparitions en \u00e9quipe premi\u00e8re depuis son d\u00e9part du Paris Saint-Germain il y a un an- jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2025.\n\n\"Je sais que d\u00e8s", "rus": "\u041c\u041e\u0421\u041a\u0412\u0410, 27 \u043c\u0430\u0440 - \u0420\u0418\u0410 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0431\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0431\u044b \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0432 2022 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u041a", "deu": "Lionel Messi (l) macht sich noch keine Gedanken \u00fcber seine berufliche Zukunft nach dem Karriereende.\n\nLionel Messi betont kurz vor seinem 37. Geburtstag, seine Karriere nicht aus Altersgr\u00fcnden zu beenden. F\u00fcr ihn z\u00e4hlt das Kriterium der Leistung.\n\nMehr News zum Thema Fu\u00dfball\n\nDer argentinische Fu\u00dfballstar macht sein Karriereende nicht von einem bestimmten Alter abh\u00e4ngig. \"Es wird der Moment sein, in dem ich merke, dass ich meine Leistung nicht mehr bringe, dass ich keinen Spa\u00df mehr habe, ", "ita": "\"Quando sentir\u00f2 che \u00e8 il momento, lo far\u00f2 senza pensare all'et\u00e0\"\n\nL'addio al calcio giocato di Lionl Messi pu\u00f2 aspettare. A dirlo, oltre al contratto con l'Inter Miami fino al 31 dicembre 2025, \u00e8 lo stesso fuoriclasse argentino che ha parlato al podcast \"Big Time\". \"So che lo sentir\u00f2, me ne accorger\u00f2 quando non riuscir\u00f2 ad aiutare pi\u00f9 i miei compagni in campo. Sono molto autocritico, so quando sto bene, quando sto male, quando gioco bene e quando gioco male\", ha spiegato Messi.\n\n\"Se far", "tur": "Kariyerine MLS ekiplerinden Inter Miami'de devam eden y\u0131ld\u0131z futbolcu Lionel Messi, kariyeri hakk\u0131nda \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalara imza att\u0131.\n\nBig Time podcast program\u0131nda konu\u015fan Messi, emeklili\u011fi ve D\u00fcnya Kupas\u0131 hakk\u0131nda ilgin\u00e7 ifadelerde bulundu.\n\n\"Futboluma y\u00f6nelik ele\u015ftiriler beni etkilemiyor\"\n\n36 ya\u015f\u0131ndaki isim, s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle ba\u015flad\u0131:\n\nFutboluma y\u00f6nelik ele\u015ftiriler beni etkilemiyor. Kimin ne s\u00f6yledi\u011fi umrumda de\u011fil. Ele\u015ftiriler sayg\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde oldu\u011fu s\u00fcrece "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Recreation/Humor/Relationships", "label": "dmoz/Recreation/Humor/Relationships", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Relationships/Romance", "label": "dmoz/Society/Relationships/Romance", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 72}], "articleCounts": {"eng": 71, "spa": 62, "por": 22, "fra": 15, "rus": 20, "deu": 12, "ita": 10, "tur": 10}, "sentiment": 0.223529411764706, "wgt": 449020800, "relevance": 12}