{"uri": "spa-3430506", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ford_Motor_Company", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Ford Motor Company"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Almussafes", "type": "loc", "score": 91, "label": {"eng": "Almussafes"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Almussafes"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "type": "loc", "score": 74, "label": {"eng": "Europe"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valencia", "type": "loc", "score": 72, "label": {"eng": "Valencia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Valencia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Trade_union", "type": "wiki", "score": 59, "label": {"eng": "Trade union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Uni\u00f3n_General_de_Trabajadores", "type": "wiki", "score": 54, "label": {"eng": "Uni\u00f3n General de Trabajadores"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Works_council", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "Works council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/England", "type": "loc", "score": 38, "label": {"eng": "England"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "England"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Electricity", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "Electricity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Van", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Van"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Electric_vehicle", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Electric vehicle"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Multinational_corporation", "type": "loc", "score": 28, "label": {"eng": "Multinational corporation"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valencian_Community", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "Valencian Community"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Valencian Community"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Layoff", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Layoff"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Industry", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Industry"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cologne", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Cologne"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Cologne"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vice_president", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Vice president"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Automotive_industry", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Automotive industry"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Chief executive officer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Car", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Car"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/SUV", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "SUV"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/EFE", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "EFE"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Works_Council", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "European Works Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saarlouis", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Saarlouis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Saarlouis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Expediente_de_regulaci\u00f3n_de_empleo", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Expediente de regulaci\u00f3n de empleo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Electric_battery", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Electric battery"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Segura", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Segura"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dome", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Dome"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 75, "title": {"spa": "Ford Almussafes corteja un nuevo modelo tras perder el 42% de su producci\u00f3n en seis a\u00f1os", "eng": "UPDATE 1-Ford considers making new SUV in Valencia"}, "summary": {"spa": "\"Ha llegado el momento de tomar decisiones\". Estas fueron las palabras que trasmiti\u00f3 el viernes pasado el sindicato mayoritario en la planta de Ford Almussafes (Valencia), UGT, en la previa de la reuni\u00f3n que los representantes de los trabajadores de la f\u00e1brica tendr\u00e1n con la direcci\u00f3n mundial de la marca del \u00f3valo. Esta se producir\u00e1 el mi\u00e9rcoles y en ella la automovil\u00edstica expondr\u00e1 la \"alternativa\" que planea para solventar la falta de carga de trabajo que sufre la factor\u00eda, la cual a", "eng": "(adds reaction from Automotive Sector Group in paragraph nine)\n\nMADRID, March 28 (Reuters) - Ford is considering making a new sports-utility vehicle (SUV) at its plant in Valencia in Spain, the company said on Thursday.\n\n\"We are closely monitoring the evolution of the European markets for opportunities to enhance our current product offering,\" the group said.\n\n\"Given the changes we see in the industry, we believe there is an opportunity to add an all-new multi-energy SUV to the Europe cycle plan,"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Valencia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Shopping/Vehicles/Autos", "label": "dmoz/Shopping/Vehicles/Autos", "wgt": 57}, {"uri": "dmoz/Shopping/Vehicles/Parts_and_Accessories", "label": "dmoz/Shopping/Vehicles/Parts and Accessories", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Business/Automotive/Electric_Vehicles", "label": "dmoz/Business/Automotive/Electric Vehicles", "wgt": 21}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 73}], "articleCounts": {"spa": 69, "eng": 6}, "sentiment": 0.1529411764705881, "wgt": 449193600, "relevance": 5}