{"uri": "eng-9420986", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Harris_(politician)", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Simon Harris (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fine_Gael", "type": "org", "score": 93, "label": {"eng": "Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Varadkar", "type": "person", "score": 73, "label": {"eng": "Leo Varadkar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Taoiseach", "type": "wiki", "score": 60, "label": {"eng": "Taoiseach"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ireland", "type": "loc", "score": 48, "label": {"eng": "Ireland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Athlone", "type": "loc", "score": 41, "label": {"eng": "Athlone"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Athlone"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sinn_F\u00e9in", "type": "org", "score": 26, "label": {"eng": "Sinn F\u00e9in"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leader_of_Fine_Gael", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Leader of Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_United_Kingdom", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Prime Minister of the United Kingdom"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fianna_F\u00e1il", "type": "org", "score": 17, "label": {"eng": "Fianna F\u00e1il"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oireachtas", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Oireachtas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Ireland", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Northern Ireland"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Northern Ireland"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coronavirus", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Coronavirus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Left-wing_politics", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Left-wing politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Coveney", "type": "person", "score": 12, "label": {"eng": "Simon Coveney"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u00e1il_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "D\u00e1il \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Populism", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Populism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_(government)", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Cabinet (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Green_Party_(Ireland)", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "Green Party (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teachta_D\u00e1la", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Teachta D\u00e1la"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_reunification", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "German reunification"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Garda_S\u00edoch\u00e1na", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Garda S\u00edoch\u00e1na"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Centre-right_politics", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Centre-right politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2016_Irish_general_election", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "2016 Irish general election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Easter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russian_invasion_of_Ukraine", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Russian invasion of Ukraine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independent_politician", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Independent politician"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ceasefire", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Ceasefire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dublin", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Dublin"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dublin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/County_Wicklow", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "County Wicklow"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "County Wicklow"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cameron\u2013Clegg_coalition", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Cameron\u2013Clegg coalition"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miche\u00e1l_Martin", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Miche\u00e1l Martin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/County_Westmeath", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "County Westmeath"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "County Westmeath"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 192, "title": {"eng": "Ireland set for youngest-ever PM after Simon Harris wins leadership of governing party | CNN"}, "summary": {"eng": "Ireland's Minister for Higher Education, Simon Harris, prepares to speak after being announced as the new leader of Fine Gael.\n\nCNN --\n\nIreland's governing party Fine Gael has named Simon Harris as its new leader, paving the way for him to succeed former Prime Minister Leo Varadkar as the youngest Taoiseach in Irish history at age 37.\n\nVaradkar announced his surprise resignation on Wednesday, citing \"personal and political, but mainly political reasons.\" He had made headlines in 2017 when aged 38"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Athlone"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Recreation/Parties", "label": "dmoz/Recreation/Parties", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Shopping/Children/Parties", "label": "dmoz/Shopping/Children/Parties", "wgt": 55}, {"uri": "dmoz/Society/Work/Part-Time_Employment", "label": "dmoz/Society/Work/Part-Time Employment", "wgt": 89}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 95}], "articleCounts": {"eng": 192}, "sentiment": 0.2549019607843137, "wgt": 448934400, "relevance": 11}