{"uri": "deu-1764996", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lufthansa", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Lufthansa"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Conciliation", "type": "wiki", "score": 87, "label": {"eng": "Conciliation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "type": "wiki", "score": 82, "label": {"eng": "Strike action"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ver.di", "type": "wiki", "score": 72, "label": {"eng": "Ver.di"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Collective_bargaining", "type": "wiki", "score": 57, "label": {"eng": "Collective bargaining"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bodo_Ramelow", "type": "person", "score": 52, "label": {"eng": "Bodo Ramelow"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt", "type": "loc", "score": 52, "label": {"eng": "Frankfurt"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Frankfurt"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Trade_union", "type": "wiki", "score": 43, "label": {"eng": "Trade union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister-president", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "Minister-president"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Thuringia", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "Thuringia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Thuringia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bundesagentur_f\u00fcr_Arbeit", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "Bundesagentur f\u00fcr Arbeit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Collective_agreement", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "Collective agreement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Easter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airline", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Airline"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Left_(Germany)", "type": "org", "score": 24, "label": {"eng": "The Left (Germany)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Flight_attendant", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Flight attendant"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Urabstimmung", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Urabstimmung"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Industrial_action", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Industrial action"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Investment", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Investment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Euro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airport", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Airport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aviation", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Aviation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aircraft_pilot", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Aircraft pilot"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passenger", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Passenger"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Bahn", "type": "org", "score": 10, "label": {"eng": "Deutsche Bahn"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Verdi", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Giuseppe Verdi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bremen", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Bremen"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bremen"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Friedenspflicht", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Friedenspflicht"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Frank-J\u00fcrgen_Weise", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Frank-J\u00fcrgen Weise"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Germany", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Social Democratic Party of Germany"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Austria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 211, "title": {"deu": "Weitere Lufthansa-Streiks abgewendet - Linke macht Airline f\u00fcr bisherige verantwortlich", "fra": "Accord salarial \u00e0 Lufthansa apr\u00e8s un long conflit, la menace de gr\u00e8ve est \u00e9vit\u00e9e \u00e0 P\u00e2ques", "eng": "Lufthansa agrees to raise ground staff pay after strikes", "hrv": "Lufthansa u posljednji tren izbjegla \u0161trajk"}, "summary": {"deu": "Mit der Tarifeinigung f\u00fcr das Bodenpersonal der Lufthansa sind Streiks \u00fcber die Ostertage abgewendet. Die Linke machte am Donnerstag vor allem die Airline f\u00fcr bisherige Flugausf\u00e4lle wegen des Tarifkonflikts verantwortlich. \"Lange hat die Lufthansa gemauert und die Verantwortung f\u00fcr Flugausf\u00e4lle auf die Besch\u00e4ftigten geschoben\", erkl\u00e4rte der Linken-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Ates G\u00fcrpinar. Das Ergebnis zeige nun, dass es vor allem an der \"Blockadehaltung des Unternehmens lag\".\n\nDie Dienstleistungs", "fra": "La compagnie a\u00e9rienne allemande Lufthansa et un syndicat repr\u00e9sentant le personnel au sol ont annonc\u00e9 mercredi \u00eatre parvenus \u00e0 un accord sur les salaires apr\u00e8s un long conflit, \u00e9cartant ainsi la menace de gr\u00e8ves pendant les vacances de P\u00e2ques.\n\nL'accord entre le transporteur et le puissant syndicat des services Verdi est intervenu apr\u00e8s que le personnel au sol a organis\u00e9 des d\u00e9brayages au cours des derniers mois, causant de nombreuses perturbations du trafic a\u00e9rien. Apr\u00e8s l'\u00e9chec d", "eng": "BERLIN (Reuters) - Ground staff at German airline Lufthansa will get a pay rise of up to 18% in two stages, the Verdi union said on Thursday after hammering out details of a deal to avert further strikes ahead of the busy Easter travel season.\n\nLufthansa and the Verdi union both said they had agreed in principle to a pay rise over two years for the roughly 25,000 members of ground staff on Wednesday.\n\nThe sides brought in independent mediators to break an impasse in collective wage negotiations a", "hrv": "NJEMA\u010cKI zra\u010dni prijevoznik Lufthansa i mo\u0107ni sindikat Verdi postigli su sporazum o pla\u0107ama i uvjetima rada te je u posljednji tren izbjegnut \u0161trajk uo\u010di Uskrsa.\n\nNakon uspje\u0161ne arbitra\u017ee, Lufthansa i Verdi su se slo\u017eili oko temeljnih na\u010dela kolektivnog ugovora za oko 25.000 zaposlenika.\n\n\"Zadovoljni smo ishodom arbitra\u017ee\", rekao je sindikalni pregovara\u010d Marvin Reschinsky.\n\nMichael Niggemann, direktor Lufthanse za ljudske resurse, je tako\u0111er zadovoljan ishodom pregovora, ali je prito"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Frankfurt"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Work", "label": "dmoz/Society/Work", "wgt": 30}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Transportation", "label": "dmoz/Society/Issues/Transportation", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Labor", "label": "dmoz/Society/Issues/Labor", "wgt": 52}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 77}], "articleCounts": {"deu": 168, "fra": 15, "eng": 20, "hrv": 8}, "sentiment": 0.1450980392156862, "wgt": 449020800, "relevance": 12}