{"uri": "fra-1051623", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mads_Pedersen_(cyclist)", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Mads Pedersen (cyclist)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mathieu_van_der_Poel", "type": "person", "score": 90, "label": {"eng": "Mathieu van der Poel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gent\u2013Wevelgem", "type": "wiki", "score": 82, "label": {"eng": "Gent\u2013Wevelgem"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Denmark", "type": "loc", "score": 66, "label": {"eng": "Denmark"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Denmark"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sprinter_(cycling)", "type": "wiki", "score": 42, "label": {"eng": "Sprinter (cycling)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belgium", "type": "loc", "score": 42, "label": {"eng": "Belgium"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kemmelberg", "type": "wiki", "score": 41, "label": {"eng": "Kemmelberg"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wevelgem", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "Wevelgem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Wevelgem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jonathan_Milan", "type": "person", "score": 30, "label": {"eng": "Jonathan Milan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wout_van_Aert", "type": "person", "score": 27, "label": {"eng": "Wout van Aert"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kingdom_of_the_Netherlands", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "Kingdom of the Netherlands"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tour_of_Flanders", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Tour of Flanders"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Netherlands", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "Netherlands"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Netherlands"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UCI_Road_World_Championships", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "UCI Road World Championships"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Peloton", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Peloton"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Classic_cycle_races", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Classic cycle races"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Flanders", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Flanders"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Flanders"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jasper_Stuyven", "type": "person", "score": 19, "label": {"eng": "Jasper Stuyven"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cobbled_classics", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Cobbled classics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Milan"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Milan"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jordi_Meeus", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Jordi Meeus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cycling", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Cycling"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jasper_Philipsen", "type": "person", "score": 15, "label": {"eng": "Jasper Philipsen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2023_E3_Saxo_Classic", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "2023 E3 Saxo Classic"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Van_der_Poel", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Van der Poel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Milan\u2013San_Remo", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Milan\u2013San Remo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cobblestone", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Cobblestone"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UCI_World_Championships", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "UCI World Championships"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Horse_racing", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Horse racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Groupama\u2013FDJ", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Groupama\u2013FDJ"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ghent", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Ghent"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Ghent"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_Zealand", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "New Zealand"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "New Zealand"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_championship", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "World championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/West_Flanders", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "West Flanders"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "West Flanders"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tadej_Poga\u010dar", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Tadej Poga\u010dar"}}, {"uri": "http://it.wikipedia.org/wiki/Volata_(ciclismo)", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Volata (ciclismo)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Morten_Gamst_Pedersen", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Morten Gamst Pedersen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cycle_sport", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Cycle sport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris\u2013Roubaix", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Paris\u2013Roubaix"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Poel", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Poel"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Poel"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tim_Merlier", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Tim Merlier"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Matteo_Trentin", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Matteo Trentin"}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 97, "title": {"fra": "Cyclisme: plus fort que Van der Poel, Pedersen remporte Gand-Wevelgem", "eng": "Volta a Catalunya: Tadej Pogacar wins as Mads Pedersen takes Gent-Wevelgem", "deu": "Pedersen gewinnt Gent-Wevelgem im Schlusssprint", "ita": "Jonathan Milan tra i big del ciclismo mondiale", "spa": "Pedersen amarga a Van der Poel en 'su' Gante Wevelge"}, "summary": {"fra": "Mads Pedersen a r\u00e9ussi ce qui semblait irr\u00e9alisable au d\u00e9part de Gand-Wevelgem: battre le champion du monde Mathieu van der Poel afin de s'adjuger cette classique flandrienne pour la deuxi\u00e8me fois, dimanche en Belgique.\n\nLe Danois de l'\u00e9quipe Lidl-Trek est parvenu \u00e0 suivre les attaques du N\u00e9erlandais et l'a devanc\u00e9 au sprint apr\u00e8s un long mano a mano en t\u00eate, le Belge Jordi Meeus terminant troisi\u00e8me devant les autres sprinteurs qui pr\u00e9tendaient \u00e0 la victoire.\n\nEn 2020, le coureur de ", "eng": "Tadej Pogacar completed a dominant overall victory at the Volta a Catalunya by winning the final seventh stage, while Mads Pedersen outsprinted Mathieu van der Poel to triumph at the one-day classic Gent-Wevelgem.\n\nSlovenia's Pogacar, 25, sealed a fourth stage win of the week in a sprint finish in Barcelona to beat Mikel Landa in the general classification by three minutes and 41 seconds.\n\nDenmark's Pedersen, 28, outlasted reigning world champion Van der Poel in a two-man showdown to win in Belgi", "deu": "Mads Pedersen setzt sich beim Rad-Klassiker Gent-Wevelgem im Sprint gegen Mathieu van der Poel durch.\n\nBei der ersten von drei \u00dcberquerungen des Kemmelbergs bildet sich 86 Kilometer vor dem Ziel eine kleine Spitzengruppe, zu der Van der Poel und Pedersen geh\u00f6ren. Die h\u00f6chste Erhebung Westflanderns sorgte 34 Kilometer vor dem Ziel daf\u00fcr, dass der Niederl\u00e4nder und der D\u00e4ne den Sieg unter sich ausmachen.\n\nAnders als im Vorjahr, als Wout van Aert den Sieg seinem Teamkollegen Christophe Laporte ", "ita": "Gand Wevelgem: attacca su muri e pav\u00e8 a 80 km dalla fine. Favorisce la vittoria del compagno Pedersen e chiude 5\u00b0\n\nVince Pedersen su Van der Poel. Ma se l'ex giovanissima maglia iridata di Harrogate 2019 (bruci\u00f2 Trentin) alla Gand Wevelgem ha battuto l'attuale campione del mondo nella volata a due lo deve molto al compagno di squadra Jonathan Milan.\n\nIl bujese della Lidl Trek a 23 anni su pav\u00e8 e muri disseminati in oltre 253 km ha dimostrato di non essere su strada solo un grande velocista ma", "spa": "Sin Van Aert, todo en la Gante Wevelgem se redujo a una batalla del Lidl Trek contra la bestia Van der Poel. Similar guion al de Harelbeke. Pedersen, ganador en Wevelgem en 2020, Stuyven y un incisivo Jonathan Milan contra el arco\u00edris. Le apretaron la clavija, pero gan\u00f3 Perdersen, para sorpresa de muchos. El \u00e9xito prolongaba el mal fario de los neerlandeses en una carrera que no ganan desde hace 35 a\u00f1os con Gerrit Solleveld.\n\nTodo pas\u00f3 en el Kemmelberg (700 m. al 9,3%). Abri\u00f3 fuego el jefe "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Wevelgem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Cycling/Racing", "label": "dmoz/Sports/Cycling/Racing", "wgt": 80}, {"uri": "dmoz/Shopping/Vehicles/Trucks,_Vans,_and_Sport_Utility", "label": "dmoz/Shopping/Vehicles/Trucks, Vans, and Sport Utility", "wgt": 67}, {"uri": "dmoz/Society/Advice/Syndicated", "label": "dmoz/Society/Advice/Syndicated", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 65}], "articleCounts": {"fra": 44, "eng": 20, "deu": 16, "ita": 10, "spa": 7}, "sentiment": 0.1843137254901961, "wgt": 448934400, "relevance": 6}