{"uri": "eng-9417630", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 82, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 73, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 72, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel_Defense_Forces", "type": "wiki", "score": 59, "label": {"eng": "Israel Defense Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 55, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Khan_Yunis", "type": "loc", "score": 43, "label": {"eng": "Khan Yunis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Khan Yunis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafah", "type": "loc", "score": 39, "label": {"eng": "Rafah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rafah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ceasefire", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "Ceasefire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Famine", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Famine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00f3nio_Guterres", "type": "person", "score": 27, "label": {"eng": "Ant\u00f3nio Guterres"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "International Red Cross and Red Crescent Movement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Humanitarian aid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Egypt", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Egypt"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Egypt"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestine_Red_Crescent_Society", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Palestine Red Crescent Society"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gamal_Abdel_Nasser", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "Gamal Abdel Nasser"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Siege", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Siege"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hospital", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Hospital"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hostage", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Hostage"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tank", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Tank"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary-General_of_the_United_Nations", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Secretary-General of the United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amal_Movement", "type": "org", "score": 18, "label": {"eng": "Amal Movement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Al-Shifa_Hospital", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Al-Shifa Hospital"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Internally_displaced_person", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Internally displaced person"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 17, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 15, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinian_territories", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Palestinian territories"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "United Nations Security Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamism", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Islamism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airstrike", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Airstrike"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qatar", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Qatar"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Qatar"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bombardment", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Bombardment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council_resolution", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "United Nations Security Council resolution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestine_(region)", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Palestine (region)"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Netanyahu", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Benjamin Netanyahu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Associated Press"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cairo", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Cairo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Cairo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Egypt"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jerusalem", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Jerusalem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 524, "title": {"eng": "Palestinians describe bodies, crushed ambulances as Israeli troops raid Gaza's main hospital", "fra": "Le chef de l'ONU exhorte Isra\u00ebl \u00e0 \"lever les derniers obstacles \u00e0 l'aide\" \u00e0 Gaza", "spa": "Los muertos en Gaza rozan los 32.500, tras 76 v\u00edctimas m\u00e1s en las \u00faltimas 24 horas", "tur": "Kan donduran s\u00f6zler: \u0130srail erkekleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fc, kad\u0131nlar\u0131 g\u00f6\u00e7e zorlad\u0131 - S\u00f6zc\u00fc Gazetesi", "por": "Israel cerca mais dois hospitais em Gaza e exige retirada, dizem palestinos"}, "summary": {"eng": "RAFAH, Gaza Strip (AP) -- Palestinians who fled an ongoing Israeli raid of Gaza's main hospital described mass arrests and forced marches past bodies in interviews on Sunday, while the United Nations said Israel is now blocking its main agency helping Palestinians from sending food aid to the enclave's devastated north.\n\nREAD MORE: Israeli military again raids Gaza's main hospital, claiming Hamas is using it as a base\n\nIsrael's military says it has killed more than 170 militants and detained abou", "fra": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation des Nations unies depuis 2017\n\nDepuis l'\u00c9gypte, Antonio Guterres a r\u00e9clam\u00e9 une nouvelle fois dimanche un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat\" dans la bande de Gaza, alors que les forces isra\u00e9liennes assi\u00e8gent, selon le Croissant-Rouge palestinien, de nouveaux \u00e9tablissements hospitaliers de l'enclave.\n\nLe patron de l'ONU a appel\u00e9, dimanche 24 mars au Caire, \"Isra\u00ebl \u00e0 lever les derniers obstacles \u00e0 l'aide\" pour la bande de Gaza, menac\u00e9e de famine, exhortant u", "spa": "Jerusal\u00e9n, 27 mar (EFE).- El n\u00famero total de muertos en la Franja de Gaza alcanz\u00f3 este mi\u00e9rcoles los 32.490 y el de heridos los 74.889, tras casi seis meses de ofensiva israel\u00ed, seg\u00fan inform\u00f3 el Ministerio de Sanidad gazat\u00ed del Gobierno de Ham\u00e1s.\n\nEn las \u00faltimas 24 horas, los ataques israel\u00edes por tierra, mar y aire causaron al menos 76 muertos y m\u00e1s de 100 heridos, detall\u00f3 el portavoz de Sanidad en un comunicado, sum\u00e1ndose a una cifra total en la que m\u00e1s del 70 % son mujeres y ni", "tur": "Sosyal medyada, bir \u00e7ocu\u011fu kuca\u011f\u0131nda di\u011fer ikisi yan\u0131nda Gazze kentinden g\u00fcneye do\u011fru y\u00fcr\u00fcyerek gitmeye \u00e7al\u0131\u015fan bir kad\u0131n\u0131n videosu yer ald\u0131.\n\nKad\u0131n videoda, \u015eifa Hastanesi \u00e7evresindeki evinden \u0130srail g\u00fc\u00e7leri taraf\u0131ndan zorla \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n\nKad\u0131n, askerlerin tanklarla gelerek evi bast\u0131klar\u0131n\u0131, evden \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131 istediklerini, \u00fczerlerine k\u00f6pek sald\u0131klar\u0131n\u0131, amcas\u0131 ile e\u015finin dedesini \u00f6ld\u00fcrd\u00fcklerini ifade etti.\n\nFilistinli kad\u0131n, \u015eifa Ha", "por": "O Crescente Vermelho Palestino disse que um de seus funcion\u00e1rios foi morto quando tanques israelenses recuaram repentinamente para \u00e1reas ao redor dos hospitais Al-Amal e Nasser, na cidade de Khan Younis, no sul do pa\u00eds, em meio a pesados bombardeios e tiros.\n\nAs for\u00e7as israelenses come\u00e7aram a operar em torno de Al-Amal, disseram os militares, seguindo \"informa\u00e7\u00f5es precisas... que indicaram que os terroristas est\u00e3o usando infraestrutura civil para atividades terroristas na \u00e1rea de Al-Amal"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 73}, {"uri": "dmoz/Health/Medicine/Facilities", "label": "dmoz/Health/Medicine/Facilities", "wgt": 18}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 79}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 56}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 79}], "articleCounts": {"eng": 253, "fra": 149, "spa": 75, "tur": 37, "por": 10}, "sentiment": -0.4196078431372549, "wgt": 448848000, "relevance": 26}