{"uri": "eng-9427617", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apple_Inc.", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Apple Inc."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/IOS", "type": "wiki", "score": 54, "label": {"eng": "IOS"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Artificial_intelligence", "type": "wiki", "score": 53, "label": {"eng": "Artificial intelligence"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Worldwide_Developers_Conference", "type": "wiki", "score": 50, "label": {"eng": "Worldwide Developers Conference"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/IPhone", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "IPhone"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/MacOS", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "MacOS"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/IPadOS", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "IPadOS"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/WatchOS", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "WatchOS"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apple_Park", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Apple Park"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Software", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Software"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Operating_system", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Operating system"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/TvOS", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "TvOS"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apple_Worldwide_Developers_Conference", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Apple Worldwide Developers Conference"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Google", "type": "org", "score": 20, "label": {"eng": "Google"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cupertino,_California", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Cupertino, California"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Cupertino, California"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/IPad", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "IPad"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mobile_app", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Mobile app"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/YouTube", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "YouTube"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tim_Cook", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Tim Cook"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Apple_Worldwide_Developers_Conference", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Apple Worldwide Developers Conference"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apple_Developer", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Apple Developer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Siri", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Siri"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/OpenAI", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "OpenAI"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apple_Watch", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Apple Watch"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bloomberg_L.P.", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Bloomberg L.P."}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 428, "title": {"eng": "Apple to hold Worldwide Developers Conference from June 10", "spa": "El nuevo Apple Pencil ser\u00e1 compatible con Apple Vision Pro", "deu": "Apple-Fans aufgepasst: Diese Neuheiten liefert die WWDC 2024 im Juni", "fra": "\"Ca va \u00eatre incroyable!\": Apple d\u00e9voile la date de pr\u00e9sentation d'iOS 18", "por": "WWDC 2024 confirmada para 10 de junho. Vem a\u00ed o iOS 18 e muito mais", "rus": "Apple \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0443 \u0430\u043d\u043e\u043d\u0441\u0430 iOS 18", "ita": "C'\u00e8 la data: ecco quando Apple lancia iOS 18", "tur": "Apple, WWDC 2024 etkinli\u011fini duyurdu: \u0130\u015fte iOS 18 tan\u0131t\u0131m tarihi"}, "summary": {"eng": "(Reuters) -Apple will hold its Worldwide Developers Conference (WWDC) from June 10 to June 14, it said on Tuesday, amid reports that the iPhone-maker was in talks for AI partnership and could unveil significant changes to the iOS.\n\nThe event, which will be available online, will highlight updates to the software powering iPhones, iPads and other Apple devices, the company said. Some developers and students will be invited in-person at Apple Park on the opening day, it added.\n\nInvestors are closel", "spa": "El iPhone sigue siendo el producto estrella de Apple, con ventas de m\u00e1s de 43 mil millones de d\u00f3lares, Statista.\n\nLas nuevas empresas de tecnolog\u00eda han revolucionado la vida de millones de personas, al grado de redefinir el mundo con los tel\u00e9fonos inteligentes, las computadores, las gafas de 3D o la realidad aumentada. Parece que la nueva l\u00ednea de Apple Pencil ser\u00e1 compatible con otro dispositivo revolucionario: las Apple Vision Pro.\n\nEl impacto de Apple en la tecnolog\u00eda es una narrativa q", "deu": "Apple teilt Termin f\u00fcr Entwicklerkonferenz mit - das wird erwartet\n\nApple hat den Termin f\u00fcr seine Entwicklerkonferenz WWDC bekannt gegeben. Im Mittelpunkt d\u00fcrften nicht nur neue Betriebssysteme stehen.\n\nApples diesj\u00e4hrige Entwicklerkonferenz WWDC (Worldwide Developer Conference) findet vom 10. bis zum 14. Juni statt. Das hat der Konzern am Dienstagabend mitgeteilt. Auf dem Event d\u00fcrfte es um die Zukunft von iOS und macOS gehen. Auch neue KI-Funktionen und neue Hardware k\u00f6nnte Apple vorstel", "fra": "Apple va d\u00e9voiler la nouvelle version de son syst\u00e8me d'exploitaton mobile en juin prochain lors de la WWDC 2024.\n\nC'est une tradition depuis plusieurs ann\u00e9es maintenant, le mois de juin est aussi celui des annonces majeures pour Apple. L'entreprise vient en effet d'inviter d\u00e9veloppeurs et journalistes \u00e0 la WWDC 2024, sa grande conf\u00e9rence annuelle qui se tiendra du 10 au 14 juin prochain.\n\nLors de cet \u00e9v\u00e9nement d\u00e9di\u00e9 aux d\u00e9veloppeurs, Apple devrait logiquement lever le voile sur la nouv", "por": "A Apple confirmou oficialmente a WWDC 2024, onde ser\u00e1 anunciado oficialmente o iOS 18 para os utilizadores do iPhone. A empresa diz que a Worldwide Developers Conference deste ano ocorrer\u00e1 de 10 a 14 de junho. As festividades come\u00e7ar\u00e3o com uma keynote especial na segunda-feira, 10 de junho.\n\nA Apple anunciou hoje que vai realizar a sua Worldwide Developers Conference (WWDC) anual online de 10 a 14 de junho de 2024. Os programadores e estudantes ter\u00e3o a oportunidade de celebrar pessoalmente n", "rus": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f Apple \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0443 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 WWDC 2024. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438.\n\n\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 Apple, \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0447\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f 10 \u0438\u044e\u043d\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e 14 \u0438\u044e\u043d\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e. \u041d\u0430 WWDC, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 iOS 18 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b -- iPadOS 18, tvOS 18, macOS 15, watchOS 11 \u0438 Vision", "ita": "Apple ha reso note le date della Worldwide Developer Conference (WWDC 2024) che si terr\u00e0 presso l'Apple Park dal 10 al 14 giugno e che vedr\u00e0, tra i protagonisti, iOS 18 e le Intelligenze artificiali (AI)\n\nLa conferenza, che ha respiro mondiale, \u00e8 organizzata soprattutto per gli sviluppatori ed \u00e8 l'occasione annuale durante la quale vengono mostrati i nuovi sistemi operativi dei dispositivi con la Mela, tra i quali l'atteso iOS 18 che \u00e8 gi\u00e0 stato definito come l'aggiornamento pi\u00f9 importante", "tur": "Apple WWDC 2024 etkinli\u011fi 10 - 14 Haziran'da ger\u00e7ekle\u015fecek\n\nApple, iOS 18, iPadOS 18, tvOS 18, macOS 15, watchOS 11 ve VisionOS 2'yi tan\u0131tmak i\u00e7in 10 Haziran Pazartesi g\u00fcn\u00fc WWDC24 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f etkinli\u011fi d\u00fczenleyecek. Etkinlik, Apple Developer uygulamas\u0131, Apple sitesi ve YouTube \u00fczerinden izlenebilecek. Apple, etkinlik s\u00fcresince videolar payla\u015facak.\n\nWWDC 2024, online etkinlik olmas\u0131na ra\u011fmen Apple bir kez daha a\u00e7\u0131l\u0131\u015f g\u00fcn\u00fcnde baz\u0131 geli\u015ftiriciler ve \u00f6\u011frenciler i\u00e7in Apple Par"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Cupertino, California"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Computers/Systems", "label": "dmoz/Computers/Systems", "wgt": 88}, {"uri": "dmoz/Computers/Systems/Apple", "label": "dmoz/Computers/Systems/Apple", "wgt": 92}, {"uri": "dmoz/Computers/Systems/Handhelds", "label": "dmoz/Computers/Systems/Handhelds", "wgt": 98}, {"uri": "news/Technology", "label": "news/Technology", "wgt": 86}], "articleCounts": {"eng": 223, "spa": 62, "deu": 40, "fra": 23, "por": 22, "rus": 31, "ita": 13, "tur": 14}, "sentiment": 0.2, "wgt": 449107200, "relevance": 22}