{"uri": "spa-3427679", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Francis", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Pope Francis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope", "type": "loc", "score": 96, "label": {"eng": "Pope"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sermon", "type": "wiki", "score": 79, "label": {"eng": "Sermon"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palm_Sunday", "type": "wiki", "score": 71, "label": {"eng": "Palm Sunday"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mass_(liturgy)", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "Mass (liturgy)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vatican_City", "type": "loc", "score": 61, "label": {"eng": "Vatican City"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Vatican City"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Week", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "Holy Week"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/St._Peter's_Square", "type": "loc", "score": 42, "label": {"eng": "St. Peter's Square"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catholic_Church", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Catholic Church"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gospel", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Gospel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jesus", "type": "person", "score": 23, "label": {"eng": "Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Easter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jerusalem", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Jerusalem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rite", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Rite"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eucharist", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Eucharist"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Peter", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "Saint Peter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olive", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Olive"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cardinal_(Catholic_Church)", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Cardinal (Catholic Church)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catechesis", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Catechesis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Procession", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Procession"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/God", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "God"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Angelus", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Angelus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Obelisk", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Obelisk"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Moscow", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Moscow"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Moscow"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Liturgy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Land", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Holy Land"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ukraine", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Ukraine"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ukraine"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Priest", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Priest"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Rome"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Blessing", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Blessing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_John_Paul_II", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Pope John Paul II"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Colosseum", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Colosseum"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Paul_VI", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Pope Paul VI"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/EFE", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "EFE"}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 184, "title": {"spa": "El papa Francisco se salt homil\u00eda en la misa del Domingo de Ramos", "deu": "Papst Franziskus: Wie krank ist er wirklich? - Vatikan-Insider in Sorge", "eng": "Facing Easter amid war, Pope urges Holy Land Catholics not to lose hope", "hrv": "Papa: Napad u Moskvi je podli \u010din", "por": "Papa recebe \u00e1rabe e israelense que perderam filhas", "ita": "Il Papa scrive ai cattolici di Terra Santa, 'non siete soli' - Ultima ora - Ansa.it", "rus": "\u041f\u0430\u043f\u0430 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u043c \u0432 \"\u041a\u0440\u043e\u043a\u0443\u0441\u0435\""}, "summary": {"spa": "El Vaticano cambiar\u00e1 sus autos para ayudar al medio ambiente 0:49\n\n(CNN) --El papa Francisco inesperadamente se salt\u00f3 la homil\u00eda durante la misa de este domingo de ramos en el Vaticano.\n\nLa homil\u00eda es un serm\u00f3n durante el cual el papa interpreta las escrituras y explica su significado en el mundo actual.\n\nEl papa presidi\u00f3 el servicio que marca el comienzo de la Semana Santa, la semana m\u00e1s sagrada en el calendario de la iglesia, mientras los cristianos de todo el mundo se preparan para cele", "deu": "Als der Argentinier Jorge Mario Bergoglio 2013, kurz nach seiner Wahl zum Papst, zu seinem ersten Osterfest vor die Rekordzahl von 250 000 Gl\u00e4ubigen trat, staunte die Welt: Franziskus zeigte einen nach oben gerichteten Daumen. Er l\u00e4chelte, strotzte vor Energie, stand nach dem R\u00fccktritt von Benedikt XVI. f\u00fcr \"frischen Wind\" in der Kirche Roms.\n\nElf Jahre sp\u00e4ter sorgen sich Gl\u00e4ubige in aller Welt mehr denn je um die Gesundheit des Papstes, beten f\u00fcr ihn, fragen sich viele aus seinem Umfeld, ", "eng": "ROME - As Christians throughout the Holy Land prepare for Easter against the backdrop of war, Pope Francis has sent a letter to the region's Catholics assuring them of his closeness and urging them not to lose hope.\n\nHe also met with two fathers, one Israeli and the other Palestinian, who have each lost children as a result of the ongoing conflict in the Holy Land and who are now friends.\n\nPrior to his March 27 general audience, Pope Francis met briefly with Bassam Aramin, who is Palestinian, and", "hrv": "PAPA Franjo je osudio napad na koncertnu dvorani u blizini Moskve kao \"podli\" \u010din koji vrije\u0111a Boga, rekav\u0161i da su njegove molitve upu\u0107ene \u017ertvama.\n\n\"Molitve upu\u0107ujem \u017ertvama podlog teroristi\u010dkog napada u Moskvi, neka ih Gospodin uvede u svoj mir, utje\u0161i obitelji i preobrazi srca onih koji \u010dine takve neljudske radnje koje vrije\u0111aju Boga\", rekao je Papa na Trgu sv. Petra nakon mise u povodu Cvjetnice, prvog dana Velikoga tjedna koji se u Katoli\u010dkoj Crkvi slavi kao spomen na Isusov sve", "por": "VATICANO, 27 MAR (ANSA) - O papa Francisco recebeu nesta quarta-feira (27) um israelense e um \u00e1rabe que perderam filhas durante o conflito na Terra Santa, em meio \u00e0 continua\u00e7\u00e3o da guerra na Faixa de Gaza, e que hoje lutam pela paz.\n\n\"A paci\u00eancia \u00e9 saber suportar os males, e hoje est\u00e3o aqui dois pais. Um israelense e um \u00e1rabe, ambos perderam suas filhas nesta guerra e ambos s\u00e3o amigos. N\u00e3o olham para a inimizade da guerra, mas sim para a amizade de dois homens que se gostam e que passara", "ita": "Troppe parti del mondo sfigurate da inutile follia della guerra\n\n\"Vi porto nel cuore\" e \"sono vicino a tutti voi\". Lo scrive il Papa ai cattolici di Terra Santa, in una lettera in occasione della Pasqua ma soprattutto nel momento difficile in corso a causa della guerra.\n\n\"Non siete soli e non vi lasceremo soli, ma rimarremo solidali con voi attraverso la preghiera e la carit\u00e0 operosa, sperando di poter tornare presto da voi come pellegrini, per guardarvi negli occhi e abbracciarvi, per spezzare ", "rus": "\u041f\u0430\u043f\u0430 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u043c \u0432 \"\u041a\u0440\u043e\u043a\u0443\u0441 \u0421\u0438\u0442\u0438 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0435\". \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0441\u044b \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u044c\u044f \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u0430.\n\n\"\u042f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u044f\u044e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432 \u043f\u043e\u0434\u043b\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Opposing_Views", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Opposing Views", "wgt": 75}, {"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Humor", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Humor", "wgt": 100}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 66}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 65}], "articleCounts": {"spa": 106, "deu": 21, "eng": 17, "hrv": 14, "por": 8, "ita": 11, "rus": 7}, "sentiment": 0.03529411764705892, "wgt": 448934400, "relevance": 10}