{"uri": "spa-3426755", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Telegram_(messaging_service)", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Telegram (messaging service)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Judge", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "Judge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 67, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Audiencia_Nacional", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "Audiencia Nacional"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mediaset", "type": "org", "score": 42, "label": {"eng": "Mediaset"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Santiago", "type": "loc", "score": 42, "label": {"eng": "Santiago"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Santiago"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Chile"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instant_messaging", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "Instant messaging"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Atresmedia", "type": "org", "score": 26, "label": {"eng": "Atresmedia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Movistar", "type": "org", "score": 24, "label": {"eng": "Movistar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Magistrate", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Magistrate"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intellectual_property", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Intellectual property"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Santiago_Pedraz", "type": "person", "score": 18, "label": {"eng": "Santiago Pedraz"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Telecommunication", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Telecommunication"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Telegram_en_Espa\u00f1a", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Telegram en Espa\u00f1a"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Internet", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Internet"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antena_3_(Spanish_TV_channel)", "type": "org", "score": 13, "label": {"eng": "Antena 3 (Spanish TV channel)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Delict", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Delict"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/WhatsApp", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "WhatsApp"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Injunction", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Injunction"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Madrid"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Audiovisual", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Audiovisual"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Club_Nacional_de_Football", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Club Nacional de Football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Piracy", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Piracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Facua", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Facua"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Movistar_Plus+", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Movistar Plus+"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/General_Commissariat_of_Information", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "General Commissariat of Information"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Movistar+", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Movistar+"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Telef\u00f3nica", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Telef\u00f3nica"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Privacy", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Privacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Virgin_Islands", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Virgin Islands"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Police_Corps", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "National Police Corps"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pavel_Durov", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Pavel Durov"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Court", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Court"}, "location": null}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 616, "title": {"spa": "Espa\u00f1a suspende el bloqueo a Telegram que un juez hab\u00eda dictado el viernes", "eng": "Spain's High Court orders temporary block on Telegram", "cat": "La just\u00edcia ordena bloquejar Telegram per una den\u00fancia de Mediaset, Atresmedia i Movistar Plus", "deu": "Gerichtsbeschluss: Telegram in Spanien blockiert", "rus": "\u0421\u0443\u0434 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 Telegram", "ita": "Pezzotto: Mediaset fa bloccare Telegram, che sta succedendo", "ukr": "\u0421\u0443\u0434 \u0432\u0438\u0440\u0456\u0448\u0438\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0443\u043f\u0438\u043d\u0438\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u0443 Telegram \u0432 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457", "fra": "Espagne : un juge ordonne la suspension temporaire de Telegram"}, "summary": {"spa": "La suspensi\u00f3n temporal del bloqueo de Telegram refleja la complejidad en el equilibrio entre la protecci\u00f3n de los derechos de autor y la libertad en internet.\n\nLa Audiencia Nacional de Espa\u00f1a decidi\u00f3 este lunes 25 de marzo suspender la medida de bloqueo de la plataforma Telegram en ese pa\u00eds.\n\nLa medida, emitida por el magistrado Santiago Pedraz, fue emitida por \"la necesidad de recabar informaci\u00f3n detallada\" sobre las caracter\u00edsticas de esta red social antes de proceder con su suspensi\u00f3n.", "eng": "The ruling came after a complaint by media organisations that the platform was allowing its users to upload content without their permission.\n\nSpaniards have been left without access to the instant messaging app Telegram, at least for the time being, after Spain's High Court ordered it to be blocked as a precautionary measure.\n\nJudge Santiago Pedraz agreed to temporarily ban the platform after four of the country's main media groups - Mediaset, Atresmedia, Movistar and Egeda - complained that the", "cat": "El jutge de l'Audi\u00e8ncia cautelar Santiago Pedraz ordena la paralitzaci\u00f3 de l'aplicaci\u00f3 de missatgeria de forma cautelar per haver utilitzat sense autoritzaci\u00f3 contingut audiovisual amb drets d'autor\n\nL'Audi\u00e8ncia Nacional ordena bloquejar l'aplicaci\u00f3 de missatgeria instant\u00e0nia Telegram de forma cautelar per una den\u00fancia de Mediaset, Atresmedia i Movistar Plus.\n\nLes companyies audiovisuals han demanat la paralitzaci\u00f3 del servei per haver utilitzat sense autoritzaci\u00f3 contingut audiovisual ", "deu": "In der spanischen Hauptstadt Madrid hat ein Gericht die vorl\u00e4ufige Sperrung des Kurznachrichtendienstes Telegram in Spanien angeordnet. Grund sei die Klage mehrerer Medienunternehmen gegen Telegram wegen Verletzung von Vorschriften zum Schutz des Urheberrechts. Das teilte die Justiz in Madrid an diesem Sonntag mit.\n\nMedienunternehmen h\u00e4tten beklagt, dass der Kurznachrichtendienst ein unerlaubtes Hochladen ihrer Inhalte durch Nutzer zugelassen habe, sagte ein Gerichtsinsider.\n\nIn Spanien gibt es", "rus": "\u0421\u0443\u0434 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0436\u0430\u043b\u043e\u0431 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0437\u0430\u0433\u0440\u0443\u0436\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0431\u0435\u0437 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0411\u043b\u043e\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0441\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0437\u0438\u0439.\n\n\u0412\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0443\u0434 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043b", "ita": "Mediaset, Atresmedia, Movistar ed Egeda, cio\u00e8 i principali gruppi televisivi privati presenti in Spagna, hanno chiesto e ottenuto che la Audiencia Nacional (uno dei tribunali nazionali spagnoli) blocchi la piattaforma di Telegram in tutto il territorio del Paese. Milioni di spagnoli, per questo, da circa 24 ore non possono pi\u00f9 usare Telegram n\u00e9 dall'app n\u00e9 da Web.\n\nAlla base del blocco, l'eccessiva quantit\u00e0 di materiale pirata protetto da copyright che viene distribuito tramite i canali Tele", "ukr": "\u0412\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f Telegram \u0432 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0442\u0438\u043c\u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u0443\u043f\u0438\u043d\u0435\u043d\u043e \u0437 25 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f. \u0411\u043b\u043e\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u043e\u0431\u043e\u0442\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0435\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435 \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0441\u0442\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0456\u0432 \u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432'\u044f\u0437\u043a\u0443.\n\n\u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0443\u0434 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u0432\u0438\u0434\u0430\u0432 \u0440\u043e\u0437\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0440\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u0443\u043f\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u043c\u0456\u043d\u0443 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c\u0438 Telegram \u0443 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u043f\u0456\u0441\u043b\u044f ", "fra": "Un juge espagnol a ordonn\u00e9 la suspension temporaire dans le pays du service de messagerie Telegram car il n'a pas re\u00e7u les donn\u00e9es demand\u00e9es dans le cadre d'une enqu\u00eate sur certains comptes qui violeraient des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, a rapport\u00e9 samedi la justice. Dans son ordonnance, le juge Santiago Pedraz, membre de l'Audience nationale, a donn\u00e9 un d\u00e9lai de trois heures aux op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9communications et d'acc\u00e8s \u00e0 internet op\u00e9rant en Espagne pour proc\u00e9der \u00e0 \"l"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Santiago"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Chile"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Business", "label": "dmoz/Society/Issues/Business", "wgt": 76}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Intellectual_Property", "label": "dmoz/Society/Issues/Intellectual Property", "wgt": 88}, {"uri": "dmoz/Computers/Internet/Abuse", "label": "dmoz/Computers/Internet/Abuse", "wgt": 100}, {"uri": "news/Technology", "label": "news/Technology", "wgt": 66}], "articleCounts": {"spa": 371, "eng": 67, "cat": 42, "deu": 41, "rus": 30, "ita": 21, "ukr": 26, "fra": 18}, "sentiment": -0.1686274509803921, "wgt": 448848000, "relevance": 26}