{"uri": "eng-9422114", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Argentina", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Argentina"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Javier_Milei", "type": "person", "score": 99, "label": {"eng": "Javier Milei"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights", "type": "wiki", "score": 78, "label": {"eng": "Human rights"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coup_d'\u00e9tat", "type": "wiki", "score": 74, "label": {"eng": "Coup d'\u00e9tat"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dictatorship", "type": "wiki", "score": 71, "label": {"eng": "Dictatorship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buenos_Aires", "type": "loc", "score": 69, "label": {"eng": "Buenos Aires"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Buenos Aires"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military_dictatorship", "type": "wiki", "score": 68, "label": {"eng": "Military dictatorship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Guerrilla_warfare", "type": "wiki", "score": 64, "label": {"eng": "Guerrilla warfare"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Left-wing_politics", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "Left-wing politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Far-right_politics", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Far-right politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Victoria_Villarruel", "type": "person", "score": 39, "label": {"eng": "Victoria Villarruel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vice_President_of_the_United_States", "type": "wiki", "score": 34, "label": {"eng": "Vice President of the United States"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 34, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Day_of_Remembrance_for_Truth_and_Justice", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Day of Remembrance for Truth and Justice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Grandmothers_of_the_Plaza_de_Mayo", "type": "wiki", "score": 30, "label": {"eng": "Grandmothers of the Plaza de Mayo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Argentina", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "President of Argentina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Reorganization_Process", "type": "org", "score": 25, "label": {"eng": "National Reorganization Process"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crimes_against_humanity", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Crimes against humanity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Motto", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Motto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Estela_de_Carlotto", "type": "person", "score": 20, "label": {"eng": "Estela de Carlotto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jorge_Rafael_Videla", "type": "person", "score": 20, "label": {"eng": "Jorge Rafael Videla"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teacher", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Teacher"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_terrorism", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "State terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Documentary_film", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Documentary film"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump", "type": "person", "score": 19, "label": {"eng": "Donald Trump"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Writer", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Writer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Enforced_disappearance", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Enforced disappearance"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Plaza_de_Mayo", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Plaza de Mayo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/TN_(TV_channel)", "type": "org", "score": 13, "label": {"eng": "TN (TV channel)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cristina_Fern\u00e1ndez_de_Kirchner", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chile", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Chile"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Chile"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Jair Bolsonaro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/N\u00e9stor_Kirchner", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "N\u00e9stor Kirchner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Adolfo_P\u00e9rez_Esquivel", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Adolfo P\u00e9rez Esquivel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lucas_Villarruel", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Lucas Villarruel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Patricia_Bullrich", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Patricia Bullrich"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independent_politician", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Independent politician"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nazi_Germany", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Nazi Germany"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Associated Press"}}], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 54, "title": {"eng": "Mass Argentina march on coup anniversary as Milei questions toll", "spa": "Argentinos marchan por la memoria de la dictadura"}, "summary": {"eng": "Tens of thousands of Argentines took to the streets Sunday to mark the anniversary of the 1976 coup that brought an era of military dictatorship, whose bloody death toll has been disputed by the country's controversial new president, Javier Milei.\n\nCentral Buenos Aires was paralyzed for hours as massive crowds gathered for one of the largest March 24 \"Day of Remembrance for Truth and Justice\" protests in recent years, AFP journalists saw.\n\nThe normally festive, family friendly event was also join", "spa": "Miles de manifestantes ocuparon las calles en masa para recordar a los desaparecidos y ejecutados por la junta militar encabezada por Videla.\n\nDecenas de miles de argentinos marcharon este domingo (24.03.2024) bajo el lema \"hoy m\u00e1s que nunca\" por el recuerdo de las v\u00edctimas del golpe militar que hace 48 a\u00f1os dej\u00f3 miles de desaparecidos y ejecuciones, al tiempo que el gobierno de Javier Milei lanz\u00f3 un video objetando el tratamiento hist\u00f3rico de la dictadura.\n\nEs la primera manifestaci\u00f3n del"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Buenos Aires"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues", "label": "dmoz/Society/Issues", "wgt": 65}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Crime_and_Justice", "label": "dmoz/Society/Issues/Crime and Justice", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Activism/Cacerolazo", "label": "dmoz/Society/Activism/Cacerolazo", "wgt": 74}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 63}], "articleCounts": {"eng": 34, "spa": 20}, "sentiment": -0.3254901960784313, "wgt": 448761600, "relevance": 4}