{"uri": "eng-9431990", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Senegal", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Senegal"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Niger", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Niger"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Niger"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cyril_Ramaphosa", "type": "person", "score": 22, "label": {"eng": "Cyril Ramaphosa"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Africa", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "South Africa"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "South Africa"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Patriotism", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Patriotism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_justice", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Social justice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Macky_Sall", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Macky Sall"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Sovereignty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Africa", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Africa"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/West_Africa", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "West Africa"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2016_United_States_presidential_election", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "2016 United States presidential election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bola_Tinubu", "type": "person", "score": 11, "label": {"eng": "Bola Tinubu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President-elect_of_the_United_States", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "President-elect of the United States"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_Community_of_West_African_States", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Economic Community of West African States"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governance", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Governance"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nigeria", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Nigeria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Nigeria"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Liberia", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Liberia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Liberia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Internal_resistance_to_apartheid", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Internal resistance to apartheid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_democracy", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Social democracy"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 26, "title": {"eng": "Peter Obi Congratulates Senegalese President-Elect, Bassirou Diomaye Faye", "fra": "Le pr\u00e9sident du Niger adresse ses f\u00e9licitations \u00e0 Bassirou Diomay..."}, "summary": {"eng": "I like to extend my heartfelt congratulations to Bassirou Diomaye Faye for his victory in the Senegalese Presidential election. This triumph stands significantly as a testament to the beauty of democracy and the unwavering power of the people.\n\nI commend the Senegalese people for their active participation in the polls and their dedication to shaping the future of their nation.A refreshing aspect of the Senegalese outcome is the relative youth of the president elect. If this trend towards youthfu", "fra": "Le g\u00e9n\u00e9ral Abdourahamane Tiani, chef de l'Etat du Niger, a adress\u00e9 ses f\u00e9licitations \u00e0 Bassirou Diomaye Faye pour son \u00e9clatante victoire \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle s\u00e9n\u00e9galaise du 24 mars. Le pr\u00e9sident du Conseil national pour la sauvegarde de la patrie (CNSP) le G\u00e9n\u00e9ral de Brigade Abdourahamane Tiani a f\u00e9licit\u00e9, ce mercredi 27 mars 2024, M. Bassirou Diomaye Faye pour son \u00e9clatante victoire lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 24 mars dernier, devenant ainsi le nouveau Pr\u00e9side"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Politics/Campaigns_and_Elections", "label": "dmoz/Society/Politics/Campaigns and Elections", "wgt": 77}, {"uri": "dmoz/Health/Fitness/Advice_and_Guides", "label": "dmoz/Health/Fitness/Advice and Guides", "wgt": 62}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "label": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "wgt": 94}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 65}], "articleCounts": {"eng": 20, "fra": 6}, "sentiment": 0.4509803921568627, "wgt": 449193600, "relevance": 2}