{"uri": "spa-3431155", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gang", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Gang"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/El_Salvador", "type": "loc", "score": 98, "label": {"eng": "El Salvador"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "El Salvador"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nayib_Bukele", "type": "person", "score": 96, "label": {"eng": "Nayib Bukele"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Homicide", "type": "wiki", "score": 43, "label": {"eng": "Homicide"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights", "type": "wiki", "score": 39, "label": {"eng": "Human rights"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_El_Salvador", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "President of El Salvador"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Amnesty International"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bus", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Bus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_of_emergency", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "State of emergency"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sure\u00f1os", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Sure\u00f1os"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Jos\u00e9,_Costa_Rica", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "San Jos\u00e9, Costa Rica"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "San Jos\u00e9, Costa Rica"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Costa Rica"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Americas", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Americas"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Salvador", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "San Salvador"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "San Salvador"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "El Salvador"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Extortion", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Extortion"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Antonio_Los_Ranchos", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "San Antonio Los Ranchos"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "San Antonio Los Ranchos"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "El Salvador"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Torture", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Torture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Civil_liberties", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Civil liberties"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barrio", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Barrio"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Contract_killing", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Contract killing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Drug", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Drug"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soldier", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Soldier"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Murder", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Murder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_dollar", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "United States dollar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Police", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Police"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Antonio", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "San Antonio"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "San Antonio"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mauritius", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Mauritius"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Mauritius"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ecuador", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Ecuador"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ecuador"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Latin_America", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Latin America"}, "location": null}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 47, "title": {"eng": "Human rights crisis in El Salvador 'deepening': Amnesty", "fra": "Salvador: Amnesty International alerte sur les menaces persistantes sur les droits humains", "spa": "El Salvador de Bukele cumpli\u00f3 dos a\u00f1os de guerra contra las pandillas", "por": "Bukele anuncia mobiliza\u00e7\u00e3o de 6.000 soldados e policiais para capturar criminosos", "tur": "El Salvador \u00e7etelere kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7ti: 5 bin asker g\u00f6nderdi - S\u00f6zc\u00fc Gazetesi"}, "summary": {"eng": "Rights group says President Nayib Bukele has reduced gang violence by replacing it with state violence.\n\nAs El Salvador's President Nayib Bukele embarks on his second term in office, an international rights group has warned that his war on gangs has created a spiralling human rights crisis.\n\nAs of February 2024, Bukele's draconian two-year campaign, which has seen the authorities detain about 78,000 people, has caused 235 deaths in state custody, said Amnesty International on Wednesday. Citing a ", "fra": "Les violations des droits de l'homme vont \" se poursuivre \", voire s'aggraver, au Salvador avec le nouveau mandat du pr\u00e9sident Nayib Bukele si l'\u00e9tat d'urgence est maintenu pour combattre les gangs, a averti Amnesty International ce mercredi 27 mars, jour marquant les deux ans de ce r\u00e9gime. Le 27 mars 2022, Nayib Bukele avait d\u00e9clar\u00e9 une \" guerre \" sans merci aux gangs contr\u00f4lant une bonne partie du pays.\n\nSelon de nouveaux chiffres officiels publi\u00e9s le 26 mars, plus de 78 000 membres pr\u00e9", "spa": "Imagen de archivo. Miembros de la pandilla Mara Salvatrucha (MS-13) esperan ser escoltados a su llegada a una c\u00e1rcel de m\u00e1xima seguridad en Zacatecoluca, el Salvador. 31 de enero de 2019. REUTERS/Jos\u00e9 Cabezas\n\nHace dos a\u00f1os, el presidente Nayib Bukele declar\u00f3 una \"guerra\" a las pandillas en El Salvador, tras una escalada de 87 homicidios en un fin de semana.\n\nAhora el presidente proclama que su pa\u00eds es el \"m\u00e1s seguro\" del continente gracias a la ofensiva iniciada el 27 de marzo de 2022 al ", "por": "O presidente de El Salvador, Nayib Bukele, anunciou no domingo que mobilizou 6.000 militares e policiais para cercar os integrantes remanescentes de gangues no norte do pa\u00eds ap\u00f3s a morte de duas pessoas.\n\n\"Neste momento, 5 mil soldados e mil policiais cercaram os distritos de San Jos\u00e9 Cancasque, San Antonio Los Ranchos, Potonico e San Isidro Labrador para desarticular as gangues por completo\", escreveu o governante na rede social X.\n\nEle argumentou que h\u00e1 poucos dias \"houve dois homic\u00eddios\" ", "tur": "Mart 2022'de ba\u015flat\u0131lan \u00e7etelere kar\u015f\u0131 sava\u015f devam ediyor. El Salvador Devlet Ba\u015fkan\u0131 Nayib Bukele, X \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda asker ve polislerin videosunu payla\u015farak \u015funlar\u0131 yazd\u0131:\n\n\"Birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce \u00fclkemizin kuzey kesiminde iki cinayet ya\u015fand\u0131. 18 Sure\u00f1os \u00e7etesinin \u00fcyeleri olan iki zanl\u0131y\u0131 zaten yakalad\u0131k.\n\n\u015eu anda 5 bin asker ve bin polis, bu \u00e7eteyi tamamen da\u011f\u0131tmak i\u00e7in San Jos\u00e9 Cancasque, San Antonio Los Ranchos, Potonico ve San Isidro Labrador b\u00f6lge"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "San Salvador"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "El Salvador"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Human_Rights_and_Liberties", "label": "dmoz/Society/Issues/Human Rights and Liberties", "wgt": 81}, {"uri": "dmoz/Society/Crime", "label": "dmoz/Society/Crime", "wgt": 87}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Crime_and_Justice", "label": "dmoz/Society/Issues/Crime and Justice", "wgt": 81}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 74}], "articleCounts": {"eng": 14, "fra": 7, "spa": 10, "por": 8, "tur": 8}, "sentiment": -0.3176470588235294, "wgt": 449020800, "relevance": 3}