{"uri": "zho-1584678", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 75, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 67, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 61, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council", "type": "wiki", "score": 42, "label": {"eng": "United Nations Security Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 36, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 32, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Netanyahu", "type": "person", "score": 30, "label": {"eng": "Benjamin Netanyahu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ceasefire", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Ceasefire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafah", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Rafah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rafah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Humanitarian aid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Israel", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Prime Minister of Israel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Genocide", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Genocide"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Court_of_Justice", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "International Court of Justice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hostage", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Hostage"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "White House"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Veto", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Veto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Africa", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "South Africa"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "South Africa"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Biden", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Joe Biden"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel_Defense_Forces", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Israel Defense Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Famine", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Famine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hospital", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Hospital"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qatar", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Qatar"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Qatar"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Ministry_of_Foreign_Affairs_of_the_People's_Republic_of_China_spokespersons", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "List of Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China spokespersons"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miche\u00e1l_Martin", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Miche\u00e1l Martin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ramadan", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Ramadan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bombardment", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Bombardment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Khan_Yunis", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Khan Yunis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Khan Yunis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Egypt", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Egypt"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Egypt"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council_resolution", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "United Nations Security Council resolution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00f3nio_Guterres", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Ant\u00f3nio Guterres"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israeli\u2013Palestinian_conflict", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Israeli\u2013Palestinian conflict"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ireland", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Ireland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/West_Bank", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "West Bank"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "West Bank"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinian_territories", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Palestinian territories"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Middle_East", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Middle East"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Doha", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Doha"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Doha"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Qatar"}}}}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 869, "title": {"zho": "\u5b89\u7406\u6703\u6295\u7968\u8981\u4ee5\u54c8\u7acb\u5373\u505c\u706b \u7f8e\u68c4\u6b0a\u5f15\u4ee5\u8272\u5217\u4e0d\u6eff", "fra": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \u00e0 Gaza, de nouvelles frappes isra\u00e9liennes font des dizaines de morts", "eng": "Ireland backs bid to include blocking aid in definition of genocide", "ita": "Biden abbandona israele per vincere le elezioni - l'astensione degli usa sulla mozione per il ...", "tur": "BM: Gazze'ye karadan yard\u0131ma alternatif yok", "spa": "La CIJ exige a Israel evitar un genocidio y dejar de impedir acceso de ayuda a Gaza", "deu": "Israel muss mehr Hilfsg\u00fcter in Gazastreifen zulassen - WELT", "srp": "\u0418\u0437\u0440\u0430\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0438\u043c \u043d\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043e \u043f\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0443 \u0414\u043e\u0445\u0438", "ukr": "\u0420\u0411 \u041e\u041e\u041d \u0432\u043f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0432\u043e\u0433\u043d\u044e \u0432 \u0413\u0430\u0437\u0456", "por": "Jamil Chade: Corte de Haia ordena Israel a garantir alimentos em Gaza e evitar genoc\u00eddio", "rus": "\u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0438\u0441\u043a\u0443 \u042e\u0410\u0420 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0441\u0443\u0434\u0435 \u041e\u041e\u041d - \u041c\u0418\u0414", "slv": "Ameri\u0161ki obrambni minister: Za\u0161\u010dita palestinskih civilistov moralna in strate\u0161ka nujnost"}, "summary": {"zho": "\uff08\u6cd5\u65b0\u793e\u52a0\u85a9\u8d70\u5eca25\u65e5\u96fb\uff09 \u7f8e\u570b\u4e0d\u52d5\u7528\u5426\u6c7a\u6b0a\uff0c\u8b93\u806f\u5408\u570b\u5b89\u5168\u7406\u4e8b\u6703\uff08UN Security Council\uff09\u7d93\u6295\u7968\u8981\u6c42\u4ee5\u54c8\u6230\u722d\u300c\u7acb\u5373\u505c\u706b\u300d\uff0c\u7f8e\u570b\u5728\u8868\u6c7a\u6642\u68c4\u6b0a\uff0c\u5f15\u767c\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u4e0d\u6eff\u3002\n\n\u6295\u7968\u7d50\u675f\u5f8c\uff0c\u806f\u5408\u570b\u79d8\u66f8\u9577\u53e4\u7279\u745e\u65af\uff08Antonio Guterres\uff09\u5e36\u982d\u547c\u7c72\u57f7\u884c\u6c7a\u8b70\u3002\n\n\u4ed6\u5728\u793e\u7fa4\u5a92\u9ad4\u5e73\u53f0X\u4e0a\u5beb\u9053\uff1a\u300c\u4e0d\u505a\u662f\u4e0d\u53ef\u539f\u8ad2\u7684\u3002\u300d\n\n\u6c7a\u8b70\u901a\u904e\u5f8c\uff0c\u4ee5\u8272\u5217\u7acb\u5373\u53d6\u6d88\u4ee3\u8868\u5718\u8a2a\u554f\u83ef\u5e9c\u7684\u8a08\u756b\u3002\u5148\u524d\uff0c\u7f8e\u570b\u8981\u6c42\u4ee5\u8272\u5217\u6d3e\u5718\u524d", "fra": "PROCHE-ORIENT - La perspective d'un cessez-le-feu semble si lointaine... La bande de Gaza est le th\u00e9\u00e2tre, ce jeudi 28 mars au matin, de nouveaux raids a\u00e9riens isra\u00e9liens et d'affrontements f\u00e9roces entre l'arm\u00e9e de l'\u00c9tat h\u00e9breu et des combattants palestiniens du Hamas. Et ce \u00e0 l'heure o\u00f9 le gouvernement de Benjamin Netanyahu rouvre la porte \u00e0 des discussions avec son alli\u00e9 am\u00e9ricain sur une \u00e9ventuelle op\u00e9ration militaire \u00e0 Rafah.\n\nGuerre \u00e0 Gaza : La France a-t-elle \u00e9quip\u00e9 l'arm", "eng": "Dublin joins South Africa's case in the international court of justice that stopping essentials may constitute 'genocidal intent'\n\nIreland is to seek to widen the definition of genocide to include blocking humanitarian aid in a landmark international court of justice (ICJ) case against Israel.\n\nThe Irish government will intervene in the case taken by South Africa and argue that restricting food and other essentials in Gaza may constitute genocidal intent, the foreign minister Miche\u00e1l Martin said", "ita": "BIDEN ABBANDONA ISRAELE PER VINCERE LE ELEZIONI - L'ASTENSIONE DEGLI USA SULLA MOZIONE PER IL CESSATE IL FUOCO A GAZA \u00c8 LA GOCCIA CHE FA TRABOCCARE IL VASO NEI RAPPORTI TRA \"SLEEPY JOE\" E NETANYAHU. IL PRESIDENTE USA SI GIOCA LA RIELEZIONE SULLA GUERRA A GAZA E HA DECISO DI ANDARE ALLO SCONTRO TOTALE CON \"BIBI\" - WASHINGTON HA I FUCILI DALLA PARTE DEL MANICO: DA OTTOBRE A DICEMBRE GLI USA HANNO FORNITO 15MILA BOMBE A ISRAELE. SENZA L'ASSISTENZA USA, NETANYAHU SAREBBE COSTRETTO A RINUNCIARE ALL'O", "tur": "Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u0130nsani \u0130\u015fler Koordinasyon Ofisi (OCHA), Gazze'ye karadan yard\u0131m\u0131n ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nYap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, karadan yard\u0131ma alternatif bir se\u00e7enek olmad\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.\n\nOCHA'n\u0131n X sosyal medya hesab\u0131ndan, \"Acil Uyar\u0131\" ifadesiyle payla\u015f\u0131lan mesajda, Gazze'ye t\u00fcm giri\u015flerden \"g\u00fcvenli, engelsiz insani yard\u0131m\" ge\u00e7i\u015finin \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011fu bildirildi.\n\nKaradan yard\u0131mlara alternatif yok\n\nMesajda, Gazze'ye karadan b\u00fcy\u00fck \u00e7apl\u0131 yard\u0131m", "spa": "La Haya, 28 mar (EFE).- La Corte Internacional de Justicia (CIJ), m\u00e1ximo tribunal de la ONU, indic\u00f3 este jueves medidas cautelares adicionales contra Israel y le exigi\u00f3 evitar que su Ej\u00e9rcito cometa actos de genocidio contra los palestinos de Gaza o impida \"mediante cualquier acci\u00f3n, la entrega de asistencia humanitaria urgente\".\n\nLa CIJ advirti\u00f3 de que los civiles en la Franja \"ya no solo enfrentan un riesgo de hambruna\", como hab\u00eda alertado la Corte el 26 de enero, cuando pidi\u00f3 a Israel", "deu": "Anzeige\n\nDer Internationale Gerichtshof hat Israel verpflichtet, umgehend die Lieferung von deutlich mehr humanit\u00e4ren G\u00fctern in den Gazastreifen zuzulassen. Es m\u00fcssten mehr Grenz\u00fcberg\u00e4nge f\u00fcr den Transport von Nahrungsmitteln sowie medizinischer Hilfe ge\u00f6ffnet werden, ordnete das h\u00f6chste Gericht der Vereinten Nationen in Den Haag an. Das Gericht entsprach damit einem Antrag S\u00fcdafrikas im laufenden V\u00f6lkermord-Verfahren gegen Israel.\n\nAnzeige\n\nBereits Ende Januar hatte das Gericht Sofortm", "srp": "\u0408\u0415\u0420\u0423\u0421\u0410\u041b\u0418\u041c - \u0418\u0437\u0440\u0430\u0435\u043b \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u0430\u043e \u0441\u0432\u043e\u0458\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430\u0447\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0432\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u0414\u043e\u0445\u0435 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d \u0448\u0442\u043e \u0458\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0438\u0458\u0435\u045a\u0435\u043d\u043e \u0434\u0430 \u0441\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438 \u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0440\u0458\u0443 \u0443 \u041f\u043e\u0458\u0430\u0441\u0443 \u0413\u0430\u0437\u0435 \"\u0443 \u045b\u043e\u0440\u0441\u043e\u043a\u0430\u043a\u0443\" \u0437\u0431\u043e\u0433 \u0437\u0430\u0445\u0442\u0458\u0435\u0432\u0430 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0435 \u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0442\u043d\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0425\u0430\u043c\u0430\u0441, \u0440\u0435\u043a\u0430\u043e \u0458\u0435 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043d\u0435\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0435\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a.\n\n\u041e\u043d \u0458\u0435 \u043e\u043f\u0442\u0443\u0436\u0438\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 ", "ukr": "\u041f\u0440\u043e\u0454\u043a\u0442 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 14 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0456\u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0435\u0437\u043f\u0435\u043a\u0438 \u041e\u041e\u041d. \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442, \u044f\u043a \u0432 \u043c\u0438\u043d\u0443\u043b\u0456 \u0440\u0430\u0437\u0438, \u0443\u0442\u0440\u0438\u043c\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432\u0456\u0434 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f. \u0423 \u0432\u0456\u0434\u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u044c \u043d\u0430 \u0446\u0435 \u0406\u0437\u0440\u0430\u0457\u043b\u044c \u0441\u043a\u0430\u0441\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0432\u0456\u0437\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0454\u0457 \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0456\u0432\u043d\u044f \u0434\u043e \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430.\n\n\u0420\u0430\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0437\u043f\u0435\u043a\u0438 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041e\u0431'\u0454\u0434\u043d\u0430\u043d\u0438\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0456\u0439 (\u0420\u0411 \u041e\u041e\u041d) \u0443 \u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0456", "por": "?? Tome todas as medidas necess\u00e1rias e eficazes para garantir, sem demora, em plena coopera\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, o fornecimento desimpedido em escala por todas as partes envolvidas de servi\u00e7os b\u00e1sicos urgentemente necess\u00e1rios e assist\u00eancia humanit\u00e1ria, incluindo alimentos, \u00e1gua, eletricidade, combust\u00edvel, abrigo, roupas, higiene e requisitos de saneamento, bem como suprimentos m\u00e9dicos e cuidados m\u00e9dicos para os palestinos em toda a Faixa de Gaza, inclusive aumentando a capacidad", "rus": "\u0410\u041b\u041c\u0410\u0422\u042b, 28 \u043c\u0430\u0440 - Sputnik. \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0438\u043b\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0438\u0441\u043a\u0443 \u042e\u0410\u0420 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0441\u0443\u0434\u0435 \u041e\u041e\u041d \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u043e\u0446\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0437\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0420\u0418\u0410 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438.\"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u041c\u0438\u0445\u043e\u043b \u041c\u0430\u0440\u0442", "slv": "\"V Gazi je danes \u0161tevilo civilnih \u017ertev precej preveliko, koli\u010dina humanitarne pomo\u010di pa je veliko premajhna,\" je ob za\u010detku sre\u010danja z Galantom v Pentagonu dejal Austin.\n\nAmeri\u0161ki obrambni minister je razmere v Gazi ozna\u010dil za humanitarno katastrofo in poudaril, da je za\u0161\u010dita palestinskih civilistov moralna in strate\u0161ka nujnost. Po pri\u010dakovanjih naj bi sicer Galant ameri\u0161kega kolega zaprosil za ve\u010d oro\u017eja in opreme.\n\nGalant je medtem napovedal, da se bosta z Austinom pogovarjala o"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 80}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 79}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 78}], "articleCounts": {"zho": 395, "fra": 119, "eng": 102, "ita": 136, "tur": 19, "spa": 18, "deu": 12, "srp": 28, "ukr": 19, "por": 5, "rus": 5, "slv": 11}, "sentiment": -0.04313725490196074, "wgt": 448848000, "relevance": 26}