{"uri": "eng-9428339", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Toto_Wolff", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Toto Wolff"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lewis_Hamilton", "type": "person", "score": 99, "label": {"eng": "Lewis Hamilton"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Formula_One", "type": "wiki", "score": 78, "label": {"eng": "Formula One"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercedes-Benz_in_Formula_One", "type": "wiki", "score": 64, "label": {"eng": "Mercedes-Benz in Formula One"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercedes-Benz", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Mercedes-Benz"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Verstappen", "type": "person", "score": 52, "label": {"eng": "Max Verstappen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Scuderia_Ferrari", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "Scuderia Ferrari"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Australian_Grand_Prix", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Australian Grand Prix"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Melbourne", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Melbourne"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Melbourne"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Australia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Bull", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Red Bull"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Bull_Racing", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Red Bull Racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Australia", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "Australia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Australia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fernando_Alonso", "type": "person", "score": 25, "label": {"eng": "Fernando Alonso"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ferrari", "type": "org", "score": 25, "label": {"eng": "Ferrari"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/George_Russell_(racing_driver)", "type": "person", "score": 24, "label": {"eng": "George Russell (racing driver)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Austria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Horner", "type": "person", "score": 22, "label": {"eng": "Christian Horner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Sainz_Sr.", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Carlos Sainz Sr."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Sainz", "type": "person", "score": 14, "label": {"eng": "Carlos Sainz"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Silver_Arrows", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Silver Arrows"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos_Verstappen", "type": "person", "score": 12, "label": {"eng": "Jos Verstappen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Japanese_Grand_Prix", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Japanese Grand Prix"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Netherlands", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Netherlands"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Netherlands"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/McLaren", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "McLaren"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Leclerc", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Charles Leclerc"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Formula_Two", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Formula Two"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ground_effect_(cars)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Ground effect (cars)"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Piloto_de_carreras", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Piloto de carreras"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Guenther_Steiner", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Guenther Steiner"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Escuder\u00eda", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Escuder\u00eda"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Park_Circuit", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Albert Park Circuit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fox_Sports_(Australia)", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Fox Sports (Australia)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aston_Martin", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Aston Martin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamilton,_Ontario", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Hamilton, Ontario"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Hamilton, Ontario"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Canada"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brackley", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Brackley"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Brackley"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercedes-Benz_in_motorsport", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Mercedes-Benz in motorsport"}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Piloto_(automobilismo)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Piloto (automobilismo)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sky_Sports", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Sky Sports"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 167, "title": {"eng": "Toto Wolff reveals Carlos Sainz is on list to replace Lewis Hamilton", "spa": "Mercedes ya cita a Alonso y Sainz como posibles sustitutos de Hamilton en Mercedes", "por": "Verstappen \u00e9 prioridade de Wolff para vaga de Hamilton na Mercedes; Sainz e Alonso s\u00e3o op\u00e7\u00f5es", "deu": "Formel 1: Mercedes trifft Entscheidung um Sebastian Vettel - R\u00fcckkehr in Formel 1?", "fra": "Mercedes : Wolff fait un nouvel appel du pied \u00e0 Verstappen", "ita": "Wolff, clamorosa rivelazione sul futuro di Verstappen! E su Hamilton..."}, "summary": {"eng": "Inside Sainz's insane recovery from appendix surgery to the top of the podium\n\nToto Wolff has given some insight into who the Silver Arrows are lining up to join George Russell on the team at the end of the season when Lewis Hamilton departs, with Carlos Sainz among those being considered.\n\nThe news broke earlier this year ahead of the season opener at Bahrain that Hamilton would be joining Ferrari at the end of this season, bringing an end to his 11-year spell at the team.\n\nDuring that time he w", "spa": "El jefe de Mercedes, Toto Wolff, tiene a Max Verstappen como opci\u00f3n n\u00famero 1, pero tambi\u00e9n cita ya a Fernando Alonso y Carlos Sainz como posibles sustitutos de Lewis Hamilton en 2025\n\nEl salto de Lewis Hamilton a Ferrari en 2025 ha dejado libre un volante muy codiciado para la pr\u00f3xima temporada de F1. El jefe del equipo Mercedes, Toto Wolff, ha dicho sin tapujos que su preferido para el puesto ser\u00eda Max Verstappen, pero, consciente de las dificultades para fichar a la estrella de Red Bull y ", "por": "Max Verstappen faz quest\u00e3o de sempre declarar seu amor \u00e0 Red Bull como sua segunda fam\u00edlia e que sonha em se aposentar na escuderia. Mas uma pequena estremecida na rela\u00e7\u00e3o de seu pai, Jos, e o chefe Christian Horner, pode faz\u00ea-lo mudar de opini\u00e3o e coloc\u00e1-lo na rival Mercedes. Ao menos \u00e9 o sonho de Toto Wolff, que revelou a ambiciosa meta de contratar o holand\u00eas para a vaga de Lewis Hamilton, fechado com a Ferrari para 2025.\n\nWolff sempre quis ter Verstappen no cockpit da Mercedes, desd", "deu": "Seit Wochen halten sich Ger\u00fcchte darum, dass Sebastian Vettel (36) nach seinem Karriereende 2022 ein Comeback in der K\u00f6nigsklasse des Motorsports feiern k\u00f6nnte. Die Spekulationen haben an Fahrt aufgenommen, nachdem Anfang Februar bekannt wurde, dass Lewis Hamilton (39) zur Saison 2025 von Mercedes zu Ferrari wechselt.\n\nDamals sagte Silberpfeile-Boss Toto Wolff (52): \"Wir m\u00fcssen uns entscheiden, was wir wollen: Jugend oder Erfahrung.\" Nach den ersten drei Grands Prix der Saison geht die Tenden", "fra": "F1 - Red Bull : Horner cibl\u00e9 par une enqu\u00eate pour \" comportement inappropri\u00e9 \"\n\nAur\u00e9lie Sacchelli, Media365, publi\u00e9 le mercredi 27 mars 2024 \u00e0 21h10\n\nLewis Hamilton partant chez Ferrari la saison prochaine, il y a un baquet libre chez Mercedes pour 2025, et le patron de l'\u00e9curie Toto Wolff a lanc\u00e9 un nouvel appel \u00e0 Max Verstappen pour qu'il quitte Red Bull. La d\u00e9cision devrait \u00eatre prise durant l'\u00e9t\u00e9.\n\nVerstappen d\u00e9ja seul au mondepar CANAL+ Sport\n\nEt si l'intersaison 2024-25 voyait", "ita": "Per Toto Wolff l'inizio di 2024 non \u00e8 stato decisamente esaltante. Tra l'addio di Lewis Hamilton alla Mercedes e la ricerca di un sostituto all'altezza, oltre alle prestazioni non incoraggianti della nuova W15, il team principal ha analizzato il periodo sicuro di avere un piano per tornare al meglio. In un'intervista per Fox Sports Australia Wolff ha dichiarato: \"Abbiamo un sedile libero e siamo l'unico dei top team ad averlo, a meno che Verstappen non decida di lasciare la Red Bull. Dipende da "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Melbourne"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Australia"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Business/Automotive/Retail", "label": "dmoz/Business/Automotive/Retail", "wgt": 94}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 85}], "articleCounts": {"eng": 85, "spa": 24, "por": 25, "deu": 15, "fra": 9, "ita": 9}, "sentiment": 0.1215686274509804, "wgt": 449020800, "relevance": 9}