{"uri": "spa-3430361", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Francis", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Pope Francis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jesus", "type": "person", "score": 80, "label": {"eng": "Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christus_vivit", "type": "wiki", "score": 74, "label": {"eng": "Christus vivit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope", "type": "loc", "score": 69, "label": {"eng": "Pope"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apostolic_exhortation", "type": "wiki", "score": 67, "label": {"eng": "Apostolic exhortation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Synod_of_Bishops_in_the_Catholic_Church", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Synod of Bishops in the Catholic Church"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christ_(title)", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "Christ (title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Heart", "type": "wiki", "score": 42, "label": {"eng": "Heart"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cross", "type": "wiki", "score": 41, "label": {"eng": "Cross"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jubilee_in_the_Catholic_Church", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "Jubilee in the Catholic Church"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Youth_Day", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "World Youth Day"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Redemption_(theology)", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Redemption (theology)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Faith", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Faith"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catholic_Church", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Catholic Church"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_John_Paul_II", "type": "person", "score": 24, "label": {"eng": "Pope John Paul II"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Salvation", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Salvation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Como", "type": "loc", "score": 24, "label": {"eng": "Como"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Como"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pontiff", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Pontiff"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rio_de_Janeiro", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wood", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Wood"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Spirit", "type": "loc", "score": 17, "label": {"eng": "Holy Spirit"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vocation", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Vocation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Resurrection_of_Jesus", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Resurrection of Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Artisan", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Artisan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gospel_of_Luke", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Gospel of Luke"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bishop", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Bishop"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Rome"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/S\u00ednodo_diocesano", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "S\u00ednodo diocesano"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 14, "title": {"spa": "Francisco a los j\u00f3venes: Necesitamos m\u00e1s que nunca la creatividad de ustedes - Vatican News", "eng": "Pope Francis: Youth are living hope of a Church on the move - Vatican News"}, "summary": {"spa": "Sebasti\u00e1n Sans\u00f3n Ferrari - Ciudad del Vaticano\n\n\"\u00a1Cristo vive y quiere que ustedes vivan!\". Esta es la certeza que siempre colma de alegr\u00eda al coraz\u00f3n del Papa y que lo impulsa a escribir un mensaje a los j\u00f3venes de todo el mundo, con motivo del quinto aniversario de la exhortaci\u00f3n apost\u00f3lica Christus vivit publicada el 25 de marzo de 2019. Este documento fue uno de los resultados de la Asamblea del S\u00ednodo de los Obispos que tuvo como tema \"Los j\u00f3venes, la fe y el discernimiento vocacio", "eng": "The \"certainty\" that \"Christ is alive and He wants you to be alive,\" has inspired Pope Francis to write again to young people, on the fifth anniversary of his Apostolic Exhortation, Christus vivit, written in the wake of the 2018 Synod on \"young people, faith, and vocational discernment.\"\n\n\"Above all,\" Pope Francis says in today's message, \"I would like my words to be a source of renewed hope\" to young people who may feel discouraged in a world \"marked by so many conflicts and so much suffering.\""}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Christianity", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Christianity", "wgt": 56}, {"uri": "dmoz/Society/Relationships/Romance", "label": "dmoz/Society/Relationships/Romance", "wgt": 56}, {"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Humor", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Humor", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 84}], "articleCounts": {"spa": 6, "eng": 8}, "sentiment": 0.419607843137255, "wgt": 449020800, "relevance": 2}