{"uri": "eng-9434491", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Thierry_Neuville", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Thierry Neuville"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Toyota", "type": "org", "score": 66, "label": {"eng": "Toyota"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kenya", "type": "loc", "score": 62, "label": {"eng": "Kenya"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Kenya"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Safari_Rally", "type": "wiki", "score": 59, "label": {"eng": "Safari Rally"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rallying", "type": "wiki", "score": 55, "label": {"eng": "Rallying"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hyundai_Motor_Company", "type": "org", "score": 54, "label": {"eng": "Hyundai Motor Company"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Finland", "type": "loc", "score": 48, "label": {"eng": "Finland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Finland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kalle_Rovanper\u00e4", "type": "person", "score": 46, "label": {"eng": "Kalle Rovanper\u00e4"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Rally_Championship", "type": "wiki", "score": 43, "label": {"eng": "World Rally Championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belgium", "type": "loc", "score": 34, "label": {"eng": "Belgium"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Elfyn_Evans", "type": "person", "score": 27, "label": {"eng": "Elfyn Evans"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special_stage_(rallying)", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Special stage (rallying)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Esapekka_Lappi", "type": "person", "score": 23, "label": {"eng": "Esapekka Lappi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ott_T\u00e4nak", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "Ott T\u00e4nak"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sweden", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Sweden"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Sweden"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Adrien_Fourmaux", "type": "person", "score": 14, "label": {"eng": "Adrien Fourmaux"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Toyota_Yaris", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Toyota Yaris"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e9bastien_Ogier", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "S\u00e9bastien Ogier"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hyundai_i20", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Hyundai i20"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Takamoto_Katsuta", "type": "person", "score": 11, "label": {"eng": "Takamoto Katsuta"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hyundai_i20_WRC", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Hyundai i20 WRC"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Formula_One", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Formula One"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monte_Carlo", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Monte Carlo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Monte Carlo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Monaco"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/F\u00e9d\u00e9ration_Internationale_de_l'Automobile", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "F\u00e9d\u00e9ration Internationale de l'Automobile"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ford_Motor_Company", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Ford Motor Company"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Africa", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Africa"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nairobi", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Nairobi"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Nairobi"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Kenya"}}}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Adrien_Fourmaux", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Adrien Fourmaux"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Rally_Championship-2", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "World Rally Championship-2"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/M-Sport", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "M-Sport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0160koda_Fabia", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "\u0160koda Fabia"}}, {"uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pilote_automobile", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Pilote automobile"}}], "eventDate": "2024-03-28", "totalArticleCount": 31, "title": {"eng": "Neuville takes control at rain-soaked Safari Rally", "spa": "Thierry Neuville, primer l\u00edder del rally de Kenia", "fra": "Rallye - WRC - Kenya : Neuville et Rovanper\u00e4 signent le meilleur temps du shakedown"}, "summary": {"eng": "Belgian Thierry Neuville of Hyundai leads after day one of the Safari Rally Kenya which takes place this year during the rainy season\n\nBelgian world championship leader Thierry Neuville took control of the Safari Rally Kenya on Thursday after the opening special stage ahead of Estonia's Ott Tanak, both driving a Hyundai.\n\nNeuville edged Tanak by a slim 0.1-second margin after the 'super special' where drivers competed two by two over a short loop during the day's only stage on a rain-soaked and m", "spa": "El belga es el primer l\u00edder de la tercera prueba del Mundial de la especialidad, al ganar la superespecial inaugural con una d\u00e9cima de ventaja sobre Ott Tanak\n\nEl belga Thierry Neuville (Hyundai i20) es el primer l\u00edder del rally de Kenia, tercera prueba del Mundial de la especialidad, al ganar la superespecial inaugural, de 4,84 kil\u00f3metros, con una d\u00e9cima de ventaja sobre el estonio Ott Tanak.\n\nNeuville marc\u00f3 un crono de 3:19.9, por el 3:20.0 de su compa\u00f1ero de equipo. Los dos Hyundais i20", "fra": "Marie Mah\u00e9, Media365, publi\u00e9 le mercredi 27 mars 2024 \u00e0 15h20\n\nCe mercredi, le Belge Thierry Neuville et le Finlandais Kalle Rovanper\u00e4 ont sign\u00e9 le meilleur temps du shakedown du rallye WRC du Kenya.\n\nSu\u00e8de - Lappi sacr\u00e9, Fourmaux termine sur le podiumpar Beinsports-FR\n\nThierry Neuville et Kalle Rovanper\u00e4 d\u00e9j\u00e0 aux avant-postes. Ce mercredi, le Belge, actuel leader du classement g\u00e9n\u00e9ral du championnat du monde, et le Finlandais, double champion du monde en titre de la sp\u00e9cialit\u00e9 et q"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Cycling/Railbikes", "label": "dmoz/Sports/Cycling/Railbikes", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports/Drivers", "label": "dmoz/Sports/Motorsports/Drivers", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Sports/Flying_Discs/Guts", "label": "dmoz/Sports/Flying Discs/Guts", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 78}], "articleCounts": {"eng": 5, "spa": 12, "fra": 14}, "sentiment": 0.3568627450980393, "wgt": 449280000, "relevance": 3}