{"uri": "eng-9417539", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sebastian_Vettel", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Sebastian Vettel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Porsche", "type": "org", "score": 90, "label": {"eng": "Porsche"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Formula_One", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "Formula One"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 45, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Team_Penske", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Team Penske"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/24_Hours_of_Le_Mans", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "24 Hours of Le Mans"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Endurance_racing_(motorsport)", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "Endurance racing (motorsport)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 33, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Mans", "type": "loc", "score": 32, "label": {"eng": "Le Mans"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Le Mans"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Porsche_963", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Porsche 963"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Motorsport", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Motorsport"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Rennwagen", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Autom\u00f3vil de carreras"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Weissach", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Weissach"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Weissach"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crown_of_Aragon", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Crown of Aragon"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FIA_World_Endurance_Championship", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "FIA World Endurance Championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/MotorLand_Arag\u00f3n", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "MotorLand Arag\u00f3n"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Mans_Hypercar", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Le Mans Hypercar"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Teststrecke", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Teststrecke"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ciudad_del_Motor_de_Arag\u00f3n", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Ciudad del Motor de Arag\u00f3n"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prototype", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Prototype"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aston_Martin", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Aston Martin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hybrid_electric_vehicle", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Hybrid electric vehicle"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Laurens_Vanthoor", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Laurens Vanthoor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Factory-backed", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Factory-backed"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auto_racing", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Auto racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_championship", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "World championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Automobiles_Alpine", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Automobiles Alpine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Andr\u00e9_Lotterer", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Andr\u00e9 Lotterer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Test_driver", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Test driver"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Porsche_in_motorsport", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Porsche in motorsport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stuttgart", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Stuttgart"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Stuttgart"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mick_Schumacher", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Mick Schumacher"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fr\u00e9d\u00e9ric_Makowiecki", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Fr\u00e9d\u00e9ric Makowiecki"}}], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 76, "title": {"eng": "Four-time F1 world champion Vettel to test Porsche's Le Mans hypercar", "deu": "Comeback-Pl\u00e4ne? Sebastian Vettel steigt f\u00fcr Porsche in den Rennwagen", "ita": "Sebastian Vettel, la tentazione: torna al volante di una Porsche Hypercar", "fra": "Endurance - Porsche : Vettel pilote essayeur sur le circuit d'Aragon"}, "summary": {"eng": "Vettel will take the wheel of the 963, which Porsche runs in collaboration with American powerhouse Penske, at a 36-hour test at MotorLand Aragon in Spain.\n\nThe 36-year-old German has already turned his first laps of the prototype at Porsche's Weissach base following extensive simulator running.\n\n\"I'm looking forward to testing the Porsche 963. I already got the chance to get a feel for the car during a rollout in Weissach,\" said Vettel.\n\n\"I've always followed other racing series and my curiosity", "deu": "Comeback-Pl\u00e4ne? Sebastian Vettel steigt wieder ins Rennauto\n\nDer zur\u00fcckgetretene Formel-1-Weltmeister Sebastian Vettel schloss ein Comeback zuletzt nicht mehr aus. Jetzt steigt er sogar wieder in einen Rennwagen.\n\nSebastian Vettel h\u00e4lt sich ein Comeback im Motorsport weiter offen und bestreitet Tests f\u00fcr Porsche. Der viermalige Formel-1-Weltmeister wird in der kommenden Woche in Spanien f\u00fcr Porsche Penske Motorsport erstmals einen Rennwagen fahren, der in diesem Jahr auch beim Langstreckenkl", "ita": "L'ex pluricampione del mondo tester\u00e0 la vettura per la 24 ore di Le Mans: \"Per ora non ho altri piani, ma vedremo poi cosa succeder\u00e0 in futuro\"\n\nRiecco Seb. Proprio Vettel. Con la tuta bianco candido addosso i capelli pettinati e corti. Aveva detto addio alla F1 nel 2022 con la barba e la chioma lunghi, stanco dei motori e voglioso di una vita a casa. Invece: il 4 volte campione del mondo tedesco (con la Red Bull) ed ex ferrarista, che aveva appeso il casco al chiodo nel 2022 dopo due stagioni ", "fra": "Aur\u00e9lie Sacchelli, Media365, publi\u00e9 le vendredi 22 mars 2024 \u00e0 16h06\n\nRetrait\u00e9 de la Formule 1 depuis fin 2022, Sebastian Vettel va tester l'Hypercar de l'\u00e9curie Porsche, qui \u00e9volue dans le championnat du monde d'endurance, la semaine prochaine sur le circuit d'Aragon.\n\nRed Bull : - Horner et Newey sur Vettel : \"Il \u00e9tait souvent le dernier dans le bureau d'ing\u00e9nierie le vendredi soir\"par Beinsports-FR\n\nReconversion en vue pour Sebastian Vettel ? Depuis qu'il a quitt\u00e9 le monde de la Formu"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Weissach"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Motorsports", "label": "dmoz/Sports/Motorsports", "wgt": 68}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports/Auto_Racing", "label": "dmoz/Sports/Motorsports/Auto Racing", "wgt": 62}, {"uri": "dmoz/Business/Automotive/Retail", "label": "dmoz/Business/Automotive/Retail", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 71}], "articleCounts": {"eng": 30, "deu": 31, "ita": 6, "fra": 9}, "sentiment": 0.2392156862745098, "wgt": 448761600, "relevance": 5}