{"uri": "eng-9427519", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Venice", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Venice"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Venice"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Francis", "type": "person", "score": 80, "label": {"eng": "Pope Francis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope", "type": "loc", "score": 75, "label": {"eng": "Pope"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vatican_City", "type": "loc", "score": 74, "label": {"eng": "Vatican City"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Vatican City"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Giudecca", "type": "loc", "score": 70, "label": {"eng": "Giudecca"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Giudecca"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "type": "loc", "score": 63, "label": {"eng": "Holy See"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Piazza_San_Marco", "type": "loc", "score": 58, "label": {"eng": "Piazza San Marco"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mass_(liturgy)", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Mass (liturgy)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diocese", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Diocese"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Patriarchate_of_Venice", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Patriarchate of Venice"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Basilica", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Basilica"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hadrian", "type": "person", "score": 19, "label": {"eng": "Hadrian"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Island", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Island"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Artist", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Artist"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Veneto", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Veneto"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Veneto"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Human rights"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "type": "loc", "score": 17, "label": {"eng": "Rome"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Venice_Biennale", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Venice Biennale"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Benedict_XVI", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Pope Benedict XVI"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marseille", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Marseille"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Marseille"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bridge", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Bridge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Moraglia", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Francesco Moraglia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Relic", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Relic"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Polizia_Penitenziaria", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Polizia Penitenziaria"}}, {"uri": "http://it.wikipedia.org/wiki/Prefetto", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Prefetto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maurizio_Cattelan", "type": "person", "score": 11, "label": {"eng": "Maurizio Cattelan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Imprisonment", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Imprisonment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Plague_(disease)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Plague (disease)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prison", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Prison"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Church_(building)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Church (building)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Milan"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Milan"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://it.wikipedia.org/wiki/Esposizione_internazionale_d'arte_di_Venezia", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Esposizione internazionale d'arte di Venezia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crown_of_Aragon", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Crown of Aragon"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mary_Magdalene", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Mary Magdalene"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chapel", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Chapel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Santa_Maria_della_Salute", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Santa Maria della Salute"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Patriarch", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Patriarch"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emirate_of_Dubai", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Emirate of Dubai"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Grand_Canal_(Venice)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Grand Canal (Venice)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Helena_(empress)", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Helena (empress)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Venetian_Lagoon", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Venetian Lagoon"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos\u00e9_Tolentino_de_Mendon\u00e7a", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Jos\u00e9 Tolentino de Mendon\u00e7a"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luigi_Brugnaro", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Luigi Brugnaro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luca_Zaia", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Luca Zaia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tolentino", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Tolentino"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Tolentino"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 22, "title": {"eng": "Pope Francis' schedule released for pastoral visit to Venice - Vatican News", "spa": "El papa Francisco visitar\u00e1 la Bienal de Arte de Venecia y celebrar\u00e1 misa en la plaza de San Marcos", "ita": "Il Papa a Venezia, incontrer\u00e0 artisti, giovani e detenute"}, "summary": {"eng": "The Vatican releases the programme for Pope Francis' pastoral visit to the Italian city of Venice, on April 28, to explore the Holy See Pavilion of the Venice Art Biennale.\n\nPope Francis is scheduled to make a one-day pastoral visit to the northern Italian city of Venice on Sunday, April 28.\n\nThe Holy See Press Office released the programme for the visit on Monday.\n\nAccording to the schedule, the Pope is due to arrive in Venice by helicopter, landing inside the Giudecca Women's Prison facility.\n\n", "spa": "El papa Francisco viajar\u00e1 a Venecia el pr\u00f3ximo 28 de abril para visitar el pabell\u00f3n de la Santa Sede en la 60\u00ba edici\u00f3n de la Bienal de Arte y tambi\u00e9n celebrar\u00e1 misa en la plaza de San Marcos, seg\u00fan el programa difundido este lunes por le Vaticano\n\nEl viaje de Francisco, que sigue los pasos de la visita que Benedicto XVI hizo a la Bienal en 2011, tendr\u00e1 tambi\u00e9n por objeto reunirse con la comunidad eclesial del Patriarcado de Venecia y adem\u00e1s se reunir\u00e1 con las reclusas de la c\u00e1rcel de", "ita": "Programma della visita del prossimo 28 aprile. Quattro discorsi\n\nCITT\u00c0 DEL VATICANO, 25 MAR - Incontri con le detenute, con gli artisti del Padiglione vaticano alla Biennale d'Arte e con i giovani saranno al centro della prossima visita di papa Francesco a Venezia, in calendario domenica 28 aprile. Quattro i discorsi del Pontefice, compresa l'omelia della messa in Piazza San Marco: tutto nell'arco della mattina, per una permanenza del Pontefice nel capoluogo lagunare di cinque ore in tutto. Seco"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Venice"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Crime_and_Justice", "label": "dmoz/Society/Issues/Crime and Justice", "wgt": 11}, {"uri": "dmoz/Recreation/Boating/Canals", "label": "dmoz/Recreation/Boating/Canals", "wgt": 11}, {"uri": "dmoz/Arts/Visual_Arts/Organizations", "label": "dmoz/Arts/Visual Arts/Organizations", "wgt": 9}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 70}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 63}], "articleCounts": {"eng": 6, "spa": 6, "ita": 10}, "sentiment": -0.1137254901960785, "wgt": 449020800, "relevance": 2}