{"uri": "eng-9434261", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_CF", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Real Madrid CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Toni_Kroos", "type": "person", "score": 93, "label": {"eng": "Toni Kroos"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Overtime_(sports)", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Overtime (sports)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid", "type": "loc", "score": 33, "label": {"eng": "Madrid"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany_national_football_team", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Germany national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FIFA_World_Cup", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "FIFA World Cup"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Midfielder", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Midfielder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_Football_Association", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "German Football Association"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Netherlands", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Netherlands"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Netherlands"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Champions_League", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "UEFA Champions League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Liga", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "La Liga"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Presse-Agentur", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Deutsche Presse-Agentur"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Auch"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Auch"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Bayern_Munich", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "FC Bayern Munich"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France_national_football_team", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "France national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Euro"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 25, "title": {"deu": "Bericht: Entscheidung \u00fcber Kroos bei Real wohl erst sp\u00e4ter", "eng": "Real Madrid rumors: Toni Kroos close to a contract extension", "hrv": "Zvezda bez tri ko\u0161arka\u0161a putuje na okr\u0161aj Realu: Jo\u0161 uvek se nisu oporavili..."}, "summary": {"deu": "Madrid - Die formelle Entscheidung \u00fcber eine Vertragsverl\u00e4ngerung von Toni Kroos bei Real Madrid d\u00fcrfte einem Bericht zufolge erst im April oder Mai fallen. Der Club halte es f\u00fcr richtig, bis dahin \u00fcber die Verl\u00e4ngerung der Vertr\u00e4ge von Spielern zu warten, schrieb die spanische Sportzeitung \"Marca\".\n\nMehr News zum Thema Fu\u00dfball\n\nZwar deute alles daraufhin, dass der 34-J\u00e4hrige eine weitere Saison bei den K\u00f6niglichen spielen werde, aber wie in der vergangenen Saison sei es noch nicht an d", "eng": "Real Madrid's midfield stalwart Toni Kroos is on the verge of extending his contract until 2025, signaling a resurgence in his career.\n\nReal Madrid fans have reason to rejoice as midfield maestro Toni Kroos is reportedly considering extending his stay at the Santiago Bernabeu. After speculation about his future just a year ago, Kroos seems poised to commit his talents to Carlo Ancelotti's side for the foreseeable future.\n\nAccording to renowned transfer expert Fabrizio Romano, Kroos is nearing a c", "hrv": "Ko\u0161arka\u0161i Crvene zvezde u petak u Madridu igraju me\u010d 32. kola Evrolige protiv Reala. Duel bez rezultatskog zna\u010daja i za jedne i za druge \u0107e biti prilika za \u010disto odmeravanje snaga.\n\nCrveno-beli su protiv Virtusa prethodne nedelje prekinuli seriju poraza i sa skorom 11-20 do\u010dekuju me\u010d sa \u0161esnaestog mesta.\n\nU \"ViZink Centru\" trener Janis Sferopulos ne\u0107e mo\u0107i da ra\u010duna na igra\u010de koji su ve\u0107 neko vreme odsutni. U pitanju su Nikola Topi\u0107 i Trej Tompkins koji nije dovoljno spreman.\n\nUz n"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Business/Real_Estate/Education_and_Training", "label": "dmoz/Business/Real Estate/Education and Training", "wgt": 82}, {"uri": "dmoz/Business/Investing/Real_Estate", "label": "dmoz/Business/Investing/Real Estate", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Business/Real_Estate/Employment", "label": "dmoz/Business/Real Estate/Employment", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 90}], "articleCounts": {"deu": 14, "eng": 6, "hrv": 5}, "sentiment": 0.223529411764706, "wgt": 449193600, "relevance": 2}