{"uri": "eng-9430911", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Poland", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Poland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Poland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lieutenant_general", "type": "wiki", "score": 60, "label": {"eng": "Lieutenant general"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Counterintelligence", "type": "wiki", "score": 55, "label": {"eng": "Counterintelligence"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eurocorps", "type": "wiki", "score": 48, "label": {"eng": "Eurocorps"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/NATO", "type": "org", "score": 39, "label": {"eng": "NATO"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "type": "loc", "score": 33, "label": {"eng": "Strasbourg"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Strasbourg"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Warsaw", "type": "loc", "score": 32, "label": {"eng": "Warsaw"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Warsaw"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Poland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wiesbaden", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Wiesbaden"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Wiesbaden"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Defence", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Ministry of Defence"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ukraine", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Ukraine"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ukraine"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/General_staff", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Estado Mayor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_National_Defence_(Poland)", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Ministry of National Defence (Poland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Classified_information", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Classified information"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Polish_Armed_Forces", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Polish Armed Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Defence_(Ukraine)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Ministry of Defence (Ukraine)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luxembourg", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Luxembourg"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Luxembourg"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belgium", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Belgium"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soldier", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Soldier"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Kommandeur", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Kommandeur"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Headquarters", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Headquarters"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Defence_(Russia)", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Ministry of Defence (Russia)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military_affairs", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Militar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Corps", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Corps"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Commanding_officer", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Commanding officer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Espionage", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Espionage"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Turkey", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Turkey"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Turkey"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Romania", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Romania"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Romania"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Greece", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Greece"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Greece"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Austria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 106, "title": {"rus": "\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u0430 \u0438\u0437 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "eng": "Poland told allies in advance about dismissal of Eurocorps commander, minister says", "deu": "Warschau beruft Eurokorps-Kommandeur wegen Spionage-Ermittlung ab", "ukr": "\u0423 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0449\u0456 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0456\u0440\u043a\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u043e\u0437\u0432\u0456\u0434\u043a\u0438 \u0432\u0456\u0434\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430\u044e\u0442\u044c \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e \u043f\u0456\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0417\u0421\u0423", "por": "Pol\u00f3nia demite comandante do Eurocorps ap\u00f3s inqu\u00e9rito de contraespionagem - SAPO 24"}, "summary": {"rus": "\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u0430 \u0413\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0437\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\n\n\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u0430, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442\u0430 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0437\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u043a\u0438 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0443. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438.\n\n\"", "eng": "Poland informed its NATO allies well in advance about the dismissal of Lieutenant General Jaroslaw Gromadzinski as commander of Eurocorps due to a security matter. The decision followed an investigation by Poland's counterintelligence service into Gromadzinski's security clearance. Poland's Defence Minister Wladyslaw Kosiniak-Kamysz stated that there is no concern among allies regarding this matter, emphasizing that it is Poland's internal decision. The new commander of Eurocorps will be Lieutena", "deu": "Warschau hat den polnischen Eurokorps-Kommandeur wegen Spionage-Ermittlungen abberufen. Wie das Verteidigungsministerium am Mittwoch bekannt gab, leiteten die Dienste \"nach neuen Informationen \u00fcber den Offizier\" eine \"Kontrolluntersuchung\" \u00fcber den Zugang des Generals Jaroslaw Gromadzinski zu geheimen Informationen ein. Gromadzinski hatte im Juni 2023 die F\u00fchrung des Eurokorps \u00fcbernommen - rund eineinhalb Jahre, nachdem Polen der multinationalen Einsatztruppe mit Hauptquartier in Stra\u00dfburg a", "ukr": "\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0449\u0456 \u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0438\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e \u0437\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442\u0430 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0413\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e, \u044f\u043a\u0438\u0439, \u0437\u043e\u043a\u0440\u0435\u043c\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0456\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0456 \u043f\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043c\u043a\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438 \u0443 \u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0412\u0456\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0456, \u043d\u0430 \u0442\u043b\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0456\u0440\u043a\u0438 \u0421\u043b\u0443\u0436\u0431\u0438 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u043e\u0457 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u043e\u0437\u0432\u0456\u0434\u043a\u0438.\n\n\u041f\u0440\u043e \u0446\u0435, \u044f\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435 \"\u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432", "por": "De acordo com um comunicado do Minist\u00e9rio de Defesa polaco, os servi\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es \"lan\u00e7aram uma investiga\u00e7\u00e3o de controlo\" sobre o acesso do tenente-general Jaroslaw Gromadzinski a informa\u00e7\u00f5es confidenciais, devido a \"novas informa\u00e7\u00f5es sobre o oficial\".\n\n\"Como resultado, foi tomada a decis\u00e3o de destituir o general Gromadzinski das suas fun\u00e7\u00f5es de comandante do Eurocorps e de o recolocar imediatamente no seu pa\u00eds\", informou o Minist\u00e9rio, acrescentando que outro oficial ser\u00e1 de"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Shopping/Niche/Military", "label": "dmoz/Shopping/Niche/Military", "wgt": 90}, {"uri": "dmoz/Society/Military", "label": "dmoz/Society/Military", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 74}], "articleCounts": {"rus": 39, "eng": 24, "deu": 22, "ukr": 15, "por": 6}, "sentiment": 0.1450980392156862, "wgt": 449193600, "relevance": 6}