{"uri": "spa-3426168", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Inditex", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Inditex"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Workers'_Commissions", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "Workers' Commissions"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Uni\u00f3n_General_de_Trabajadores", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "Uni\u00f3n General de Trabajadores"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 53, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Zara_(retailer)", "type": "org", "score": 49, "label": {"eng": "Zara (retailer)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid", "type": "loc", "score": 48, "label": {"eng": "Madrid"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Trade_union", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "Trade union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "Euro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 44, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seville", "type": "loc", "score": 44, "label": {"eng": "Seville"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Seville"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vigo", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Vigo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Vigo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valencia", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "Valencia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Valencia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u00e1laga", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "M\u00e1laga"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "M\u00e1laga"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bershka", "type": "org", "score": 25, "label": {"eng": "Bershka"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bilbao", "type": "loc", "score": 25, "label": {"eng": "Bilbao"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bilbao"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Las_Palmas", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Las Palmas"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Las Palmas"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Salary", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Salary"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Galicia_(Spain)", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Galicia (Spain)"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Galicia (Spain)"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amancio_Ortega", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Amancio Ortega"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Reuters", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Reuters"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/A_Coru\u00f1a", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "A Coru\u00f1a"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "A Coru\u00f1a"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gran_V\u00eda,_Madrid", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Gran V\u00eda, Madrid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Textile_industry", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Textile industry"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europa_Press_(news_agency)", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Europa Press (news agency)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Province_of_Granada", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Province of Granada"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Province of Granada"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Massimo_Dutti", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Massimo Dutti"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shareholder", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Shareholder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pull&Bear", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Pull&Bear"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oysho", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Oysho"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Multinational_corporation", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Multinational corporation"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minimum_wage", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Minimum wage"}}], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 26, "title": {"spa": "CIG convoca manifestaci\u00f3n de dependientas de Inditex y denuncia discriminaci\u00f3n laboral", "eng": "Zara workers to protest outside Spanish stores after record profit By Reuters"}, "summary": {"spa": "Santiago de Compostela, 22 mar (EFECOM).- El sindicato CIG, mayoritario entre los trabajadores en Galicia de la multinacional textil Inditex, ha convocado una manifestaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo 7 de abril en A Coru\u00f1a de dependientas de las tiendas de ese grupo para denunciar la discriminaci\u00f3n laboral y salarial.\n\nLas dependientas de las tiendas del grupo Inditex, una 2.700 en Galicia de las 27.000 en el conjunto de Espa\u00f1a, seg\u00fan c\u00e1lculos de CIG, reclaman una serie de mejoras laborales de las qu", "eng": "MADRID (Reuters) - Workers at Zara owner Inditex (BME:ITX)' stores plan to protest in eight major Spanish cities on Friday to demand better benefits after the fashion giant reported record profits and raised shareholder payouts, unions said on Monday.\n\nInditex shares hit a record high after it reported positive early spring sales and a record annual profit last week, and said it would boost its dividend payout by 28%.\n\n\"We are happy with Inditex's results, but having seen them, they can't make ex"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Seville"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Business", "label": "dmoz/Society/Issues/Business", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Work/Labor_Movement", "label": "dmoz/Society/Work/Labor Movement", "wgt": 47}, {"uri": "dmoz/Business/Opportunities/Opposing_Views", "label": "dmoz/Business/Opportunities/Opposing Views", "wgt": 100}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 76}], "articleCounts": {"spa": 20, "eng": 6}, "sentiment": 0.3019607843137255, "wgt": 448761600, "relevance": 2}