{"uri": "eng-9412751", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fine_Gael", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Taoiseach", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Taoiseach"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Varadkar", "type": "person", "score": 98, "label": {"eng": "Leo Varadkar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Harris_(politician)", "type": "person", "score": 79, "label": {"eng": "Simon Harris (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leader_of_Fine_Gael", "type": "wiki", "score": 48, "label": {"eng": "Leader of Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teachta_D\u00e1la", "type": "wiki", "score": 39, "label": {"eng": "Teachta D\u00e1la"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ireland", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "Ireland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paschal_Donohoe", "type": "person", "score": 29, "label": {"eng": "Paschal Donohoe"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Helen_McEntee", "type": "person", "score": 27, "label": {"eng": "Helen McEntee"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_(government)", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "Cabinet (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Coveney", "type": "person", "score": 22, "label": {"eng": "Simon Coveney"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fianna_F\u00e1il", "type": "org", "score": 18, "label": {"eng": "Fianna F\u00e1il"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u00e1il_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "D\u00e1il \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Member_of_the_European_Parliament", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Member of the European Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Parliamentary group"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dublin", "type": "loc", "score": 17, "label": {"eng": "Dublin"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dublin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_for_Justice_(Ireland)", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Minister for Justice (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2016_Irish_general_election", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "2016 Irish general election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Heather_Humphreys", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Heather Humphreys"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sinn_F\u00e9in", "type": "org", "score": 16, "label": {"eng": "Sinn F\u00e9in"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seanad_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Seanad \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miche\u00e1l_Martin", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Miche\u00e1l Martin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Referendum"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brexit", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Brexit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coronavirus", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Coronavirus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_(government)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Minister (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/RT\u00c9", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "RT\u00c9"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_United_Kingdom", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Prime Minister of the United Kingdom"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brussels", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Brussels"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Brussels"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Neale_Richmond", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Neale Richmond"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Green_Party_(Ireland)", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Green Party (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ardfheis", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Ardfheis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Irish_people", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Irish people"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/County_Wicklow", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "County Wicklow"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "County Wicklow"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Ireland", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Northern Ireland"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Northern Ireland"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Frances_Fitzgerald_(politician)", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Frances Fitzgerald (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jennifer_Carroll_MacNeill", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Jennifer Carroll MacNeill"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dublin_West_(D\u00e1il_constituency)", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Dublin West (D\u00e1il constituency)"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eamon_Ryan", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Eamon Ryan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Enda_Kenny", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Enda Kenny"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Ireland", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Government of Ireland"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}], "eventDate": "2024-03-20", "totalArticleCount": 432, "title": {"eng": "Irish PM Leo Varadkar announces shock resignation | THE DAILY TRIBUNE | KINGDOM OF BAHRAIN"}, "summary": {"eng": "AFP | Dublin\n\nThe Daily Tribune - www.newsofbahrain.com\n\nLeo Varadkar on Wednesday announced that he was stepping down as Ireland's prime minister and leader of the Fine Gael party in the governing coalition, citing \"personal and political\" reasons.\n\nPundits called the surprise move, just 10 weeks before Ireland holds European Parliament and local elections, a \"political earthquake\". A general election also has to be held within a year.\n\nDeputy Prime Minister Micheal Martin, leader of Fianna Fail"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dublin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Recreation/Parties", "label": "dmoz/Recreation/Parties", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 96}], "articleCounts": {"eng": 432}, "sentiment": 0.223529411764706, "wgt": 448588800, "relevance": 23}