{"uri": "fra-1051545", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saalbach-Hinterglemm", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Saalbach-Hinterglemm"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Saalbach-Hinterglemm"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marco_Odermatt", "type": "person", "score": 93, "label": {"eng": "Marco Odermatt"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alpine_skiing", "type": "wiki", "score": 76, "label": {"eng": "Alpine skiing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cyprien_Sarrazin", "type": "person", "score": 67, "label": {"eng": "Cyprien Sarrazin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "type": "loc", "score": 66, "label": {"eng": "Switzerland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Downhill_(ski_competition)", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "Downhill (ski competition)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FIS_Alpine_Ski_World_Cup", "type": "wiki", "score": 54, "label": {"eng": "FIS Alpine Ski World Cup"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "type": "loc", "score": 52, "label": {"eng": "Austria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Ski_Federation", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "International Ski Federation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Skiing", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Skiing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Snow", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Snow"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Super-G", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Super-G"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Giant_slalom", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Giant slalom"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hermann_Maier", "type": "person", "score": 20, "label": {"eng": "Hermann Maier"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kitzb\u00fchel", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Kitzb\u00fchel"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Kitzb\u00fchel"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wengen", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Wengen"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Wengen"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dominik_Paris", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Dominik Paris"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Track_cycling", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Track cycling"}}, {"uri": "http://it.wikipedia.org/wiki/Coppa_di_cristallo", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Coppa di cristallo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Piste", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Piste"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00f6lden", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "S\u00f6lden"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00f6lden"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 92, "title": {"fra": "Ski: la descente de Saalbach annul\u00e9e, pas d'explication finale entre Odermatt et Sarrazin", "deu": "Letztes Rennen abgesagt: Odermatt auch Abfahrts-Gesamtsieger", "ita": "La stagione quasi perfetta di Marco Odermatt - Il Post", "eng": "Odermatt gets 4th title as final downhill canceled"}, "summary": {"fra": "Malgr\u00e9 les tentatives de repousser jusqu'au bout la course, la derni\u00e8re descente de la Coupe du monde de ski a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e dimanche \u00e0 Saalbach en Autriche, privant le public d'un dernier duel tr\u00e8s attendu entre le Fran\u00e7ais Cyprien Sarrazin et le Suisse Marco Odermatt, qui remporte le globe mondial de la sp\u00e9cialit\u00e9.\n\nLes deux skieurs, qui n'avaient jamais gagn\u00e9 dans la discipline reine du ski \u00e0 l'entame de l'hiver, se sont partag\u00e9s les victoires les plus prestigieuses du circuit cette", "deu": "Saalbach-Hinterglemm - Das letzte Rennen der alpinen Ski-Saison ist dem Wetter zum Opfer gefallen, der Schweizer Marco Odermatt hat damit auch den Abfahrts-Weltcup gewonnen. Nachdem der Start dreimal verschoben worden war, sagten die Veranstalter die Abfahrt in Saalbach-Hinterglemm in \u00d6sterreich schlie\u00dflich ab. Aufgrund von Schneefall und Wind w\u00e4re die Sicherheit der Athleten nicht gew\u00e4hrleistet gewesen, hie\u00df es.\n\nMehr News zum Thema Wintersport\n\nOdermatt lag in der Abfahrtswertung vor dem S", "ita": "Lo scorso weekend \u00e8 finita la Coppa del mondo di sci, il principale circuito di gare professionistiche: una sciatrice e uno sciatore svizzero, Lara Gut-Behrami e Marco Odermatt, hanno vinto la classifica generale femminile e quella maschile, in cui vengono sommati i punti ottenuti in tutte le gare delle quattro specialit\u00e0 (discesa libera, super G, slalom gigante e slalom speciale). Odermatt, 26 anni, l'ha vinta per la terza volta consecutiva, confermandosi lo sciatore pi\u00f9 completo e costante i", "eng": "Swiss standout Marco Odermatt earned his fourth World Cup crystal globe of the season Sunday in anticlimactic circumstances as the final race was canceled due to bad weather.\n\nThe start of the men's downhill was pushed back several times because of snow and wind while organizers continued to work on the course in Saalbach, Austria. But it was officially canceled more than an hour after it was scheduled to start.\n\n\"Unfortunately due to the present weather situation with wind and snowfall affecting"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Saalbach-Hinterglemm"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Austria"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Motorsports", "label": "dmoz/Sports/Motorsports", "wgt": 83}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports/Snowmobile_Racing", "label": "dmoz/Sports/Motorsports/Snowmobile Racing", "wgt": 83}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports/Personal_Watercraft_Racing", "label": "dmoz/Sports/Motorsports/Personal Watercraft Racing", "wgt": 86}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 79}], "articleCounts": {"fra": 36, "deu": 29, "ita": 15, "eng": 12}, "sentiment": 0.2156862745098038, "wgt": 448934400, "relevance": 6}