{"uri": "eng-9429554", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Goran_Ivani\u0161evi\u0107", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Goran Ivani\u0161evi\u0107"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Novak_Djokovic", "type": "person", "score": 82, "label": {"eng": "Novak Djokovic"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Grand_Slam_(tennis)", "type": "wiki", "score": 63, "label": {"eng": "Grand Slam (tennis)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tennis", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Tennis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbia", "type": "loc", "score": 44, "label": {"eng": "Serbia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Serbia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Croatia", "type": "loc", "score": 36, "label": {"eng": "Croatia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Croatia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 33, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Novak_Djokovic", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Novak Djokovic"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Australian_Open", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Australian Open"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Indian_Wells_Masters", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Indian Wells Masters"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Championships,_Wimbledon", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "The Championships, Wimbledon"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wimbledon_Championships", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Wimbledon Championships"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jannik_Sinner", "type": "person", "score": 15, "label": {"eng": "Jannik Sinner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mari\u00e1n_Vajda", "type": "person", "score": 11, "label": {"eng": "Mari\u00e1n Vajda"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_of_Tennis_Professionals", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Association of Tennis Professionals"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miami", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Miami"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Miami"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_WTA_number_1_ranked_singles_tennis_players", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "List of WTA number 1 ranked singles tennis players"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clay_court", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Clay court"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbs", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Serbs"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/French_Open", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "French Open"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbian_language", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Serbian language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coach_(sport)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Coach (sport)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luca_Nardi", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Luca Nardi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/ATP_Tour_Masters_1000", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "ATP Tour Masters 1000"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miami_Open_(tennis)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Miami Open (tennis)"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 367, "title": {"eng": "Novak Djokovic has ended dominant coaching partnership with Ivanisevic", "spa": "Djokovic e Ivanisevic dejar\u00e1n de trabajar juntos", "ita": "Djokovic annuncia la separazione dal suo coach goran ivanisevic:in campo alti e bassi, ma rimane la", "fra": "Tennis: Novak Djokovic annonce sa s\u00e9paration avec son entra\u00eeneur Goran Ivanisevic", "deu": "\"Liebe dich\": Djokovic nicht mehr von Ivanisevic trainiert", "rus": "\u0414\u0436\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0438\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u043c", "por": "Saque e Voleio: Djokovic termina rela\u00e7\u00e3o com Ivanisevic e deixa mais uma pergunta no ar", "hrv": "Slavni stru\u010dnjak o rastanku Novaka i Gorana: Do\u0161lo je do zasi\u0107enja, ljudi se umore...", "srp": "\u0402\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b \u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0438\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0434\u045a\u0443"}, "summary": {"eng": "'Goran and I decided to stop working together a few days ago'Serbian one grand slam away from record for singles player\n\nNovak Djokovic has revealed that he has split from coach Goran Ivanisevic.\n\nThe partnership was hugely successful, with Djokovic enjoying the most dominant period of his career through his early and mid-30s. Ivanisevic became the Serbian's main coach in March 2022, having previously worked alongside Djokovic's long-time mentor Marian Vajda for several years.\n\nThe world No 1 sai", "spa": "A trav\u00e9s de sus redes sociales, Novak Djokovic anunci\u00f3 algo impensado. Detuvo su v\u00ednculo laboral con Goran Ivanisevic, su entrenador de los \u00faltimos 5 a\u00f1os.\n\n\"Recuerdo con claridad el momento en el que invit\u00e9 a Goran a ser parte de mi equipo. Fue en 2018 y Marian (Vajda) y yo est\u00e1bamos buscando innovar y traer algo de magia a nuestro d\u00fao. De hecho, no solo trajimos servicio, sino tambi\u00e9n risa, diversi\u00f3n, ser n\u00famero 1 a final de a\u00f1o, r\u00e9cords y 12 Grand Slams (y algunas finales). \u00bfDebe", "ita": "DJOKOVIC ANNUNCIA LA SEPARAZIONE DAL SUO COACH GORAN IVANISEVIC: \"IN CAMPO ALTI E BASSI, MA RIMANE LA NOSTRA AMICIZIA\" - IL NUMERO 1 DEL MONDO, IN QUESTI GIORNI A BELGRADO PER PREPARARE LA STAGIONE SULLA TERRA ROSSA, HA AFFIDATO A UN POST SUI SOCIAL LA COMUNICAZIONE DI QUESTA SCELTA. RICORDO IL MOMENTO IN CUI HO INVIATO GORAN A FARE PARTE DEL TEAM. ERA IL 2018 E INSIEME A MARIAN VAJDA STAVAMO CERCANDO DI INNOVARE IL SERVIZIO E PORTARE UN PO' DI MAGIA AL NOSTRO DUO. E ALLA FINE...\" -\n\nDa eurosport", "fra": "Novak Djokovic tourne une grande page de sa carri\u00e8re. Le tennisman serbe, num\u00e9ro un mondial et recordman de victoires en Grands Chelems chez les hommes (24 ans), a annonc\u00e9 sa s\u00e9paration avec son entra\u00eeneur Goran Ivanisevic, ce mercredi. L'ancien joueur croate accompagnait \"Djoko\" depuis 2019, participant grandement \u00e0 ses r\u00e9sultats brillants, notamment en 2023 (titres \u00e0 l'Open d'Australie, Roland-Garros et l'US Open, finale \u00e0 Wimbledon).\n\nUn d\u00e9but de saison compliqu\u00e9\n\n\"Je me souviens tr", "deu": "Berlin - Tennis-Superstar Novak Djokovic wird nach f\u00fcnf erfolgreichen Jahren nicht l\u00e4nger vom fr\u00fcheren Wimbledon-Sieger Goran Ivanisevic trainiert. Sie h\u00e4tten vor einigen Tagen entschieden, ihre Zusammenarbeit zu beenden, schrieb der Weltranglistenerste Djokovic (36) bei Instagram.\n\nMehr Tennis-News\n\n\"Unsere Chemie auf dem Platz hatte Auf und Abs, aber unsere Freundschaft war unersch\u00fctterlich.\" Er danke seinem \"Freund\" f\u00fcr alles und beendete sein Statement mit: \"Liebe dich.\"\n\nDer 52 Jahre a", "rus": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442 \u041d\u043e\u0432\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0441\u0435\u0442\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0413\u043e\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c \u0418\u0432\u0430\u043d\u0438\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u043c, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 2018 \u0433\u043e\u0434\u0430.\n\n\"\u041c\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0437\u043b\u0451\u0442\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0442\u0435, \u043d\u043e \u043d\u0430\u0448\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0436\u0431\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043a\u0440\u0435\u043f\u043a\u043e\u0439. \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e \u0437\u0430 \u0432\u0441\u0451, \u043c\u043e\u0439 \u0434\u0440", "por": "Cerca de dez dias atr\u00e1s, quando Novak Djokovic foi surpreendente eliminado do Masters 1000 de Indian Wells pelo n\u00famero 123 do mundo, o italiano Luca Nardi, escrevi que o s\u00e9rvio deixava perguntas no ar. Na ocasi\u00e3o, ele avisava que n\u00e3o jogaria em Miami porque estava tentando \"equilibrar suas agendas privada e profissional\" (embora tenha ido at\u00e9 a cidade, onde fez fotos para a Lacoste). N\u00e3o deu mais explica\u00e7\u00f5es.\n\nAgora, nesta quarta-feira, mais uma pergunta \u00e9 lan\u00e7ada aos c\u00e9us. Djokovic a", "hrv": "Proslavljeni teniski trener Nikola Pili\u0107 (84) do\u0161ao je u Beograd zbog promocije filma \"Nikola Pili\u0107 - Legenda\", a na konferenciji za medije pri\u010dao je i o prekidu saradnje Novaka \u0110okovi\u010da i Gorana Ivani\u0161evi\u0107a.\n\nSa mnogo emocija pri\u010dao je Nikola Pili\u0107 kako su on i njegova \u017eena prihvatili Novaka \u0110okovi\u0107a, a onda je usledilo pitanje vezano za rastanak srpskog asa i Gorana Ivani\u0161evi\u0107a.\n\n- Oni su radili tri godine i osvojili jedanaest velikih turnira, ljudi se umore, pretpostavljam da je", "srp": "\u041d\u043e\u0432\u0430\u043a \u0402\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u0438\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b \u0441\u0443 \u0437\u0430\u0432\u0440\u0448\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0442\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0443 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0434\u045a\u0443 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0443 \u041c\u0430\u0458\u0430\u043c\u0438\u0458\u0443.\n\n\u0418\u0432\u0430\u043d\u0438\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0459\u0443\u0447\u0438\u043e \u0402\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u045b\u0435\u0432\u043e\u043c \u0442\u0438\u043c\u0443 \u0442\u043e\u043a\u043e\u043c \u0412\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d\u0430 2019. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435. \u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 \u0430\u0441 \u0438 \u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u0447\u045a\u0430\u043a \u0441\u0443 \u043e\u0441\u0442\u0432\u0430\u0440\u0438\u043b\u0438 \u0431\u0440\u043e\u0458\u043d\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0435 \u0442\u043e\u043a\u043e\u043c \u0441\u0430\u0440\u0430\u0434\u045a\u0435.\n\n\"\u0408\u0430\u0441\u043d\u043e \u0441\u0435 \u0441\u0435\u045b\u0430\u043c \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043a\u0430\u0434\u0430 \u0441\u0430\u043c \u043f\u043e\u0437\u0432\u0430"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Miami"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Tennis", "label": "dmoz/Sports/Tennis", "wgt": 88}, {"uri": "dmoz/Sports/Tennis/Tournaments", "label": "dmoz/Sports/Tennis/Tournaments", "wgt": 60}, {"uri": "dmoz/Sports/Tennis/Juniors", "label": "dmoz/Sports/Tennis/Juniors", "wgt": 79}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 82}], "articleCounts": {"eng": 107, "spa": 78, "ita": 34, "fra": 38, "deu": 31, "rus": 32, "por": 24, "hrv": 14, "srp": 9}, "sentiment": 0.2941176470588236, "wgt": 449193600, "relevance": 19}