{"uri": "eng-9424005", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Florida", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Florida"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Florida"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ron_DeSantis", "type": "person", "score": 87, "label": {"eng": "Ron DeSantis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_media", "type": "wiki", "score": 71, "label": {"eng": "Social media"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "Governor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minor_(law)", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Minor (law)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)", "type": "org", "score": 38, "label": {"eng": "Republican Party (United States)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Veto", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Veto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/First_Amendment_to_the_United_States_Constitution", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "First Amendment to the United States Constitution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mental_health", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "Mental health"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arkansas", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Arkansas"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Arkansas"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Freedom_of_speech", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Freedom of speech"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Adolescence", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Adolescence"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Speaker_of_the_United_States_House_of_Representatives", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Speaker of the United States House of Representatives"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/TikTok", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "TikTok"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Internet", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Internet"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pornography", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Pornography"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Meta_Platforms", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "Meta Platforms"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Depression_(mood)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Depression (mood)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution_of_the_United_States", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Constitution of the United States"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jacksonville,_Florida", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Jacksonville, Florida"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jacksonville, Florida"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Facebook", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Facebook"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Utah", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Utah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Utah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lawsuit", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Lawsuit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Privacy", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Privacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ohio", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Ohio"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Ohio"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parental_consent", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Parental consent"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Speaker_(politics)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Speaker (politics)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Legislature", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Legislature"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Renner", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Paul Renner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_Party_(United_States)", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Democratic Party (United States)"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 398, "title": {"eng": "Florida Gov. Ron DeSantis signs bill that bans children under 14 from having social media accounts", "spa": "El gobernador de Florida firm\u00f3 la ley para restringir uso de redes sociales a menores", "por": "Fl\u00f3rida pro\u00edbe redes sociais para menores de 14 anos", "ita": "Stretta in Florida, i social vietati ai minori di 14 anni - Notizie - Ansa.it", "fra": "Etats-Unis : La Floride adopte une loi limitant l'acc\u00e8s des moins de 16 ans aux r\u00e9seaux sociaux", "tur": "Florida'da 14 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndakilere sosyal medya yasakland\u0131", "rus": "\u0412 \u0421\u0428\u0410 \u0434\u0435\u0442\u044f\u043c \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043e\u0446\u0441\u0435\u0442\u044f\u043c\u0438"}, "summary": {"eng": "Florida Gov. Ron DeSantis at a campaign event in Council Bluffs, Iowa, on Jan. 13. Kevin Dietsch / Getty Images file\n\nFlorida Gov. Ron DeSantis signed a bill on Monday that will prohibit children younger than 14 from joining social media in the state. Those who are 14 or 15 will need a parent's consent before they join a platform.\n\nThe bill, HB3, also directs social media companies to delete the existing accounts of those who are under 14. Companies that fail to do so could be sued on behalf of t", "spa": "Nueva regulaci\u00f3n en Florida apunta a la protecci\u00f3n infantil en el entorno digital exigiendo consentimiento parental para menores en redes sociales. (X/@GovRonDeSantis)\n\nRon DeSantis, promulg\u00f3 una ley que limita el acceso de los menores a las redes sociales y sitios web para adultos, marcando un hito en las leyes de protecci\u00f3n infantil en el \u00e1mbito digital. La legislaci\u00f3n, que entra en vigor el 1 de enero de 2025, establece un precedente en la forma en que los estados buscan regular el impac", "por": "Queda nas vendas: Com o risco de o TikTok ser banido dos EUA, marcas que usam marketing de influ\u00eancia no app est\u00e3o preocupadas\nA lei \u00e9 uma das medidas mais restritivas que um estado americano j\u00e1 adotou, em um esfor\u00e7o crescente em todo o pa\u00eds para proteger os jovens dos poss\u00edveis riscos \u00e0 sa\u00fade mental e \u00e0 falta de seguran\u00e7a nas plataformas de m\u00eddia social.\nO texto pro\u00edbe que determinadas redes sociais criem perfis para menores de 14 anos e exige que as plataformas encerrem essas conta", "ita": "Niente social per i minori di 14 anni in Florida. Il governatore Ron DeSantis ha firmato una stretta per limitarne l'uso per i teenager, che sotto il limite di et\u00e0 stabilito non potranno avere un account neppure con il consenso dei genitori. La legge - che entrer\u00e0 in vigore il primo gennaio 2025 - \u00e8 una delle pi\u00f9 restrittive degli Usa in materia, e con tutta probabilit\u00e0 sar\u00e0 oggetto di una dura battaglia legale da parte di Big Tech. Secondo la norma, le piattaforme sono tenute a chiudere gl", "fra": "moins d'\u00e9crans - Les moins de 14 ans ne pourront pas ouvrir un compte sur un r\u00e9seau social et ceux de 14 et 15 ans devront obtenir un accord parental pour s'inscrire sur ces plateformes\n\nLa Floride tente de lutter contre la d\u00e9pendance des plus jeunes aux \u00e9crans. Le gouverneur de cet Etat, Ron De Santis, a ainsi sign\u00e9 lundi une loi visant \u00e0 restreindre l'acc\u00e8s des mineurs de moins de 16 ans aux r\u00e9seaux sociaux, au moment o\u00f9 l'effet des plateformes sur les jeunes inqui\u00e8te aux Etats-Unis.\n", "tur": "ABD'nin Florida eyaleti Valisi Ron DeSantis, 14 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131n sosyal medya hesab\u0131 a\u00e7malar\u0131n\u0131 yasaklayan, 14-15 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131n ebeveynlerinin onay\u0131n\u0131 alarak hesap a\u00e7malar\u0131na izin veren yasaya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\nVali DeSantis, sosyal medyan\u0131n \u00e7ocuklara depresyon, kendine zarar verme ve intihar gibi \u00e7e\u015fitli yollarla zarar verdi\u011fini ifade etti.\n\nDeSantis, \u00e7ocuklar\u0131n pornografik i\u00e7erikli internet sitelerine eri\u015fiminin ya\u015f do\u011frulama \u00f6zelli\u011fiyl", "rus": "\u0410\u043a\u043a\u0430\u0443\u043d\u0442\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0442\u044f\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0434\u0435\u0442\u044f\u043c \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0420\u043e\u043d \u0414\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441, 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441-\u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0430 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430.\n\n\"\u0413\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d, \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0442\u044f\u043c \u0434\u043e 14 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0430\u043a\u043a\u0430\u0443\u043d\u0442\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0441\u0435\u0442\u044f\u0445, \u0430 14- \u0438 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Florida"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues", "label": "dmoz/Society/Issues", "wgt": 97}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Abortion", "label": "dmoz/Society/Issues/Abortion", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 78}], "articleCounts": {"eng": 203, "spa": 114, "por": 26, "ita": 20, "fra": 18, "tur": 6, "rus": 11}, "sentiment": -0.0117647058823529, "wgt": 449020800, "relevance": 21}