{"uri": "deu-1765453", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_R\u00fcdiger", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Antonio R\u00fcdiger"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_Football_Association", "type": "wiki", "score": 75, "label": {"eng": "German Football Association"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamism", "type": "wiki", "score": 67, "label": {"eng": "Islamism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ramadan", "type": "wiki", "score": 66, "label": {"eng": "Ramadan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bild", "type": "org", "score": 64, "label": {"eng": "Bild"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muslims", "type": "loc", "score": 56, "label": {"eng": "Muslims"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_CF", "type": "wiki", "score": 51, "label": {"eng": "Real Madrid CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam", "type": "wiki", "score": 51, "label": {"eng": "Islam"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Journalist", "type": "wiki", "score": 50, "label": {"eng": "Journalist"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany_national_football_team", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "Germany national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 43, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 40, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fasting", "type": "wiki", "score": 30, "label": {"eng": "Fasting"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Criminal_charge", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Criminal charge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Islamic State of Iraq and the Levant"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "Berlin"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Berlin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "Frankfurt"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Frankfurt"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Staatsanwaltschaft_Berlin", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Staatsanwaltschaft Berlin"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Beleidigung_(Deutschland)", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Beleidigung (Deutschland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 18, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parquet_(legal)", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Parquet (legal)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gesture", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Gesture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Extremism", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Extremism"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Julian_Reichelt", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Julian Reichelt"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Symbol", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Symbol"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tawhid", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Tawhid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Volksverhetzung", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Volksverhetzung"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Creed", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Creed"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Netherlands", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Netherlands"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Netherlands"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 207, "title": {"deu": "IS-Vorwurf: Riesenwirbel um DFB-Star R\u00fcdiger", "spa": "R\u00fcdiger, tras ser vinculado con el ISIS: \"No permitir\u00e9 que me insulten y denigren como islamista\"", "eng": "Germany star Antonio Rudiger takes legal action over terrorist link", "fra": "\" Je ne me laisserai pas insulter d'islamiste \", se d\u00e9fend R\u00fcdiger", "rus": "\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0420\u0435\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0442\u0440\u0435\u0430\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "por": "Rudiger denuncia jornalista que o associou ao Estado Isl\u00e2mico", "ita": "Quanto je rode a rudiger - il difensore del real madrid ha denuncato il giornalista tedesco julian.."}, "summary": {"deu": "Eine Geste des deutschen Nationalspielers Antonio R\u00fcdiger (31), die nun sogar zwei Anzeigen hervorbrachte, sorgt f\u00fcr gro\u00dfe Aufregung.\n\nDFB-Star Antonio R\u00fcdiger sieht sich schweren Vorw\u00fcrfen ausgesetzt und wehrt sich nun mit juristischen Schritten. Es geht um eine religi\u00f6se Fingergeste, die der 31-J\u00e4hrige in einem Instagram-Posting gezeigt hat.\n\nAm 11. M\u00e4rz ver\u00f6ffentlichte der gl\u00e4ubige Muslim ein Bild von sich selbst auf einem Gebetsteppich in wei\u00dfer Robe. Er zeigte mit dem Zeigefinger ", "spa": "El central del Madrid denunci\u00f3, junto a la DFB en la Fiscal\u00eda de Berl\u00edn, al periodista Julian Reichelt por difamaci\u00f3n. \"El gesto que utilic\u00e9 se llama dedo tawhid\", se defiende.\n\nLa pol\u00e9mica surgida en Alemania por la que el periodista Julian Reichelt ha relacionado a Antonio R\u00fcdiger con el ISIS ha obligado al defensa central del Real Madrid a ofrecer las explicaciones pertinentes en Bild. \"Para todos los que no quieran reconocer el saludo islamista de Antonio R\u00fcdiger como saludo islamista", "eng": "Ian Ladyman: Why I'm glad England lost against Brazil - Listen to the It's All Kicking Off podcast\n\nAntonio Rudiger and the German Football Association (DFB) are taking legal action after the Germany star was linked to a terrorist organisation.\n\nEarlier this month, Rudiger, a devout Muslim, posted a photo on Instagram of himself in a white robe on a prayer mat.\n\nPointing the index finger of his right hand towards the sky. With a greeting for Ramadan: 'May the Almighty accept our fasting and praye", "fra": "Antonio R\u00fcdiger se d\u00e9fend. Le joueur du Real Madrid s'est livr\u00e9 \u00e0 SportBild sur les accusations d'islamisme de Julian Reichelt, ancien r\u00e9dacteur en chef de Bild, \u00e0 son \u00e9gard. Dans une attaque naus\u00e9abonde, ce dernier l'accusait de faire un \" salut islamiste \" avec \" le doigt de l'Etat islamique \" en r\u00e9action \u00e0 une photo post\u00e9e par l'Allemand sur Instagram. R\u00fcdiger a port\u00e9 plainte contre le journaliste.\n\n\" Pour marquer le d\u00e9but du Ramadan, j'ai publi\u00e9 un post sur Instagram, rembobine", "rus": "\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \"\u0420\u0435\u0430\u043b\u0430\" \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0420\u044e\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0441\u0435\u0442\u0438.\n\n\u0420\u044e\u0434\u0438\u0433\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0442\u043e \u0432 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043c \u043e\u0434\u0435\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044b\u043c \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0441 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0449", "por": "Antonio Rudiger, praticante da religi\u00e3o mu\u00e7ulmana, postou uma foto em seu perfil no Instagram marcando o in\u00edcio do Ramad\u00e3, o que gerou pol\u00eamica. Isto porque um jornalista alem\u00e3o, Julian Reichelt, do 'Bild', na rede social 'X', associou o gesto do zagueiro do Real Madrid, com o dedo indicador apontado para cima, ao Estado Isl\u00e2mico (ISIS), chamando-o de \"dedo do ISIS\".\n\n\"Para aqueles que n\u00e3o querem reconhecer o islamismo na sauda\u00e7\u00e3o isl\u00e2mica de Antonio Rudiger: O Gabinete Federal para a ", "ita": "QUANTO JE RODE A RUDIGER - IL DIFENSORE DEL REAL MADRID HA DENUNCIATO IL GIORNALISTA TEDESCO JULIAN REICHELT, CHE L'AVEVA ACCUSATO DI AVER FATTO \"IL SALUTO DELL'ISIS\" IN UN POST SU INSTAGRAM NEL QUALE AUGURAVA UN BUON INIZIO DI RAMADAN: \"L'INDICE ALZATO DELL'ISLAM, CON CUI I TERRORISTI DI TUTTO IL MONDO CELEBRANO I LORO OMICIDI, NON APPARTIENE ALLA GERMANIA\" - RECHALT E' STATO SUBITO DENUNCIATO E LA FEDERCALCIO TEDESCA LO HA CITATO PER \"INCITAMENTO ALL'ODIO\" -\n\njulian reichelt\n\nDa www.corrieredel"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "label": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "wgt": 83}, {"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Opposing_Views", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Opposing Views", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Islam", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Islam", "wgt": 73}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 50}, {"uri": "news/Technology", "label": "news/Technology", "wgt": 76}], "articleCounts": {"deu": 111, "spa": 38, "eng": 21, "fra": 17, "rus": 5, "por": 9, "ita": 6}, "sentiment": -0.06666666666666665, "wgt": 449020800, "relevance": 11}