{"uri": "por-979603", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Jair Bolsonaro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hungary", "type": "loc", "score": 96, "label": {"eng": "Hungary"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Hungary"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_New_York_Times", "type": "wiki", "score": 59, "label": {"eng": "The New York Times"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomatic_mission", "type": "wiki", "score": 57, "label": {"eng": "Diplomatic mission"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 55, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passport", "type": "loc", "score": 51, "label": {"eng": "Passport"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia", "type": "loc", "score": 49, "label": {"eng": "Bras\u00edlia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bras\u00edlia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Police_of_Brazil", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "Federal Police of Brazil"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Newspaper", "type": "wiki", "score": 36, "label": {"eng": "Newspaper"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coup_d'\u00e9tat", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Coup d'\u00e9tat"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Supreme_Federal_Court", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Supreme Federal Court"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Lawyer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alexandre_de_Moraes", "type": "person", "score": 23, "label": {"eng": "Alexandre de Moraes"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Viktor_Orb\u00e1n", "type": "person", "score": 23, "label": {"eng": "Viktor Orb\u00e1n"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Right_of_asylum", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Right of asylum"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Diplomacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_(Brazil,_2006)", "type": "org", "score": 15, "label": {"eng": "Liberal Party (Brazil, 2006)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luiz_In\u00e1cio_Lula_da_Silva", "type": "person", "score": 14, "label": {"eng": "Luiz In\u00e1cio Lula da Silva"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Far-right_politics", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Far-right politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Imprisonment", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Imprisonment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Brazil)", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Ministry of Foreign Affairs (Brazil)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Europe"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politician", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Politician"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Preventive_detention", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Preventive detention"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e3o_Paulo", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fake_news", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Fake news"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carnival", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Carnival"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Justice", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Justice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Police", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Police"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Embassy", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Botschaft (Diplomatie)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buenos_Aires", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Buenos Aires"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Buenos Aires"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Workers'_Party_(Brazil)", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Workers' Party (Brazil)"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 699, "title": {"por": "Jornal: Bolsonaro ficou 2 dias na embaixada h\u00fangara ap\u00f3s perder passaporte", "spa": "La defensa de Bolsonaro pide explicar \"personalmente\" su visita a la Embajada de Hungr\u00eda", "fra": "Br\u00e9sil: un s\u00e9jour de Bolsonaro \u00e0 l'ambassade de Hongrie s\u00e8me le trouble", "rus": "\u041c\u0418\u0414 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0411\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430\u0440\u0443", "deu": "Bolsonaro in ungarischer Botschaft: Plante Brasiliens Ex-Pr\u00e4sident die Flucht?", "hrv": "Bolsonaro nakon \u0161to su mu uhitili suradnike spavao u ma\u0111arskom veleposlanstvu", "zho": "\u5308\u7259\u5229\u4f7f\u9928\u5f852\u5929 \u5df4\u897f\u524d\u7e3d\u7d71\u6ce2\u7d22\u7d0d\u6d1b\u5426\u8a8d\u6c42\u5e87\u8b77", "eng": "Brazil's Bolsonaro requests court permission to accept Netanyahu's invite to Israel"}, "summary": {"por": "Encontro com embaixador. Imagens de c\u00e2meras de seguran\u00e7a da embaixada divulgadas pelo NYT mostram o presidente encontrando o embaixador Miklos Tam\u00e1s Halmai. Ele teria sido aguardado por Bolsonaro por duas horas, segundo a publica\u00e7\u00e3o.\n\nFuncion\u00e1rios de embaixada foram orientados a n\u00e3o ir trabalhar presencialmente, diz publica\u00e7\u00e3o. No dia 14 de fevereiro, os funcion\u00e1rios, que deveriam voltar ao pr\u00e9dio no dia seguinte, foram orientados a passar o resto da semana trabalhando de casa. Ningu\u00e9", "spa": "Brasilia, 27 mar (EFE).- Los abogados del expresidente de Brasil Jair Bolsonaro pidieron este mi\u00e9rcoles una reuni\u00f3n con el magistrado de la Corte Suprema, Alexandre de Moraes, para explicar \"personalmente\" la estancia de dos d\u00edas del exmandatario en la Embajada de Hungr\u00eda en Brasilia.\n\nLa solicitud fue presentada en virtud de que el juez, el pasado lunes, dio 48 horas al mandatario para que informe el motivo de su visita a la legaci\u00f3n h\u00fangara, en momentos en que se le ha prohibido salir del", "fra": "Ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative du Br\u00e9sil\n\nCern\u00e9 par les enqu\u00eates judiciaires, l'ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien Jair Bolsonaro a pass\u00e9 en f\u00e9vrier deux nuits \u00e0 l'ambassade de Hongrie, \u00e0 Brasilia, mais sa d\u00e9fense assure qu'il ne cherchait pas \u00e0 s'y r\u00e9fugier.\n\nPour le quotidien New York Times, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lundi cet intrigant s\u00e9jour, images de vid\u00e9osurveillance \u00e0 l'appui, l'ex-dirigeant d'extr\u00eame droite \"se cachait\" pour \u00e9chapper \u00e0 la justice.\n\n\"Fake news\", ont r\u00e9t", "rus": "\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b (\u041c\u0418\u0414) \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u041c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448\u0430 \u0425\u0430\u043b\u043c\u0430\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u0442\u044c \u0434\u0432\u0443\u0445\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c, \u044d\u043a\u0441-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0416\u0430\u0438\u0440\u0430 \u0411\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430\u0440\u0443 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043f\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 Folha de Sao Paulo, \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u043f\u043e\u043d\u0435\u0434", "deu": "Jair Bolsonaro hat im Februar offenbar Zuflucht in der ungarischen Botschaft in Brasilia gesucht. Dies legen Videoaufnahmen der diplomatischen Vertretung nahe, die am Montag von der \"New York Times\" ver\u00f6ffentlicht wurden. Auf den Aufnahmen ist zu sehen, wie Bolsonaro in einem Wagen auf das Botschaftsgel\u00e4nde gefahren wird und anschlie\u00dfend zusammen mit zwei Sicherheitsleuten das Geb\u00e4ude betritt. Anschlie\u00dfend soll er sich zwei Tage lang in der Botschaft aufgehalten haben, wie ein Beamter der Bo", "hrv": "BIV\u0160I brazilski krajnje desni predsjednik Jair Bolsonaro pro\u0161log je mjeseca boravio dvije no\u0107i u ma\u0111arskom veleposlanstvu u Brasiliji, samo nekoliko dana nakon \u0161to mu je savezna policija oduzela putovnicu i uhitila dvojicu biv\u0161ih suradnika zbog sumnje da su planirali dr\u017eavni udar.\n\nTo je danas izjavio njegov glasnogovornik, nakon \u0161to je New York Times prvi izvijestio o Bolsonarovom boravku u ma\u0111arskom veleposlanstvu od 12. do 14. velja\u010de, na temelju snimki sigurnosnih kamera iz unutra\u0161", "zho": "\uff08\u4e2d\u592e\u793e\u5df4\u897f\u5229\u4e9e25\u65e5\u7d9c\u5408\u5916\u96fb\u5831\u5c0e\uff09\u59d4\u4efb\u5f8b\u5e2b\u4eca\u5929\u8868\u793a\uff0c\u5df4\u897f\u524d\u7e3d\u7d71\u6ce2\u7d22\u7d0d\u6d1b\u4e0a\u6708\u88ab\u5308\u7259\u5229\u99d0\u5df4\u897f\u9996\u90fd\u5df4\u897f\u5229\u4e9e\u5927\u4f7f\u9928\u300c\u63a5\u5f85\u300d\u5169\u5929\uff0c\u5426\u8a8d\u6ce2\u7d22\u7d0d\u6d1b\u662f\u70ba\u4e86\u9003\u907f\u6cd5\u5f8b\u8abf\u67e5\u800c\u5230\u90a3\u88e1\u5c0b\u6c42\u5e87\u8b77\u3002\n\n\u6ce2\u7d22\u7d0d\u6d1b\uff08Jair Bolsonaro\uff09\u7684\u8faf\u8b77\u5718\u968a\u91dd\u5c0d\u300c\u7d10\u7d04\u6642\u5831\u300d\u5831\u5c0e\u767c\u8868\u4e0a\u8ff0\u8072\u660e\u3002\u7d10\u6642\u5831\u5c0e\u5ba3\u7a31\uff0c\u6ce2\u7d22\u7d0d\u6d1b2\u6708\u63a5\u53d7\u8abf\u67e5\u671f\u9593\u300c\u8eb2\u85cf\u300d\u5728\u5308\u7259\u5229\u5927\u4f7f\u9928\u5167\u3002\n\n\u7d10\u6642\u9084\u767c\u5e03\u4f7f\u9928\u5167\u90e8\u7684\u5f71\u7247\uff0c\u6839\u64da\u7d10\u6642\uff0c", "eng": "SAO PAULO (AP) -- Brazil's former President Jair Bolsonaro has requested federal authorities return his passport and authorize travel to Israel so he can accept an event invitation from Prime Minister Benjamin Netanyahu to visit in May, Bolsonaro's lawyers said Thursday in a statement.\n\nThe attorneys submitted Bolsonaro's request to the Supreme Court on Monday, the same day The New York Times published security camera footage revealing that the former president spent two nights at Hungary's embas"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bras\u00edlia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Crime", "label": "dmoz/Society/Crime", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Crime_and_Justice", "label": "dmoz/Society/Issues/Crime and Justice", "wgt": 88}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 54}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 68}], "articleCounts": {"por": 509, "spa": 95, "fra": 24, "rus": 17, "deu": 14, "hrv": 13, "zho": 15, "eng": 12}, "sentiment": 0.01960784313725483, "wgt": 449020800, "relevance": 26}