{"uri": "eng-9426326", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunisia", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Tunisia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Tunisia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "type": "loc", "score": 74, "label": {"eng": "Switzerland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mario_Fehr", "type": "person", "score": 67, "label": {"eng": "Mario Fehr"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Z\u00fcrich", "type": "loc", "score": 64, "label": {"eng": "Z\u00fcrich"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Z\u00fcrich"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Orthodox_Judaism", "type": "wiki", "score": 60, "label": {"eng": "Orthodox Judaism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Radicalization", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Radicalization"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Internet", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Internet"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antisemitism", "type": "wiki", "score": 43, "label": {"eng": "Antisemitism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Police", "type": "wiki", "score": 43, "label": {"eng": "Police"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Islamic State of Iraq and the Levant"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jews", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Jews"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Naturalization", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "Naturalization"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Z\u00fcrich", "type": "loc", "score": 25, "label": {"eng": "Canton of Z\u00fcrich"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Canton of Z\u00fcrich"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arabic", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Arabic"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jihadism", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Jihadism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crime", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Crime"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Islamic State"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Telegraphic_Agency", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Swiss Telegraphic Agency"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cantons_of_Switzerland", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Cantons of Switzerland"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Internet_forum", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Internet forum"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islam", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Islam"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Remand_(detention)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Remand (detention)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Moscow", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Moscow"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Moscow"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 13, "title": {"eng": "Radicalized teen attacks Jew in Zurich", "fra": "L'auteur d'une attaque antis\u00e9mite \u00e0 Zurich, radicalis\u00e9 en Tunisie et via le net - police"}, "summary": {"eng": "At a presentation of Zurich's crime statistics, security director Mario Fehr provided an update on the ongoing investigation into a teenager's radicalization, which led to an antisemitic attack in Zurich, Switzerland, earlier this month.\n\nAccording to Swiss media on Monday, Fehr pointed out a significant connection to Tunisia, where the young perpetrator lived from 2017 to 2021, alongside the influence of time spent on internet forums known for promoting radicalization.\n\nThe attack, described by ", "fra": "Des policiers montent la garde devant la synagogue Agudas Achim de Zurich, le 3 mars 2024, suite \u00e0 l'agression d'un Juif orthodoxe, poignard\u00e9, tard dans la journ\u00e9e du 2 mars 2024. (Cr\u00e9dit : Arnd Wiegmann/AFP)\n\nL'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque au couteau ayant gri\u00e8vement bless\u00e9 un juif orthodoxe en Suisse, d\u00e9but mars, s'est radicalis\u00e9 en Tunisie et sur Internet, a affirm\u00e9 lundi la police locale.\n\nLes enqu\u00eates se poursuivent \u00e0 un rythme soutenu, a expliqu\u00e9 Mario Fehr, qui dirige le d\u00e9pa"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "label": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "wgt": 44}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 43}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Race-Ethnic-Religious_Relations", "label": "dmoz/Society/Issues/Race-Ethnic-Religious Relations", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 71}], "articleCounts": {"eng": 5, "fra": 8}, "sentiment": -0.2235294117647059, "wgt": 449020800, "relevance": 2}