{"uri": "eng-9426288", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pakistan", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Pakistan"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China", "type": "loc", "score": 63, "label": {"eng": "China"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "China"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Suicide_attack", "type": "wiki", "score": 50, "label": {"eng": "Suicide attack"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamabad", "type": "loc", "score": 38, "label": {"eng": "Islamabad"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Islamabad"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Khyber_Pakhtunkhwa", "type": "loc", "score": 36, "label": {"eng": "Khyber Pakhtunkhwa"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Khyber Pakhtunkhwa"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beijing", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "Beijing"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Beijing"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "China"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_of_the_People's_Republic_of_China", "type": "org", "score": 25, "label": {"eng": "Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China\u2013Pakistan_Economic_Corridor", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "China\u2013Pakistan Economic Corridor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shangla_District", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Shangla District"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Shangla District"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Pakistan", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Prime Minister of Pakistan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Reporter", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Reporter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dasu", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Dasu"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dasu"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Asif_Ali_Zardari", "type": "person", "score": 15, "label": {"eng": "Asif Ali Zardari"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomatic_mission", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Diplomatic mission"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Balochistan,_Pakistan", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Balochistan, Pakistan"}, "location": null}, {"uri": "http://zh.wikipedia.org/wiki/\u4e2d\u56fd\u9a7b\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u5927\u4f7f\u9986", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "\u4e2d\u56fd\u9a7b\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u5927\u4f7f\u9986"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Ministry_of_Foreign_Affairs_of_the_People's_Republic_of_China_spokespersons", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "List of Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China spokespersons"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hydropower", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Hydropower"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hydroelectricity", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Hydroelectricity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Pakistan", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "President of Pakistan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Province", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Province"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_China", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Government of China"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shehbaz_Sharif", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Shehbaz Sharif"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Balochistan_Liberation_Army", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Balochistan Liberation Army"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dam", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Dam"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Counter-terrorism", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Counter-terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bazhong", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Bazhong"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bazhong"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "China"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pakistani_Taliban", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Pakistani Taliban"}}, {"uri": "http://zh.wikipedia.org/wiki/\u59dc\u518d\u51ac", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "\u59dc\u518d\u51ac"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gwadar_Port", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Gwadar Port"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Port", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Port"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Besham", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Besham"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Besham"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belt_and_Road_Initiative", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Belt and Road Initiative"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Peshawar", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Peshawar"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Peshawar"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Afghanistan", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Afghanistan"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Afghanistan"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Asia", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "South Asia"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Convoy", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Convoy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bisham", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Bisham"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bisham"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kohistan_District,_Pakistan", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Kohistan District, Pakistan"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Kohistan District, Pakistan"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 480, "title": {"eng": "Suicide Bomber Kills 5 Chinese Workers in Pakistan", "zho": "\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u6050\u653b5\u6b7b \u4e2d\uff1a\u6709\u80fd\u529b\u8b93\u6050\u6016\u5206\u5b50\u4ed8\u51fa\u4ee3\u50f9", "fra": "Pakistan: cinq Chinois et leur chauffeur tu\u00e9s dans un attentat-suicide", "por": "China condena ataque terrorista no Paquist\u00e3o que vitimou cinco chineses"}, "summary": {"eng": "The attack comes amid a spate of terror attacks in Pakistan, as the country's faltering ties to the Taliban affect regional security.\n\nAt least five Chinese workers were killed on Tuesday when a suicide bomber rammed a vehicle into their convoy in northern Pakistan, officials said. Their Pakistani driver was also killed in the attack.\n\nThere was no immediate claim of responsibility.\n\nThe Chinese laborers were working on the Dasu dam, a hydropower project on the Indus River in the northwestern pro", "zho": "\uff08\u4e2d\u592e\u793e\u53f0\u531727\u65e5\u96fb\uff09\u91dd\u5c0d5\u540d\u4e2d\u570b\u5de5\u7a0b\u5e2b\u5728\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u906d\u81ea\u6bba\u70b8\u5f48\u653b\u64ca\u55aa\u751f\uff0c\u4e2d\u570b\u5916\u4ea4\u90e8\u767c\u8a00\u4eba\u6797\u528d\u4eca\u5929\u63da\u8a00\uff0c\u4e2d\u570b\u548c\u5df4\u57fa\u65af\u5766\u96d9\u65b9\u300c\u6709\u6c7a\u5fc3\u3001\u6709\u80fd\u529b\u8b93\u6050\u6016\u5206\u5b50\u4ed8\u51fa\u61c9\u6709\u4ee3\u50f9\u300d\uff0c\u4e2d\u65b9\u4e26\u5805\u6c7a\u7dad\u8b77\u6d77\u5916\u4e2d\u570b\u516c\u6c11\u3001\u6a5f\u69cb\u548c\u9805\u76ee\u5b89\u5168\u3002\n\n\u4e2d\u570b\u5916\u4ea4\u90e8\u4e0b\u5348\u8209\u884c\u4f8b\u884c\u8a18\u8005\u6703\u3002\u592e\u8996\u65b0\u805e\u5831\u5c0e\uff0c\u6797\u528d\u5728\u56de\u7b54\u5a92\u9ad4\u63d0\u554f\u6642\uff0c\u4f5c\u4e0a\u8ff0\u8868\u793a\u3002\n\n\u6797\u528d\u8868\u793a\uff0c\u4e2d\u65b9\u5f37\u70c8\u8b74\u8cac\u9019\u4e00\u6050\u6016\u4e3b\u7fa9\u884c\u5f91\uff0c\u5c0d\u9047\u96e3\u8005\u8868\u793a", "fra": "Cinq ressortissants chinois travaillant \u00e0 la construction d'un barrage et leur chauffeur pakistanais ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s mardi dans un attentat-suicide visant leur v\u00e9hicule, dans le nord-ouest du Pakistan, la Chine condamnant une \"action terroriste\".\n\nLa s\u00e9curit\u00e9 du personnel chinois travaillant sur diff\u00e9rents projets d'infrastructure au Pakistan est depuis longtemps une pr\u00e9occupation pour P\u00e9kin, qui a investi des milliards de dollars dans ce pays.\n\n\"Cinq Chinois et leur chauffeur local ont \u00e9", "por": "Referente ao atentado terrorista em Dasu, no Paquist\u00e3o, um porta-voz do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da China afirmou hoje (27) que o pa\u00eds condena veementemente o ataque e pede que o governo paquistan\u00eas investigue completamente o incidente o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\n\nO diplomata chin\u00eas disse que, por volta das 13 horas de ter\u00e7a-feira (26), hor\u00e1rio local, cinco chineses e um paquistan\u00eas foram mortos em um ataque terrorista contra o comboio do projeto hidrel\u00e9trico Dasu, constru\u00eddo "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Islamabad"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Pakistan"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "label": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "wgt": 65}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 78}, {"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Falun_Dafa", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Falun Dafa", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 60}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 69}], "articleCounts": {"eng": 276, "zho": 180, "fra": 14, "por": 10}, "sentiment": -0.4117647058823529, "wgt": 449107200, "relevance": 25}