{"uri": "eng-9367127", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Mulroney", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Brian Mulroney"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Montreal", "type": "loc", "score": 62, "label": {"eng": "Montreal"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Montreal"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "\u0a15\u0a48\u0a28\u0a47\u0a21\u0a3e"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_funeral", "type": "wiki", "score": 59, "label": {"eng": "State funeral"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canada", "type": "loc", "score": 53, "label": {"eng": "\u0a15\u0a48\u0a28\u0a47\u0a21\u0a3e"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "\u0a15\u0a48\u0a28\u0a47\u0a21\u0a3e"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ottawa", "type": "loc", "score": 49, "label": {"eng": "Ottawa"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Ottawa"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "\u0a15\u0a48\u0a28\u0a47\u0a21\u0a3e"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Canada", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "Prime Minister of Canada"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Justin_Trudeau", "type": "person", "score": 33, "label": {"eng": "Justin Trudeau"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Florida", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Florida"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Florida"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lying_in_state", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Lying in state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Progressive_Conservative_Party_of_Canada", "type": "org", "score": 20, "label": {"eng": "Progressive Conservative Party of Canada"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Commons_of_the_United_Kingdom", "type": "org", "score": 14, "label": {"eng": "House of Commons of the United Kingdom"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apartheid", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Apartheid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_American_Free_Trade_Agreement", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "North American Free Trade Agreement"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Free_trade_agreement", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Free trade agreement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Acid_rain", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Acid rain"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament_Hill", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Parliament Hill"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_United_Kingdom", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Prime Minister of the United Kingdom"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mexico", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Mexico"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Mexico"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Office_of_the_Prime_Minister_(Canada)", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Office of the Prime Minister (Canada)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Free_trade", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Free trade"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Africa", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "South Africa"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "South Africa"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Right_Honourable", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "The Right Honourable"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Treaty", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Treaty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ronald_Reagan", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Ronald Reagan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palm_Beach,_Florida", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Palm Beach, Florida"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Palm Beach, Florida"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canada\u2013United_States_Free_Trade_Agreement", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Canada\u2013United States Free Trade Agreement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor_General_of_Canada", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Governor General of Canada"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Canadian_Press", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "The Canadian Press"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nelson_Mandela", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Nelson Mandela"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Democracy"}}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 50, "title": {"eng": "State funeral for former Canadian Prime Minister Mulroney to be...", "fra": "Les fun\u00e9railles de Brian Mulroney c\u00e9l\u00e9br\u00e9es le 23 mars"}, "summary": {"eng": "OTTAWA, Ontario (AP) - A state funeral for former Canadian Prime Minister Brian Mulroney will be held on March 23 in Montreal, Prime Minister Justin Trudeau announced Tuesday.\n\nMulroney died Feb. 29 at a Florida hospital following a recent fall at his Palm Beach home. He was 84.\n\nLawmakers are expected to pay tribute to Canada\u00b4s 18th prime minister in the House of Commons when Members of Parliament return to Ottawa on March 18 after a two-week break.\n\nMembers of the public will be able to pay th", "fra": "(Ottawa) Les fun\u00e9railles d'\u00c9tat de l'ancien premier ministre Brian Mulroney, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi dernier \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans, auront lieu \u00e0 Montr\u00e9al le 23 mars prochain.\n\nPubli\u00e9 \u00e0 10h15 M\u00e9lanie Marquis La Presse\n\nLe bureau du premier ministre Justin Trudeau a annonc\u00e9 la date de la c\u00e9r\u00e9monie, qui se tiendra \u00e0 la basilique Notre-Dame, dans le Vieux-Montr\u00e9al.\n\nLes fun\u00e9railles sont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es d'une exposition en chapelle ardente \u00e0 Ottawa et \u00e0 Montr\u00e9al, pour permettre aux Canadiens de sa"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Ottawa"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "\u0a15\u0a48\u0a28\u0a47\u0a21\u0a3e"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Business/Financial_Services/Automobile_Buying_and_Financing", "label": "dmoz/Business/Financial Services/Automobile Buying and Financing", "wgt": 79}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 85}], "articleCounts": {"eng": 39, "fra": 11}, "sentiment": 0.05882352941176472, "wgt": 448848000, "relevance": 4}