{"uri": "fra-1045785", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Macky_Sall", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Macky Sall"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Senegal", "type": "loc", "score": 98, "label": {"eng": "Senegal"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Council_(France)", "type": "wiki", "score": 93, "label": {"eng": "Constitutional Council (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Head of state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sidiki_Kaba", "type": "person", "score": 20, "label": {"eng": "Sidiki Kaba"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Constitution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_of_the_Interior_(France)", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Minister of the Interior (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_France", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Prime Minister of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dakar", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Dakar"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dakar"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2012_French_presidential_election", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "2012 French presidential election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amadou_B\u00e2", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Amadou B\u00e2"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Assembly_(France)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "National Assembly (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Civil_society", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Civil society"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Amnesty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ousmane_Sonko", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Ousmane Sonko"}}, {"uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Processus_l\u00e9gislatif_en_France", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Processus l\u00e9gislatif en France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Karim_Wade", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Karim Wade"}}, {"uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/D\u00e9cret_en_France", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "D\u00e9cret en France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Election", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e8te", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "S\u00e8te"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00e8te"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 153, "title": {"fra": "S\u00e9n\u00e9gal: le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est fix\u00e9 au 24 mars", "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e", "eng": "Senegal Court Confirms March Poll, Ending Weeks of Uncertainty"}, "summary": {"fra": "La date est enfin connue. Apr\u00e8s la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel demandant la tenue de la pr\u00e9sidentielle avant la fin du mandat de Macky Sall le 2 avril, le premier tour aura lieu le 24 mars, a annonc\u00e9 le porte-parole de la pr\u00e9sidence s\u00e9n\u00e9galaise.\n\n\"Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a inform\u00e9 le Conseil des ministres de la fixation de la date de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au dimanche 24 mars 2024\", dit un communiqu\u00e9 transmis par un porte-parole de la pr\u00e9sidence.\n\nLa liste des candi", "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0438 \u0421\u0430\u043b\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442 Tengrinews.kz \u0441\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 RTS.\n\n\u041f\u043e \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u0430, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443.\n\n\"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0438 \u0421\u0430\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432", "eng": "DAKAR (Reuters) -Senegalese presidential candidates faced a shortened race to election day on Thursday after the constitutional council confirmed the delayed vote would be held on March 24, kick-starting a competition that remains wide open.\n\nUncertainty over the date of the vote has gripped the West African country since early February, when the authorities' thwarted bid to postpone the Feb. 25 poll by 10 months provoked widespread protests and warnings of democratic backsliding.\n\nMany hope the "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dakar"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Politics/Campaigns_and_Elections", "label": "dmoz/Society/Politics/Campaigns and Elections", "wgt": 70}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "label": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Online_Issues_Polls", "label": "dmoz/Society/Issues/Online Issues Polls", "wgt": 65}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 65}], "articleCounts": {"fra": 126, "rus": 17, "eng": 10}, "sentiment": 0.01960784313725483, "wgt": 448934400, "relevance": 9}