{"uri": "eng-9367518", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Senegal", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Senegal"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Macky_Sall", "type": "person", "score": 99, "label": {"eng": "Macky Sall"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Council_(France)", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Constitutional Council (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2016_United_States_presidential_election", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "2016 United States presidential election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sidiki_Kaba", "type": "person", "score": 33, "label": {"eng": "Sidiki Kaba"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/West_Africa", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "West Africa"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amadou_Ba_(politician,_born_1961)", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Amadou Ba (politician, born 1961)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_the_European_Union", "type": "org", "score": 20, "label": {"eng": "Council of the European Union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_(government)", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Cabinet (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dakar", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Dakar"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dakar"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coup_d'\u00e9tat", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Coup d'\u00e9tat"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitutionality", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Constitutionality"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Interior_minister", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "Interior minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Amnesty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Constitution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Term_limit", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Term limit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constituent_assembly", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Constituent assembly"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sall_(river)", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Sall (river)"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/El_Hadji_Ba", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "El Hadji Ba"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ousmane_Sonko", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Ousmane Sonko"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister-president", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Minister-president"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidential_election", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Presidential election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Senegal_national_football_team", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Senegal national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Head of state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Associated Press"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Africa", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Africa"}, "location": null}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 91, "title": {"eng": "Senegal Sets March Presidential Vote Before End of Sall's Term", "por": "Senegal: Elei\u00e7\u00f5es presidenciais j\u00e1 em mar\u00e7o", "deu": "Westafrika: Senegal legt neuen Termin f\u00fcr Pr\u00e4sidentenwahl fest"}, "summary": {"eng": "(Bloomberg) -- Senegal's government backed a new date for the country's postponed presidential elections. set to take place before incumbent President Macky Sall is due to step down next month.\n\nMost Read from Bloomberg\n\nA first round of voting will be held on March 24, according to minutes from a cabinet meeting on Wednesday. Sall's term ends April 2. No date was announced for a second round of voting.\n\nSall on Wednesday also dissolved the government and named Sidiki Kaba prime minister, accordi", "por": "O Governo senegal\u00eas estabeleceu 24 de mar\u00e7o como a nova data para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais adiadas no pa\u00eds. O Conselho de Ministros anunciou tamb\u00e9m a dissolu\u00e7\u00e3o do Governo e a nomea\u00e7\u00e3o de um novo primeiro-ministro.\n\nO Presidente do Senegal, Macky Sall, que est\u00e1 impedido de concorrer \u00e0 presid\u00eancia novamente por causa dos limites de mandato, disse no in\u00edcio de fevereiro que estava adiar a elei\u00e7\u00e3o por 10 meses, Inicialmente as elei\u00e7\u00f5es estavam previstas para 25 de fevereiro, o que", "deu": "Mehr zu diesem Audioangebot Die Audioversion dieses Artikels wurde k\u00fcnstlich erzeugt. Wir entwickeln dieses Angebot stetig weiter und freuen uns \u00fcber Ihr Feedback.\n\nSenegals Pr\u00e4sident Macky Sall hat die erste Runde der verschobenen Pr\u00e4sidentschaftswahl noch f\u00fcr diesen Monat festgesetzt. \"Der Pr\u00e4sident der Republik hat den Ministerrat \u00fcber die Festlegung des Datums der Pr\u00e4sidentschaftswahlen auf Sonntag, den 24. M\u00e4rz 2024, informiert\", hie\u00df es in einer Erkl\u00e4rung des Pr\u00e4sidialamts am Mi"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dakar"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Politics/Campaigns_and_Elections", "label": "dmoz/Society/Politics/Campaigns and Elections", "wgt": 81}, {"uri": "dmoz/Health/Fitness/Advice_and_Guides", "label": "dmoz/Health/Fitness/Advice and Guides", "wgt": 80}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "label": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "wgt": 87}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 68}], "articleCounts": {"eng": 73, "por": 11, "deu": 7}, "sentiment": -0.1372549019607843, "wgt": 448934400, "relevance": 6}