{"uri": "eng-9422673", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/North_Korea", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "North Korea"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "North Korea"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Japan", "type": "loc", "score": 87, "label": {"eng": "Japan"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Japan"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fumio_Kishida", "type": "person", "score": 76, "label": {"eng": "Fumio Kishida"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Japan", "type": "wiki", "score": 54, "label": {"eng": "Prime Minister of Japan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pyongyang", "type": "loc", "score": 49, "label": {"eng": "Pyongyang"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Pyongyang"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "North Korea"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tokyo", "type": "loc", "score": 48, "label": {"eng": "Tokyo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Tokyo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Japan"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Jong_Un", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "Kim Jong Un"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Jong-un", "type": "person", "score": 42, "label": {"eng": "Kim Jong-un"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korean_Central_News_Agency", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Korean Central News Agency"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Korea", "type": "loc", "score": 31, "label": {"eng": "South Korea"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "South Korea"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Summit_(meeting)", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Summit (meeting)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Supreme_Leader_(North_Korean_title)", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Supreme Leader (North Korean title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Yo-jong", "type": "person", "score": 25, "label": {"eng": "Kim Yo-jong"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seoul", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Seoul"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Seoul"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "South Korea"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Sovereignty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kidnapping", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Kidnapping"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bilateralism", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Bilateralism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Junichiro_Koizumi", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Junichiro Koizumi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Korean_Peninsula", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Korean Peninsula"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Diplomacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Workers'_Party_of_Korea", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Workers' Party of Korea"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Japanese_language", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Japanese language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "China"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "China"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Jong_Il", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Kim Jong Il"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yonhap_News_Agency", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Yonhap News Agency"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Japan", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Government of Japan"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Politics"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 410, "title": {"eng": "North Korea says Japan PM requested summit with Kim Jong Un", "zho": "\u65e5\u5a92\u8c03\u67e5\u63ed\u4e2d\u5171\u5982\u4f55\u5411\u671d\u9c9c\u63d0\u4f9b\u5bfc\u5f39\u6280\u672f - \u5927\u7eaa\u5143", "spa": "Tokio y Pionyang dialogan sobre una posible cumbre pero con posturas muy distantes", "fra": "Le Premier ministre japonais veut rencontrer Kim Jong Un, affirme Pyongyang : Actualit\u00e9s - Orange", "rus": "\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044b", "por": "Coreia do Norte diz que premi\u00ea do Jap\u00e3o quer se reunir com Kim Jong Un", "deu": "Nordkorea entf\u00fchrte Landsleute: Japans Premier Kishida will Kim Jong-un treffen", "tur": "Kuzey Kore: Japonya ikili zirve d\u00fczenlemek istiyor - S\u00f6zc\u00fc Gazetesi", "hrv": "Japanski premijer Ki\u0161ida zatra\u017eio sastanak sa Kim D\u017eong Unom", "ita": "Nordcorea, premier Giappone chiede incontro con Kim Jong Un"}, "summary": {"eng": "North Korean leader Kim Jong Un's powerful sister said Monday that Japanese Prime Minister Fumio Kishida has requested a summit with her brother, adding a meeting was unlikely without a policy shift by Tokyo.\n\nRelations between the two countries are historically strained, including by a long-running kidnapping dispute and North Korea's banned weapons programmes, but Kishida has recently expressed a desire to improve ties, which Pyongyang has hinted it is not opposed to.\n\nLast year, Kishida said h", "zho": "\u3010\u5927\u7eaa\u51432024\u5e7403\u670826\u65e5\u8baf\u3011\uff08\u5927\u7eaa\u5143\u8bb0\u8005\u7a0b\u96ef\u7efc\u5408\u62a5\u5bfc\uff09\u81ea2022\u5e74\u4ee5\u6765\uff0c\u671d\u9c9c\u5df2\u8fdb\u884c\u4e8680\u591a\u6b21\u5f39\u9053\u5bfc\u5f39\u548c\u5176\u5b83\u5bfc\u5f39\u7684\u8bd5\u5c04\u3002\u8054\u5408\u56fd\u5bf9\u671d\u9c9c\u7684\u5236\u88c1\u4f3c\u4e4e\u6b63\u5728\u5931\u53bb\u4f5c\u7528\uff0c\u671d\u9c9c\u4e5f\u516c\u5f00\u91c7\u53d6\u660e\u663e\u8fdd\u53cd\u56fd\u9645\u5236\u88c1\u7684\u505a\u6cd5\u3002\u65e5\u672c\u5a92\u4f53\u7684\u4e00\u9879\u6700\u65b0\u8c03\u67e5\u663e\u793a\uff0c\u5bfc\u5f39\u6280\u672f\u5728\u6253\u7740\u5b66\u672f\u7814\u7a76\u7684\u5e4c\u5b50\u6d41\u5165\u671d\u9c9c\uff0c\u5e2e\u52a9\u671d\u9c9c\u83b7\u53d6\u5148\u8fdb\u519b\u4e8b\u6280\u672f\uff0c\u5176\u4e2d80%\u6848\u4f8b\u4e0e\u4e2d\u5171\u6709\u5173\u3002\n\n\u8054\u5408\u56fd\u5bf9\u671d\u9c9c\u5b9e\u65bd\u7684\u5236\u88c1\u6b63\u5728\u5931\u53bb\u4f5c\u7528\n\n\u8054\u5408", "spa": "Tokio/Se\u00fal, 25 mar (EFE).- Pionyang anunci\u00f3 hoy que ha recibido una petici\u00f3n del mandatario nip\u00f3n Fumio Kishida para reunirse \"lo antes posible\" con el l\u00edder norcoreano, Kim Jong-un, mientras que Tokio confirm\u00f3 que hay contactos para una eventual cumbre aunque tambi\u00e9n dej\u00f3 claro que las posturas est\u00e1n a\u00fan muy alejadas en torno a temas clave.\n\nCorea del Norte admiti\u00f3 as\u00ed que se est\u00e1 dialogando para un encuentro al m\u00e1ximo nivel con Jap\u00f3n -dos pa\u00edses que no mantienen relaciones diplo", "fra": "Le Premier ministre japonais Fumio Kishida a demand\u00e9 la tenue d'un sommet avec le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong Un, a affirm\u00e9 lundi l'influente s\u0153ur de ce dernier, tout en jugeant cette rencontre peu probable sans un changement de politique du c\u00f4t\u00e9 de Tokyo.\n\n\"M. Kishida a r\u00e9cemment fait part de son souhait de rencontrer le pr\u00e9sident de la Commission des affaires d'Etat de la R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de Cor\u00e9e (RPDC) le plus t\u00f4t possible\", a d\u00e9clar\u00e9 Kim Yo Jong dans un comm", "rus": "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0438 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0443\u043c\u0438\u043e \u041a\u0438\u0441\u0438\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043c\u0438\u0442 \u0441 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d\u043e\u043c. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 Associated Press \u0441\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443 \u041a\u0438\u043c\u0430, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u0443 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0401 \u0427\u0436\u043e\u043d.\n\n\u041a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u041a\u0438\u043c \u0401 \u0427\u0436\u043e\u043d, \u041a\u0438\u0441\u0438\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u043a\u0438\u0439", "por": "Kim Yo Jong, a poderosa irm\u00e3 do l\u00edder norte-coreano Kim Jong Un, disse na segunda-feira que o primeiro-ministro japon\u00eas, Fumio Kishida, havia transmitido sua inten\u00e7\u00e3o de se encontrar com o l\u00edder norte-coreano, informou a m\u00eddia estatal.\n\nMas Kim afirmou que a melhoria das rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses depender\u00e1 da capacidade do Jap\u00e3o, que ocupou a pen\u00ednsula coreana de 1910 a 1945, de tomar decis\u00f5es pol\u00edticas pr\u00e1ticas.\n\n\"O primeiro-ministro deve saber que s\u00f3 porque ele quer e tomou", "deu": "In den 1970er- und 1980er-Jahren verschleppt Nordkorea Japaner zu Spionagezwecken. Um die R\u00fcckkehr der Entf\u00fchrten zu erwirken, bem\u00fcht sich Japans Premier Kishida schon l\u00e4nger um ein Treffen mit Kim Jong-un. Jetzt geht er erneut auf Nordkoreas Machthaber zu.\n\nJapans Ministerpr\u00e4sident Fumio Kishida treibt nach Darstellung Pj\u00f6ngjangs seine Bem\u00fchungen um ein Treffen mit dem nordkoreanischen Machthaber Kim Jong-un voran. Kishida habe seine Absicht \u00fcbermittelt, ihren Bruder so bald wie m\u00f6glich", "tur": "Kuzey Kore lideri Kim Jong-un'un k\u0131z karde\u015fi Kim Yo-jong, Japonya Ba\u015fbakan\u0131 Ki\u015fida Fumio'nun iki \u00fclke aras\u0131nda zirve d\u00fczenlenmesi talebinde bulundu\u011funu duyurdu.\n\nKuzey Kore Merkezi Haber Ajans\u0131n\u0131n (KCNA) haberine g\u00f6re, Kuzey Kore \u0130\u015f\u00e7i Partisi Merkez Komitesinde de \u00fcst d\u00fczey yetkili olan Kim Yo-jong, Japonya'n\u0131n zirve talebi konusunda yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\nKim Yo-jong, Ki\u015fida'n\u0131n lider Kim ile iki \u00fclke aras\u0131nda zirve d\u00fczenlenmesi talebini duyurarak Kuzey Kore ile Japo", "hrv": "Japanski premijer Fumio Ki\u0161ida zatra\u017eio je sastanak sa Kim D\u017eong Unom, izjavila je jutros sestra sjevernokorejskog lidera Kim Jo D\u017eong, javila je agencija KCNA.\n\nOna je ocijenila da je malo vjerovatno da \u0107e se sastanak odr\u017eati ukoliko Tokio ne promijeni politiku.\n\n\"Gospodin Ki\u0161ida je nedavno izrazio \u017eelju da se \u0161to prije sastane sa predsjedavajuc\u0301im Komisije za dr\u017eavne poslove Sjeverne Koreje\", rekla je Kim Jo D\u017eong.\n\nJapanski premijer, koji je rekao da nije upoznat sa ovim saop\u0161tenj", "ita": "Il leader nordcoreano visita unit\u00e0 corazzata e chiede di rafforzare la prontezza al combattimento\n\nIl primo ministro giapponese Fumio Kishida ha chiesto un incontro con il leader nordcoreano Kim Jong Un. Lo ha affermato Kim Yo Jong, la potente sorella di Kim Jong Un, come riporta l'agenzia di stampa della Corea del Nord 'Kcna'. Ma il miglioramento delle relazioni bilaterali tra i due Paesi, ha sottolineato Kim, dipender\u00e0 dalle capacit\u00e0 di Tokyo di prendere decisioni politiche pratiche. \"Il pri"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Martial_Arts/Korean", "label": "dmoz/Sports/Martial Arts/Korean", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Sports/Martial_Arts/Hapkido", "label": "dmoz/Sports/Martial Arts/Hapkido", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 73}], "articleCounts": {"eng": 159, "zho": 46, "spa": 48, "fra": 37, "rus": 57, "por": 19, "deu": 13, "tur": 10, "hrv": 12, "ita": 9}, "sentiment": 0.003921568627450966, "wgt": 449020800, "relevance": 22}