{"uri": "eng-9424382", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cancer", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Cancer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sarah,_Duchess_of_York", "type": "person", "score": 97, "label": {"eng": "Sarah, Duchess of York"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diana,_Princess_of_Wales", "type": "person", "score": 47, "label": {"eng": "Diana, Princess of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Skin_cancer", "type": "wiki", "score": 42, "label": {"eng": "Skin cancer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Breast_cancer", "type": "wiki", "score": 41, "label": {"eng": "Breast cancer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine,_Princess_of_Wales", "type": "wiki", "score": 36, "label": {"eng": "Catherine, Princess of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diagnosis", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Diagnosis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prince_Andrew,_Duke_of_York", "type": "person", "score": 32, "label": {"eng": "Prince Andrew, Duke of York"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 29, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chemotherapy", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Chemotherapy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Surgery", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Surgery"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Melanoma", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Melanoma"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_III_of_Spain", "type": "person", "score": 18, "label": {"eng": "Charles III of Spain"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Medical_diagnosis", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Medical diagnosis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mastectomy", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Mastectomy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fergie_(singer)", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Fergie (singer)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/British_royal_family", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "British royal family"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine,_Duchess_of_Cambridge", "type": "person", "score": 14, "label": {"eng": "Catherine, Duchess of Cambridge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abdomen", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Abdomen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/London", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "London"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "London"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Duchess_of_York", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Duchess of York"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alexandra_of_Denmark", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Alexandra of Denmark"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_media", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Social media"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_I_of_England", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Charles I of England"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/William,_Prince_of_Wales", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "William, Prince of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/King", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "King"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prince_of_Wales", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Prince of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Family", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Family"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Privacy", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Privacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abdominal_surgery", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Abdominal surgery"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Elizabeth_II", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Elizabeth II"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buckingham_Palace", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Buckingham Palace"}, "location": null}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 124, "title": {"eng": "Sarah Ferguson says she's 'full of admiration' for Princess Kate in heartfelt message", "deu": "Nach Krebs-Videobotschaft: Sarah Ferguson \"bewundert\" Prinzessin Kate", "spa": "La duquesa de York dice que est\u00e1 \"llena de admiraci\u00f3n\" por Catalina"}, "summary": {"eng": "In a personal Instagram post, the Duchess, who was diagnosed with malignant melanoma in January, said: \"All my thoughts and prayers are with the Princess of Wales as she starts her treatment. I know she will be surrounded by the love of her family and everyone is praying for the best outcome.\n\n\"As someone who has faced their own battles with cancer in recent months, I am full of admiration for the way she spoken publicly about her diagnosis and know it will do a tremendous amount of good to raise", "deu": "Nachdem Prinzessin Kate (42) ihre Krebsdiagnose am vergangenen Freitag (22. M\u00e4rz) \u00f6ffentlich gemacht hat, hat nun auch Sarah Ferguson (64) sich zu Wort gemeldet. Die Ex-Frau von Prinz Andrew (64), einer der S\u00f6hne der verstorbenen Queen Elizabeth II. (1926-2022), ver\u00f6ffentlichte via Instagram ein Statement mit offenen und liebevollen Worten f\u00fcr Kate. \"Alle meine Gedanken und Gebete sind bei der Prinzessin von Wales, w\u00e4hrend sie ihre Behandlung beginnt. Ich wei\u00df, dass sie von der Liebe ihrer", "spa": "Londres, 25 mar (EFE).- La duquesa de York, Sarah Ferguson, dijo este lunes que est\u00e1 \"llena de admiraci\u00f3n\" por la princesa de Gales, que anunci\u00f3 el pasado viernes que est\u00e1 siendo tratada por un c\u00e1ncer tras dos meses de conjeturas y especulaciones por su salud.\n\n\"Espero que ahora le den el tiempo, el espacio y la privacidad para sanarse\", se\u00f1al\u00f3 la exesposa del pr\u00edncipe Andr\u00e9s, hermano del rey Carlos III y actualmente apartado de la vida p\u00fablica por su conexi\u00f3n con un caso de abuso de m"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Como"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Health/Conditions_and_Diseases/Cancer", "label": "dmoz/Health/Conditions and Diseases/Cancer", "wgt": 60}, {"uri": "dmoz/Society/Death/In_Memoriam", "label": "dmoz/Society/Death/In Memoriam", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Health/Child_Health/Conditions_and_Diseases", "label": "dmoz/Health/Child Health/Conditions and Diseases", "wgt": 55}, {"uri": "news/Health", "label": "news/Health", "wgt": 73}], "articleCounts": {"eng": 70, "deu": 29, "spa": 25}, "sentiment": -0.05882352941176472, "wgt": 449020800, "relevance": 7}