{"uri": "hrv-704591", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bosnia_and_Herzegovina", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 59, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/High_Representative_for_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "wiki", "score": 49, "label": {"eng": "High Representative for Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Legislation", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "Legislation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dragan_\u010covi\u0107", "type": "person", "score": 33, "label": {"eng": "Dragan \u010covi\u0107"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Legislature", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "Legislature"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Croatian_National_Assembly", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Croatian National Assembly"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Croatian_Democratic_Union", "type": "org", "score": 17, "label": {"eng": "Croatian Democratic Union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Constitution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Europe"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Croats", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Croats"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Croatia", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Croatia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Croatia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Council", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "European Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sarajevo", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Sarajevo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Sarajevo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Schmidt_(politician)", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Christian Schmidt (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Croatian_Democratic_Union_of_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Croatian Democratic Union of Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/High_Representative_of_the_Union_for_Foreign_Affairs_and_Security_Policy", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution_of_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Constitution of Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Federation of Bosnia and Herzegovina"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Federation of Bosnia and Herzegovina"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}}}}, {"uri": "http://hr.wikipedia.org/wiki/Hrvatska_narodna_stranka_-_liberalni_demokrati", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Hrvatska narodna stranka - liberalni demokrati"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidency_of_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Presidency of Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_standard", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "International standard"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Croats_of_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Croats of Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Member_state_of_the_European_Union", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Member state of the European Union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Ministers_of_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Council of Ministers of Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sea", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Sea"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Infrastructure", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Infrastructure"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Executive_(government)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Executive (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Netherlands", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Netherlands"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Netherlands"}}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 61, "title": {"hrv": "\u010covi\u0107 nezadovoljan Schmidtovim nametanjem: OHR da preispita ovu nepotrebnu i neprihvatljivu odluku", "eng": "Decision to open entry talks is EU's big geopolitical message to BiH"}, "summary": {"hrv": "Predsjednik HDZ-a BiH Dragan \u010covi\u0107 je reagovao na odluku visokog predstavnika u BiH Christiana Schmidta o tehni\u010dkim izmjenama Izbornog zakona.\n\n\"Izmjene Izbornog zakona Bosne i Hercegovine koje je nametnuo visoki predstavnik su za predstavnike Hrvatskog narodnog sabora u BiH potpuno nepotrebne i neprihvatljive\", kazao je predsjednik HDZ-a BiH Dragan \u010covi\u0107.\n\nIstakao je da ove, ni\u010dim izazvane reakcije OHR-a, dolaze samo par dana nakon pozitivnih izvje\u0161taja iz EU prema BiH, gdje su sna\u017eno na", "eng": "Speaking after the European Council adopted a decision on opening accession negotiations with BiH, he said BiH must seize this opportunity,\" not let it get away and let this wave we started today enhance the lives of all our friends in Bosnia and Herzegovina.\"\n\nToday's decision is key for the survival and functioning of the state, Plenkovi\u0107 said.\n\nCroatia played a key role for this decision to be adopted and it was not an easy process at all, he added.\n\nHe recalled that in February 2016, when he"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Sarajevo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Government/Multilateral", "label": "dmoz/Society/Government/Multilateral", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Philanthropy/Refugees", "label": "dmoz/Society/Philanthropy/Refugees", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 78}], "articleCounts": {"hrv": 25, "eng": 36}, "sentiment": 0.2549019607843137, "wgt": 449193600, "relevance": 4}