{"uri": "spa-3428415", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Security_Council", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "United Nations Security Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 93, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ceasefire", "type": "wiki", "score": 87, "label": {"eng": "Ceasefire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 83, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 67, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 65, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 59, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 57, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Netanyahu", "type": "person", "score": 37, "label": {"eng": "Benjamin Netanyahu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 35, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China", "type": "loc", "score": 34, "label": {"eng": "China"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "China"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ramadan", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "Ramadan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Veto", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Veto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafah", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Rafah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rafah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Humanitarian aid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Algeria", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Algeria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Algeria"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_resolution", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "United Nations resolution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hostage", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Hostage"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Biden", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Joe Biden"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00f3nio_Guterres", "type": "person", "score": 12, "label": {"eng": "Ant\u00f3nio Guterres"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Israel", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Prime Minister of Israel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_law", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "International law"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "White House"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel_Defense_Forces", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Israel Defense Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamism", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Islamism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Guyana", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Guyana"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Guyana"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Egypt", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Egypt"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Egypt"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Famine", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Famine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fire", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Fire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_War_(2008\u20132009)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Gaza War (2008\u20132009)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Armistice", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Armistice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Secretariat", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "United Nations Secretariat"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Gaza"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qatar", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Qatar"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Qatar"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_York_City", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "New York City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "New York City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mozambique", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Mozambique"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Mozambique"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Switzerland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestine_(region)", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Palestine (region)"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sierra_Leone", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Sierra Leone"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Sierra Leone"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Malta", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Malta"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Malta"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 1029, "title": {"spa": "Petro invita al mundo a romper relaciones con Israel si no cumple el cese al fuego", "rus": "\u0421\u0428\u0410 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0421\u043e\u0432\u0431\u0435\u0437\u0435 \u041e\u041e\u041d", "hrv": "Savet bezbednosti poziva na trenutni prekid vatre u Gazi", "deu": "UN-Sicherheitsrat fordert erstmals Waffenruhe im Gazastreifen", "tur": "ABD'nin BMGK a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepki ya\u011fd\u0131 - S\u00f6zc\u00fc Gazetesi", "por": "Israel concorda em remarcar reuni\u00e3o nos EUA, diz Casa Branca", "eng": "Middle East Forum Israel: 'Gutteres wants Israel to lose, but he will fail'", "cat": "El Consell de Seguretat de l'ONU demana per primer cop un alto el foc \"immediat\" a Gaza", "srp": "\u0421\u0430\u0432\u0435\u0442 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u041d \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u043e\u0458 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0438 \u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0438\u0434\u0443 \u0432\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0443 \u0413\u0430\u0437\u0438"}, "summary": {"spa": "El Consejo de Seguridad de la ONU aprob\u00f3 este lunes una resoluci\u00f3n que exige un alto al fuego inmediato en la Franja de Gaza.\n\nEl presidente de Colombia, Gustavo Petro, reaccion\u00f3 este lunes a la aprobaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de la ONU que exige un alto al fuego en la Franja de Gaza durante el mes del Ramad\u00e1n. Frente a ello, hizo un llamado a la comunidad internacional a romper relaciones diplom\u00e1ticas con Israel si el pa\u00eds hebreo no cumple con el dictamen.\n\n\"Por fin sale del Consejo de las N", "rus": "\u0421\u043e\u0432\u0435\u0442 \u0411\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044e \u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0433\u043d\u044f \u0432 \u0413\u0430\u0437\u0435\n\n\u0421\u043e\u0432\u0435\u0442 \u0411\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041e\u041e\u041d \u0432 \u043f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044e \u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0433\u043d\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0437\u0430 -- \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0438 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \"\u0425\u0430\u043c\u0430\u0441\". \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437 \u043d\u0438 \u043e\u0434\u0438", "hrv": "\"Zahtev Saveta bezbednosti UN za trenutnim prekidom vatre u Pojasu Gaze oja\u010dao je militantni islamisti\u010dki Hamas i naveo ga da odbaci ameri\u010dki kompromisni predlog o novom dogovoru o taocima\", ocenio je izraelski ministar spoljnih poslova Izrael Kac. On je za radio Izraelske vojske izjavio da je razo\u010daran \u0161to SAD nisu ulo\u017eile veto na rezoluciju. \"O\u010dekujemo da nas prijatelji oja\u010daju u ovom te\u0161kom trenutku, a ne da nas oslabe protiv Hamasa i svih drugih neprijatelja\", rekao je Kac.\n\nGotovo ", "deu": "Erstmals seit Kriegsbeginn verlangt der UN-Sicherheitsrat eine \"sofortige Waffenruhe\" im Gazastreifen. M\u00f6glich wurde dies durch die Enthaltung der USA. Damit steigt der internationale Druck auf Israel und die Terrormiliz Hamas..\n\nFast sechs Monate nach Kriegsbeginn hat der Weltsicherheitsrat erstmals eine \"sofortige Waffenruhe\" im Gazastreifen gefordert. Zudem verlangt das m\u00e4chtigste Gremium der Vereinten Nationen die umgehende und bedingungslose Freilassung aller von der militant-islamistische", "tur": "Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi'nde (BMGK) Gazze'de kal\u0131c\u0131 ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ate\u015fkese d\u00f6n\u00fc\u015fecek \u015fekilde ramazan ay\u0131nda acilen ate\u015fkes sa\u011flanmas\u0131 talep edilen karar tasar\u0131s\u0131 kabul edildi. ABD'nin BM Daimi Temsilcisi Linda Thomas-Greenfield, Gazze'de acilen ate\u015fkes sa\u011flanmas\u0131 karar\u0131 i\u00e7in \"ba\u011flay\u0131c\u0131 olmayan\" nitelemesini kulland\u0131.\n\nABD'nin bu a\u00e7\u0131klamas\u0131na bir\u00e7ok \u00fclkeden tepki geldi.\n\nKarar\u0131n bug\u00fcn 15 \u00fcyeli BMGK'da 14 \"evet\" oyuyla kabul edilmesinin ard\u0131ndan ", "por": "O primeiro-ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, concordou em remarcar a viagem de autoridades israelenses aos Estados Unidos para discutir seu ataque planejado em Rafah, no sul da Faixa de Gaza, anunciou hoje a porta-voz da Casa Branca, Karine Jean-Pierre.\n\"Seu escrit\u00f3rio concordou em remarcar essa reuni\u00e3o que seria dedicada a Rafah, o que \u00e9 uma coisa boa. Quando tivermos uma data, a compartilharemos com voc\u00eas\", afirmou a porta-voz durante uma coletiva de imprensa, em Washington.\nNo in\u00edci", "eng": "In 2017, shortly after becoming Secretary-General of the United Nations, Ant\u00f3nio Guterres said: \"Israel needs to be treated like any other UN member state\".\n\nIt was a solid start for someone who promised equality for the one Jewish State. Even in his personal manifesto, released as part of the election process,\n\nGuterres specifically related to the need to eliminate antisemitism in one of the issues of his five-point plan toward the UN's engagement in a culture of preventing crises.\n\nUnfortunate", "cat": "S'ha aprovat amb 14 vots a favor, cap en contra i l'abstenci\u00f3 dels Estats Units. Guterres ha celebrat l'aprovaci\u00f3 d'una resoluci\u00f3 \"molt esperada\" i ha insistit en la seva implementaci\u00f3: \"No fer-ho seria imperdonable\"\n\nEl Consell de Seguretat de l'Organitzaci\u00f3 de les Nacions Unides (ONU) ha aprovat aquest dilluns una resoluci\u00f3 que demana per primer cop un alto el foc \"immediat\" a Gaza, on han mort m\u00e9s de 32.000 persones a conseq\u00fc\u00e8ncia de l'ofensiva militar israeliana. La resoluci\u00f3 ha est", "srp": "\u0421\u0430\u0432\u0435\u0442 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u041d \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u043e\u0458 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0438 \u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0438\u0434\u0443 \u0432\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0443 \u0413\u0430\u0437\u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0430\u043c\u0431\u0430\u0441\u0430\u0434\u043e\u0440\u043a\u0430 \u0443 \u0423\u041d \u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441-\u0413\u0440\u0438\u043d\u0444\u0438\u043b\u0434 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u043d\u0430\u0434\u0443 \u0434\u0430 \u045b\u0435 15-\u0447\u043b\u0430\u043d\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0430\u043d\u0430\u0441 \u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0440\u0442 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0421\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0431\u0435\u0437\u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 (\u0424\u043e\u0442\u043e/ \u0411\u0435\u0442\u0430 /\u0410\u041f)\n\n\u0421\u0430\u0432\u0435"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 74}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 78}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 80}], "articleCounts": {"spa": 457, "rus": 97, "hrv": 84, "deu": 142, "tur": 94, "por": 64, "eng": 40, "cat": 29, "srp": 22}, "sentiment": -0.1764705882352942, "wgt": 449020800, "relevance": 26}