{"uri": "rus-1630636", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Slovakia", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Slovakia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Slovakia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Pellegrini", "type": "person", "score": 58, "label": {"eng": "Peter Pellegrini"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Fico", "type": "person", "score": 49, "label": {"eng": "Robert Fico"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ukraine", "type": "loc", "score": 39, "label": {"eng": "Ukraine"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ukraine"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 36, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 33, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Liberalism"}}, {"uri": "http://ru.wikipedia.org/wiki/\u041a\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a,_\u0418\u0432\u0430\u043d", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "\u041a\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a, \u0418\u0432\u0430\u043d"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lorenzo_Pellegrini", "type": "person", "score": 22, "label": {"eng": "Lorenzo Pellegrini"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bratislava", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Bratislava"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bratislava"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Slovakia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Speaker_(politics)", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Speaker (politics)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Zuzana_\u010caputov\u00e1", "type": "person", "score": 17, "label": {"eng": "Zuzana \u010caputov\u00e1"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Council_(Slovakia)", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "National Council (Slovakia)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2020_Belarusian_presidential_election", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "2020 Belarusian presidential election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_democracy", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Social democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Two-round_system", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Two-round system"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Head of state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Slovakia", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "President of Slovakia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomat", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Diplomat"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politician", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Politician"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Ivan_Kor\u010dok", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Ivan Kor\u010dok"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/NATO", "type": "org", "score": 10, "label": {"eng": "NATO"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hungary", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Hungary"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Hungary"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Coalition"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2010_Ukrainian_presidential_election", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "2010 Ukrainian presidential election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_policy", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Foreign policy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Left-wing_politics", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Left-wing politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/\u0160tefan_Harabin", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "\u0160tefan Harabin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Direction_\u2013_Social_Democracy", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Direction \u2013 Social Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kiev", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Kyiv"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Kyiv"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ukraine"}}}}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 127, "title": {"rus": "\u0412 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430", "deu": "Pr\u00e4sidentenwahl: Kor\u010dok gewinnt erste Runde in Slowakei", "ukr": "\u0412\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438: \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u0434\u0435\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0440", "eng": "What to expect from the Kor\u010dok vs. Pellegrini duel", "hrv": "U Slova\u010dkoj zavr\u0161eno glasanje na predsjedni\u010dkim izborima, o\u010dekuje se drugi krug", "por": "Eslov\u00e1quia elege presidente em meio \u00e0 guerra na Ucr\u00e2nia"}, "summary": {"rus": "\u0412 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0443\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0412 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u043e\u0432: \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u041c\u0413\u0418\u041c\u041e, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442 \u042f\u043d \u041a\u0443\u0431\u0438\u0448, \u044d\u043a\u0441-\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0418\u0414\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \"\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\" \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0424\u043e\u0440\u0440\u043e, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \"\u041d\u0430\u0448\u0430 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f\" \u041c\u0430\u0440", "deu": "In der Slowakei hat der liberale Karrierediplomat und fr\u00fchere Au\u00dfenminister Ivan Kor\u010dok die erste Runde der Pr\u00e4sidentenwahl am Samstag \u00fcberraschend vor dem favorisierten Parlamentspr\u00e4sidenten Peter Pellegrini gewonnen. Die Entscheidung \u00fcber das Amt des Staatsoberhaupts wird zwischen ihnen in einer Stichwahl in zwei Wochen fallen. Sieben weitere Kandidaten blieben mit deutlichem Abstand zur\u00fcck. Die Beteiligung lag mit knapp 52 Prozent h\u00f6her als bei der letzten Wahl vor f\u00fcnf Jahren. Damal", "ukr": "\u0416\u043e\u0434\u0435\u043d \u0437 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0443 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0443\u0440\u0456 \u043f\u043e\u043d\u0430\u0434 50 \u0432\u0456\u0434\u0441\u043e\u0442\u043a\u0456\u0432 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0456\u0432 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0446\u0456\u0432, \u0441\u0432\u0456\u0434\u0447\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438 \u043f\u0456\u0434\u0440\u0430\u0445\u0443\u043d\u043a\u0443 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0456\u0445 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0447\u0438\u0445 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445, \u044f\u043a\u0456 \u043e\u043f\u0440\u0438\u043b\u044e\u0434\u043d\u0438\u0432 \u0443 \u043d\u0435\u0434\u0456\u043b\u044e, 24 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f, \u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0444\u0456\u0441 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438. \u0422\u0430\u043a\u0438\u043c \u0447\u0438\u043d\u043e\u043c \u0443 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u0434\u0435\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0440 \u0432", "eng": "Ivan Kor\u010dok celebrates his success in the first round. (Source: Sme - Jozef Jakub\u010do)\n\nWelcome to your weekly commentary and overview of news from Slovakia. Kor\u010dok vs. Pellegrini will be a tight race. The Special Prosecutor's Office ends. Slovakia may buy four more F-16s jets from the US.\n\nIf you have a suggestion on how to make this overview better, let me know at michaela.terenzani@spectator.sk.\n\nThe first round of Slovakia's presidential election ended with a result that is both surprising a", "hrv": "B BETA 23.03.2024. 23:11h\n\nU Slova\u010dkoj je ve\u010deras u 22:00 sata zavr\u0161eno glasanje na predsjedni\u010dkim izborima koji, iako je devet kandidata, izgledaju kao okr\u0161aj samo dva: predstavnika vladajuc\u0301eg tabora bliskog Rusiji i kandidata opozicije naklonjenog Ukrajini.\n\nMe\u0111u devet kandidata veliki favoriti su predsjednik Parlamenta i biv\u0161i premijer Peter Pelegrini i biv\u0161i liberalni ministar spoljnih poslova Ivan Kor\u010dok koga podr\u017eava opozicija.\n\nNe o\u010dekuju se izlazne ankete, a djelimi\u010dni rezul", "por": "Os eslovacos votar\u00e3o no pr\u00f3ximo no s\u00e1bado (23), para eleger seu novo presidente, depois de uma campanha entre um candidato pr\u00f3-R\u00fassia e pr\u00f3-governo e um candidato pr\u00f3-ucraniano, apoiado pela oposi\u00e7\u00e3o.\n\nO presidente da Eslov\u00e1quia, pa\u00eds de 5,4 milh\u00f5es de habitantes, membro da Otan e da Uni\u00e3o Europeia, tem principalmente fun\u00e7\u00f5es cerimoniais, embora ratifique tratados internacionais, nomeie ju\u00edzes superiores e seja comandante-chefe das for\u00e7as armadas.\n\nEntre os nove candidatos na dis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bratislava"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Slovakia"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Politics/Campaigns_and_Elections", "label": "dmoz/Society/Politics/Campaigns and Elections", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "label": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Online_Issues_Polls", "label": "dmoz/Society/Issues/Online Issues Polls", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 80}], "articleCounts": {"rus": 56, "deu": 21, "ukr": 24, "eng": 10, "hrv": 5, "por": 11}, "sentiment": 0.223529411764706, "wgt": 448848000, "relevance": 7}