{"uri": "eng-9427235", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Helen_McEntee", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Helen McEntee"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fine_Gael", "type": "org", "score": 99, "label": {"eng": "Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Flanagan", "type": "person", "score": 94, "label": {"eng": "Charles Flanagan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hate_speech", "type": "wiki", "score": 94, "label": {"eng": "Hate speech"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_for_Justice_(Ireland)", "type": "wiki", "score": 90, "label": {"eng": "Minister for Justice (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teachta_D\u00e1la", "type": "wiki", "score": 82, "label": {"eng": "Teachta D\u00e1la"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sinn_F\u00e9in", "type": "org", "score": 73, "label": {"eng": "Sinn F\u00e9in"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Freedom_of_speech", "type": "wiki", "score": 73, "label": {"eng": "Freedom of speech"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Harris_(politician)", "type": "person", "score": 69, "label": {"eng": "Simon Harris (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pa_Daly", "type": "person", "score": 57, "label": {"eng": "Pa Daly"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Ring", "type": "person", "score": 51, "label": {"eng": "Michael Ring"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Garda_S\u00edoch\u00e1na", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Garda S\u00edoch\u00e1na"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seanad_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 39, "label": {"eng": "Seanad \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u00e1il_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 39, "label": {"eng": "D\u00e1il \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hate_crime", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "Hate crime"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 5, "title": {"eng": "Bring hate speech legislation 'back to the drawing board' - former minister for justice"}, "summary": {"eng": "Charlie Flanagan says he would advise new Fine Gael leader Simon Harris to concentrate on housing, health and law and order\n\nThe Government's planned hate speech legislation \"should be brought back to the drawing board\", according to former minister for justice Charlie Flanagan.\n\nMr Flanagan has called for the ditching of the proposed hate speech Bill and said he would advise new Fine Gael party leader Simon Harris to \"concentrate on Programme for Government priorities: housing, health, and law a"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Advice", "label": "dmoz/Society/Advice", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Property_Rights", "label": "dmoz/Society/Issues/Property Rights", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 82}], "articleCounts": {"eng": 5}, "sentiment": 0.08235294117647052, "wgt": 449020800, "relevance": 1}