{"uri": "eng-9420562", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joan_Laporta", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Joan Laporta"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 68, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lamine_Yamal", "type": "wiki", "score": 63, "label": {"eng": "Lamine Yamal"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 53, "label": {"eng": "Euro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Saint-Germain_F.C.", "type": "wiki", "score": 38, "label": {"eng": "Paris Saint-Germain F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Barcelona", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "FC Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nike,_Inc.", "type": "org", "score": 31, "label": {"eng": "Nike, Inc."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gavi_(footballer)", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Gavi (footballer)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Midfielder", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Midfielder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pedri", "type": "person", "score": 17, "label": {"eng": "Pedri"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Catalonia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Catalonia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alejandro_Balde", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Alejandro Balde"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kylian_Mbapp\u00e9", "type": "person", "score": 12, "label": {"eng": "Kylian Mbapp\u00e9"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Masia", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "La Masia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/N\u00e9stor_Araujo", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "N\u00e9stor Araujo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luuk_de_Jong", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Luuk de Jong"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mundo_Deportivo", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Mundo Deportivo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marca_(newspaper)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Marca (newspaper)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Liga", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "La Liga"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Frenkie_de_Jong", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Frenkie de Jong"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Puma_(brand)", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Puma (brand)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Xavi", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Xavi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ronald_Ara\u00fajo", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Ronald Ara\u00fajo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Assist_(association_football)", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Assist (association football)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coach_(sport)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Coach (sport)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Champions_League", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "UEFA Champions League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Manchester_United_F.C.", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Manchester United F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Neymar", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Neymar"}}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 26, "title": {"eng": "Joan Laporta insists Barcelona don't need to sell key players", "cat": "Laporta confirma el trencament del Bar\u00e7a amb Nike"}, "summary": {"eng": "Brazil in blue - you want to think of yellow and Pele and not think about Everton - Listen to the It's All Kicking Off podcast\n\nBarcelona president Joan Laporta has insisted that the club do not need to sell any of their stars despite their financial issues.\n\nThe Catalan club have endured financial problems in recent years but Laporta stated that Barcelona won't be forced to sell players such as Frenkie de Jong, Pedri and Gavi.\n\nLaporta also revealed that Barcelona have turned down a bid of aroun", "cat": "Enmig de la incertesa sobre qu\u00e8 passar\u00e0 amb la samarreta del Bar\u00e7a la temporada vinent, Joan Laporta ha confirmat que el club blaugrana ha comunicat a Nike la seva intenci\u00f3 de trencar un contracte que expira el 2028. El president del Bar\u00e7a ho ha explicat en una videop\u00f2dcast de Bar\u00e7a Studios.\n\n\"A Nike els vam dir que, en base a uns incompliments que per a nosaltres eren flagrants, resol\u00edem el contracte. Tenien 45 dies per compensar-nos, no ho van fer i els vam comunicar que resol\u00edem el co"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Advice", "label": "dmoz/Society/Advice", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 82}], "articleCounts": {"eng": 20, "cat": 6}, "sentiment": 0.1686274509803922, "wgt": 448848000, "relevance": 2}