{"uri": "eng-9429310", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunisia", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Tunisia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Tunisia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chokri_Belaid", "type": "person", "score": 89, "label": {"eng": "Chokri Belaid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Assassination", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "Assassination"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Life_imprisonment", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "Life imprisonment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ennahda", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Ennahda"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Left-wing_politics", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Left-wing politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamism", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Islamism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Capital_punishment", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "Capital punishment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Murder", "type": "wiki", "score": 41, "label": {"eng": "Murder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secularism", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Secularism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tunis", "type": "loc", "score": 33, "label": {"eng": "Tunis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Tunis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Tunisia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arab_Spring", "type": "wiki", "score": 30, "label": {"eng": "Arab Spring"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Zine_El_Abidine_Ben_Ali", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "Zine El Abidine Ben Ali"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prosecutor", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Prosecutor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mohamed_Brahmi", "type": "person", "score": 18, "label": {"eng": "Mohamed Brahmi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jihadism", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Jihadism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dictator", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Dictator"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Martyr", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Martyr"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Islamic State"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Popular_front", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Popular front"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Autocracy", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Autocracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ansar_al-Sharia_(Libya)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Ansar al-Sharia (Libya)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rached_Ghannouchi", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Rached Ghannouchi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ennahda_Movement", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Ennahda Movement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/De_facto", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "De facto"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arab_world", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Arab world"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Associated Press"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 68, "title": {"eng": "4 sentenced to death in Tunisia for a 2013 assassination of a politician", "deu": "Todesstrafen nach Mord an tunesischem Oppositionspolitiker Bela\u00efd", "spa": "Condenados a pena capital cuatro acusados por asesinato de opositor tunecino en 2013"}, "summary": {"eng": "TUNIS, Tunisia (AP) -- A Tunisian court sentenced four people to death and two to life in prison on charges stemming from the murder of a left-wing politician, a public prosecutor said Wednesday.\n\nChokri Belaid, the 48-year-old leader of the Popular Front coalition, was shot in his car outside his home in Tunis in February 2013. His assassination, the country's first in decades, prompted mass protests and helped lead to the resignation of the then-prime minister.\n\nBelaid earned a following for hi", "deu": "In Tunesien hat ein Gericht vier Personen f\u00fcr die Beteiligung an der Ermordung des Oppositionsf\u00fchrers Chokri Bela\u00efd zum Tode verurteilt. Wie die tunesische Nachrichtenagentur TAP unter Berufung auf Aussagen der Staatsanwaltschaft am Mittwoch berichtete, wurden in dem Zusammenhang au\u00dferdem zwei Angeklagte zu lebenslangen Haftstrafen verurteilt. F\u00fcr weitere Angeklagte wurden demnach Haftstrafen zwischen zwei und 120 Jahren verh\u00e4ngt. Insgesamt waren 23 Menschen angeklagt. Die Urteile sind nich", "spa": "T\u00fanez, 27 mar (EFE).- La Justicia antiterrorista de T\u00fanez conden\u00f3 este mi\u00e9rcoles a cuatro personas a pena de muerte y a otros dos a cadena perpetua por su implicaci\u00f3n en el asesinato del l\u00edder de izquierda Chokri Belaid tras un juicio que ha durado once a\u00f1os y en el que han sido procesados 23 acusados.\n\nEl resto de los inculpados han recibido penas de entre dos y 120 a\u00f1os, algunos de ellos un per\u00edodo de control administrativo de tres a cinco a\u00f1os mientras cinco han sido absueltos aunque"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Tunis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Tunisia"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Crime", "label": "dmoz/Society/Crime", "wgt": 97}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Crime_and_Justice", "label": "dmoz/Society/Issues/Crime and Justice", "wgt": 76}, {"uri": "dmoz/Society/Crime/Murder", "label": "dmoz/Society/Crime/Murder", "wgt": 77}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 75}], "articleCounts": {"eng": 53, "deu": 7, "spa": 8}, "sentiment": -0.4431372549019608, "wgt": 449193600, "relevance": 4}