{"uri": "fra-1052905", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Xavi", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Xavi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Barcelona", "type": "wiki", "score": 63, "label": {"eng": "FC Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 43, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luis_Enrique", "type": "person", "score": 33, "label": {"eng": "Luis Enrique"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mundo_Deportivo", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Mundo Deportivo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joan_Laporta", "type": "person", "score": 24, "label": {"eng": "Joan Laporta"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Saint-Germain_F.C.", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Paris Saint-Germain F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coach_(sport)", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Coach (sport)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Catalonia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Catalonia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Champions_League", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "UEFA Champions League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Liga", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "La Liga"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hans-Dieter_Flick", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Hans-Dieter Flick"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Manager_(association_football)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Manager (association football)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_CF", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Real Madrid CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_language", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Catalan language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Midfielder", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Midfielder"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 48, "title": {"fra": "PSG : Luis Enrique int\u00e9resse toujours le FC Barcelone", "ita": "Calcio: Bar\u00e7a. Priorit\u00e0 conferma Xavi, Luis Enrique e Flick alternative", "eng": "Barcelona rule out Arsenal boss Mikel Arteta and Brighton's Roberto De Zerbi as Xavi replacement", "rus": "\u0416\u043e\u0430\u043d \u041b\u0430\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430: \"\u0415\u0441\u043b\u0438 \"\u0411\u0430\u0440\u0441\u0430\" \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u043e\u0444\u0435\u0439, \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0431\u044b, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0425\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f\""}, "summary": {"fra": "Juba Touabi, Media365, publi\u00e9 le jeudi 28 mars 2024 \u00e0 10h45\n\n\u00c0 l'approche du duel tr\u00e8s attendu entre le FC Barcelone et le Paris Saint-Germain en Ligue des champions, le club espagnol manifeste un int\u00e9r\u00eat renouvel\u00e9 pour Luis Enrique, malgr\u00e9 l'engagement de ce dernier aupr\u00e8s de la formation parisienne.\n\nPSG - Luis Enrique : \"Je ne serai pas celui qui va rompre le contrat\"par Beinsports-FR\n\nSelon les informations rapport\u00e9es par le quotidien catalan Mundo Deportivo, l'entra\u00eeneur espagnol ", "ita": "Da non escludere anche la soluzione interna con la promozione di Marquez BARCELLONA (SPAGNA) (ITALPRESS) - Il Barcellona vuole che il successore di Xavi sia...Xavi. Come gi\u00e0 detto pubblicamente dal presidente Joan Laporta, nel club blaugrana non hanno ancora rinunciato all'idea che il tecnico torni sui suoi passi e decida di rimanere fino alla fine del suo contratto, in scadenza nel 2025.\n\nUna clamorosa rimonta in Liga o anche una finale di Champions potrebbero spingere l'ex centrocampista a res", "eng": "The Spanish champions have been drawing up a list of potential successors for Xavi, who announced in January that he will step down at the end of the season.\n\nXavi has remained adamant that he will stick with his decision, however, Barcelona president Joan Laporta has made it clear that he wants the 44-year-old to remain in charge beyond the current season.\n\n'I've made it clear to him that I would like him to stay, but I understand the pressure he feels,' Laporta told Mundo Deportivo last week.\n\n", "rus": "\u0416\u043e\u0430\u043d \u041b\u0430\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0425\u0430\u0432\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \"\u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u044b\".\n\n\"\u041c\u044b \u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430. \u041e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f.\n\n\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u044c\u0442\u0435, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043c\u044b \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u043c \u0442\u0440\u043e\u0444\u0435\u0439. \u0414\u0443\u043c\u0430\u044e, \u0425\u0430\u0432\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043a\u0430\u0436\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0445\u043e\u0447\u0435\u0442 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c.\n\n\u0415\u0441"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 75}], "articleCounts": {"fra": 21, "ita": 5, "eng": 10, "rus": 12}, "sentiment": 0.1372549019607843, "wgt": 449193600, "relevance": 3}