{"uri": "eng-9433655", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mahmoud_Abbas", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Mahmoud Abbas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 90, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 81, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinian_National_Authority", "type": "org", "score": 76, "label": {"eng": "Palestinian National Authority"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 58, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 57, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/West_Bank", "type": "loc", "score": 55, "label": {"eng": "West Bank"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "West Bank"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_(government)", "type": "wiki", "score": 48, "label": {"eng": "Cabinet (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Decree", "type": "wiki", "score": 45, "label": {"eng": "Decree"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 42, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independent_politician", "type": "org", "score": 40, "label": {"eng": "Independent politician"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fatah", "type": "org", "score": 37, "label": {"eng": "Fatah"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ramallah", "type": "loc", "score": 36, "label": {"eng": "Ramallah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Ramallah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nazi_Germany", "type": "loc", "score": 34, "label": {"eng": "Nazi Germany"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israeli_occupation_of_the_West_Bank", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Israeli occupation of the West Bank"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Technocracy", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Technocracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister-president", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "Minister-president"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Interior_(Israel)", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Ministry of Interior (Israel)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secularism", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Secularism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jerusalem", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Jerusalem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamism", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Islamism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Israel)", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Ministry of Foreign Affairs (Israel)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muhammad", "type": "person", "score": 14, "label": {"eng": "Muhammad"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Washington, D.C."}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereign_state", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Sovereign state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Associated Press"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2014_Gaza_War", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "2014 Gaza War"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 10, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "White House"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Two-state_solution", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Two-state solution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel_Defense_Forces", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Israel Defense Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Humanitarian aid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paramedic", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Paramedic"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinian_territories", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Palestinian territories"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Middle_East", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Middle East"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hezbollah", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Hezbollah"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rocket", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Rocket"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/East_Jerusalem", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "East Jerusalem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "East Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lebanon", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Lebanon"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Lebanon"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mohammad_Shtayyeh", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Mohammad Shtayyeh"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amal_Movement", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Amal Movement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muslims", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Muslims"}, "location": null}], "eventDate": "2024-03-28", "totalArticleCount": 67, "title": {"eng": "Palestinian Authority announces a new Cabinet as it faces calls for...", "fra": "Le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestinienne approuve un nouveau gouvernement", "deu": "Pal\u00e4stinenserpr\u00e4sident Abbas best\u00e4tigt neue Regierung"}, "summary": {"eng": "RAMALLAH, West Bank (AP) - The Palestinian Authority has announced the formation of a new Cabinet as it faces international pressure to reform.\n\nPresident Mahmoud Abbas, who has led the PA for nearly two decades and remains in overall control, announced the new government in a presidential decree on Thursday. None of the incoming ministers is a well-known figure.\n\nAbbas tapped Mohammad Mustafa, a longtime adviser, to be prime minister earlier this month. Mustafa, a politically independent U.S.-ed", "fra": "Le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestinienne, Mahmoud Abbas, a approuv\u00e9 jeudi la composition du gouvernement pr\u00e9sent\u00e9 par son nouveau premier ministre, Mohammed Mustafa, par un d\u00e9cret officiel. Le 19e gouvernement palestinien devra pr\u00eater serment devant Mahmoud Abbas dimanche, selon l'agence officielle Wafa. Ce renouvellement intervient alors que la communaut\u00e9 internationale presse le pr\u00e9sident d'entreprendre des r\u00e9formes institutionnelles, notamment pour pr\u00e9parer l'apr\u00e8s-guerre dans la b", "deu": "Pal\u00e4stinenserpr\u00e4sident Mahmud Abbas hat die Regierung des neuen Ministerpr\u00e4sidenten Mohammed Mustafa per Dekret best\u00e4tigt. Mustafa erkl\u00e4rte heute, die \"oberste nationale Priorit\u00e4t\" des neuen Kabinetts sei es, den Krieg im Gazastreifen zu beenden.\n\nSeine im Westjordanland ans\u00e4ssige Regierung werde \"an der Formulierung von Visionen zur Wiedervereinigung der Institutionen arbeiten, einschlie\u00dflich der \u00dcbernahme der Verantwortung f\u00fcr den Gazastreifen\".\n\nDie Pal\u00e4stinensische Autonomiebeh\u00f6rd"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 76}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 75}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 83}], "articleCounts": {"eng": 40, "fra": 15, "deu": 12}, "sentiment": -0.01960784313725494, "wgt": 449280000, "relevance": 4}