{"uri": "eng-9424652", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canada", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Canada"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Canada"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Haiti", "type": "loc", "score": 97, "label": {"eng": "Haiti"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Haiti"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dominican_Republic", "type": "loc", "score": 68, "label": {"eng": "Dominican Republic"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Dominican Republic"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u00e9lanie_Joly", "type": "person", "score": 49, "label": {"eng": "M\u00e9lanie Joly"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Port-au-Prince", "type": "loc", "score": 36, "label": {"eng": "Port-au-Prince"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Port-au-Prince"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Haiti"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ottawa", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Ottawa"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Ottawa"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Canada"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_of_Foreign_Affairs_(Canada)", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Minister of Foreign Affairs (Canada)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Helicopter", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Helicopter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gang", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Gang"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passport", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Passport"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Global_Affairs_Canada", "type": "org", "score": 16, "label": {"eng": "Global Affairs Canada"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canadians", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Canadians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Caribbean", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Caribbean"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canadian_passport", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Canadian passport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Permanent_residency", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Permanent residency"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Canada", "type": "org", "score": 13, "label": {"eng": "Government of Canada"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ariel_Henry", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Ariel Henry"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_for_Foreign_Affairs_(Germany)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Minister for Foreign Affairs (Germany)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/International_airport", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "International airport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomatic_mission", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Diplomatic mission"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canadians_in_Haiti", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Canadians in Haiti"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Haiti", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Prime Minister of Haiti"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Europe_and_Foreign_Affairs", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Ministry of Europe and Foreign Affairs"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Haitians", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Haitians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Internally_displaced_person", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Internally displaced person"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kenya", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Kenya"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Kenya"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hispaniola", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Hispaniola"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Hispaniola"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Dominican Republic"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canadian_nationality_law", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Canadian nationality law"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Canadian_Press", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "The Canadian Press"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 72, "title": {"eng": "Canada begins evacuating vulnerable citizens from Haiti", "fra": "Crise en Ha\u00efti | Un contingent de 36 Canadiens \u00e9vacu\u00e9", "spa": "Canad\u00e1 evacuar\u00e1 a la Rep\u00fablica Dominicana a parte de sus ciudadanos en Hait\u00ed"}, "summary": {"eng": "OTTAWA, March 25 (Reuters) - Canada on Monday began evacuating from Haiti Canadians who want to leave as gang violence spreads, prioritizing those who are vulnerable, Foreign Minister Melanie Joly said.\n\nForeign departures from Haiti have picked up recently as the country's political future hangs in limbo, with armed gangs expanding their control over the capital and further afield.\n\nThe conflict has killed thousands and displaced hundreds of thousands. A wave of attacks this month has included r", "fra": "(Ottawa) L'op\u00e9ration de rapatriement des Canadiens se trouvant en Ha\u00efti s'est r\u00e9ellement mise en branle, mardi, apr\u00e8s un faux d\u00e9part caus\u00e9 par les mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9orologiques de la veille.\n\nPubli\u00e9 \u00e0 13h37 Mis \u00e0 jour \u00e0 14h44 M\u00e9lanie Marquis La Presse\n\nLes 18 Canadiens qui devaient partir lundi et un autre groupe de 18 personnes dont le d\u00e9part \u00e9tait pr\u00e9vu pour ce mardi sont arriv\u00e9s sains et saufs en R\u00e9publique dominicaine, a indiqu\u00e9 Isabella Orozco-Madison, porte-parole ", "spa": "Toronto (Canad\u00e1), 25 mar (EFE).- El Gobierno canadiense anunci\u00f3 este lunes que evacuar\u00e1 a la Rep\u00fablica Dominicana a algunos de sus ciudadanos en Hait\u00ed ante el deterioro de la situaci\u00f3n en el pa\u00eds caribe\u00f1o.\n\nLa ministra de Asuntos Exteriores de Canad\u00e1, M\u00e9lanie Joly, explic\u00f3 en una rueda de prensa que la evacuaci\u00f3n se limitar\u00e1 en estos momentos a \"canadienses vulnerables\", como aquellas personas que sufren problemas m\u00e9dicos, y que est\u00e1n en posesi\u00f3n de \"pasaportes v\u00e1lidos\".\n\nJoly a"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Port-au-Prince"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Haiti"}}}, "categories": [{"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 71}], "articleCounts": {"eng": 50, "fra": 15, "spa": 7}, "sentiment": -0.07450980392156858, "wgt": 449020800, "relevance": 5}