{"uri": "eng-9426419", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hungarians", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Hungarians"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hungary", "type": "loc", "score": 97, "label": {"eng": "Hungary"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Hungary"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Viktor_Orb\u00e1n", "type": "person", "score": 90, "label": {"eng": "Viktor Orb\u00e1n"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Corruption", "type": "wiki", "score": 77, "label": {"eng": "Corruption"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Budapest", "type": "loc", "score": 72, "label": {"eng": "Budapest"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Budapest"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Hungary"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Facebook", "type": "org", "score": 35, "label": {"eng": "Facebook"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 34, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kevin_Varga", "type": "person", "score": 30, "label": {"eng": "Kevin Varga"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fidesz", "type": "org", "score": 26, "label": {"eng": "Fidesz"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prosecutor", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Prosecutor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Judit_Varga_(athlete)", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "Judit Varga (athlete)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Public_prosecutor's_office", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Public prosecutor's office"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pardon", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Pardon"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Justice", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Ministry of Justice"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/YouTube", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "YouTube"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Judit_Varga_(Politikerin)", "type": "person", "score": 14, "label": {"eng": "Judit Varga (Politikerin)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister-president", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Minister-president"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Parliament", "type": "org", "score": 14, "label": {"eng": "European Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Opposition_(politics)", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Opposition (politics)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Political_corruption", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Political corruption"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Child_sexual_abuse", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Child sexual abuse"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bribery", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Bribery"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_(government)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Cabinet (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Political_party", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Political party"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary_of_state", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Secretary of state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Hungary", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Government of Hungary"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politician", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Politician"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oligarchy", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Oligarchy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Whistleblower", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Whistleblower"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Generalstaatsanwalt", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Generalstaatsanwalt"}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 178, "title": {"eng": "'The time is here': the ex-government insider shaking up Hungarian politics", "deu": "Mutma\u00dflicher Korruptionsfall: Tausende protestieren in Ungarn gegen Orban", "ukr": "\u0412 \u0423\u0433\u043e\u0440\u0449\u0438\u043d\u0456 \u043f\u0440\u043e\u0439\u0448\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0441\u043e\u0432\u0456 \u0430\u043a\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430", "rus": "\u0412 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u043b \u043c\u0438\u0442\u0438\u043d\u0433 \u0441 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u041e\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430", "ita": "Ungheria: chi \u00e8 P\u00e9ter Magyar, lo sfidante di Orb\u00e1n a colpi di scandali", "slv": "Foto: Orbana udarila nova afera, na ulicah na tiso\u010de protestnikov", "hrv": "Tisu\u0107e Ma\u0111ara prosvjedovale protiv Orbana zbog objavljene snimke njegovog suradnika"}, "summary": {"eng": "P\u00e9ter Magyar was a well-connected figure in the ruling Fidesz party. What prompted his transformation to Orb\u00e1n critic?\n\nIt is a chaotic political saga that Hungarians are following like a soap opera.\n\nA former Hungarian government insider has become the talk of the country after he publicly broke with the country's powerful leadership and declared he would launch a new political party.\n\nUntil a few weeks ago, P\u00e9ter Magyar was virtually unknown. Now, he is dominating conversations and headlines", "deu": "In Budapest haben tausende Demonstranten den R\u00fccktritt von Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban gefordert. Einige tausend Menschen versammelten sich zun\u00e4chst vor dem Geb\u00e4ude der Generalstaatsanwaltschaft in der ungarischen Hauptstadt, sp\u00e4ter wuchs die Menge deutlich an, als sie in Richtung Parlament zog. Anlass des erneuten Protests war die Ver\u00f6ffentlichung einer Tonaufnahme durch den aufstrebenden Oppositionspolitiker Peter Magyar am Morgen, die angeblich eine Verwicklung der Regierung in einen ", "ukr": "\u0423 \u0432\u0456\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043a, 26 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f, \u0443 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0456 \u0423\u0433\u043e\u0440\u0449\u0438\u043d\u0438, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0456, \u0442\u0438\u0441\u044f\u0447\u0456 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0439\u0448\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442 \u0437 \u0432\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e\u044e \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u0456\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041e\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0442\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0456\u0441\u043b\u044f \u043f\u043e\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0430\u0443\u0434\u0456\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0443 \u0437\u0456 \u0441\u0432\u0456\u0434\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e \u043a\u043e\u0440\u0443\u043f\u0446\u0456\u044e \u0432 \u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u044c\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0456.\n\n\u041f\u0440\u043e \u0446\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u044f\u044e\u0442\u044c \u0417\u041c\u0406.\n\n\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0443\u0432\u0430", "rus": "\u041c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0438\u0442\u0438\u043d\u0433 \u0441 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041e\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u043b \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043e\u043c 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 Reuters.\n\n\u0412 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441 \u0444\u0430\u043a\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0445. \u041f", "ita": "Nell'Ungheria di Viktor Orb\u00e1n c'\u00e8 un contendente che sta guadagnando rapidamente consensi, P\u00e9ter Magyar.\n\nLe sue fortune politiche sono cominciate solo poche settimane fa, dopo alcune dimissioni politiche eccellenti in Ungheria, tra cui quelle della sua ex moglie e ministra della Giustizia, Judit Varga.\n\nLa notoriet\u00e0 ha portato Magyar, un semplice membro del partito di governo Fidesz, a fondare il movimento Talpra Magyarok (\"Ungheresi in piedi\"), ora accreditato dai sondaggi di un 13 per cent", "slv": "V sredi\u0161\u010du dvominutnega pogovora, ki ga je Magyar tajno posnel januarja lani, je primer nekdanjega dr\u017eavnega sekretarja Pala V\u00f6lnerja, ki mu o\u010ditajo prejemanje podkupnine. To naj bi prejemal od predsednika mad\u017earske zbornice sodnih izvr\u0161iteljev Gy\u00f6rgyja Schadla, ki je prav tako med obto\u017eenci.\n\nNekdanja pravosodna ministrica in Magyarjeva biv\u0161a soproga Judit Varga je v posnetku priznala, da je z dokumentacijo to\u017eilstva manipuliral vodja komunikacij v Orbanovem kabinetu Antal Rogan. To\u017e", "hrv": "Na audio vrpci Varga ka\u017ee da su suradnici, povezani s glavnim ministrom vlade Antalom Roganom, sugerirali tu\u017eiteljima \u0161to treba izbrisati iz dokumenata povezanih sa slu\u010dajem Volner/Schad\n\nTisu\u0107e ljudi prosvjedovale su u utorak u Budimpe\u0161ti u blizini parlamenta tra\u017ee\u0107i da glavni tu\u017eitelj i premijer Viktor Orban podnesu ostavke nakon \u0161to je biv\u0161i vladin insajder optu\u017eio vi\u0161eg Orbanovog suradnika za umije\u0161anost u slu\u010daj mita. Prosvjednici su mar\u0161irali od ureda glavnog tu\u017eitelja prem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Budapest"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Hungary"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Government_Operations", "label": "dmoz/Society/Issues/Government Operations", "wgt": 70}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 75}], "articleCounts": {"eng": 58, "deu": 42, "ukr": 38, "rus": 17, "ita": 5, "slv": 10, "hrv": 8}, "sentiment": -0.0980392156862745, "wgt": 449107200, "relevance": 10}