{"uri": "eng-9423318", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 95, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Racism", "type": "wiki", "score": 87, "label": {"eng": "Racism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vin\u00edcius_J\u00fanior", "type": "person", "score": 81, "label": {"eng": "Vin\u00edcius J\u00fanior"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 73, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_CF", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "Real Madrid CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Exhibition_game", "type": "wiki", "score": 59, "label": {"eng": "Exhibition game"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Liga", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "La Liga"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid", "type": "loc", "score": 54, "label": {"eng": "Madrid"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Santiago_Bernab\u00e9u_Stadium", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "Santiago Bernab\u00e9u Stadium"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mestalla_Stadium", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Mestalla Stadium"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 31, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valencia", "type": "loc", "score": 29, "label": {"eng": "Valencia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Valencia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 20, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Champions_League", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "UEFA Champions League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Xenophobia", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Xenophobia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "UEFA"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil_national_football_team", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Brazil national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Atl\u00e9tico_Madrid", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Atl\u00e9tico Madrid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valencia_CF", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Valencia CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CA_Osasuna", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "CA Osasuna"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Associated Press"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00c1lex_Grimaldo", "type": "person", "score": 11, "label": {"eng": "\u00c1lex Grimaldo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referee_(association_football)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Referee (association football)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Endrick_(footballer,_born_1995)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Endrick (footballer, born 1995)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lucas_Paquet\u00e1", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Lucas Paquet\u00e1"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Football_chant", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Football chant"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hate_crime", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Hate crime"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sociedade_Esportiva_Palmeiras", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Sociedade Esportiva Palmeiras"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rodri_(footballer,_born_1996)", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Rodri (footballer, born 1996)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/RCD_Mallorca", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "RCD Mallorca"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/I\u00f1aki_Williams", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "I\u00f1aki Williams"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Javier_Tebas", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Javier Tebas"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 65, "title": {"eng": "Vin\u00edcius in tears: Racism takes joy out of playing", "spa": "V\u00eddeoan\u00e1lisis | Por qu\u00e9 est\u00e1 Vinicius en el foco del racismo en el f\u00fatbol | V\u00eddeo"}, "summary": {"eng": "Brazil's Vin\u00edcius J\u00fanior broke down in tears in Monday's news conference as he admitted he has \"less will to play\" because of the racist abuse he has suffered in Spain.\n\n\"I've been here for a long time watching this and I feel more and more sad,\" Vin\u00edcius said. \"I have less and less will to play. With each complaint made I feel worse, but I have to appear here and show my face.\n\n\"I have asked for help from UEFA, FIFA, CONMEBOL, CBF... they can fight against that. The problem that exists in Spa", "spa": "En la rueda de prensa previa al partido amistoso entre la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol y la de Brasil, Vinicius rompi\u00f3 a llorar al hablar de los ataques racistas que sufre. La imagen volvi\u00f3 a llevar a los titulares la lucha del jugador brasile\u00f1o por poner en el centro los insultos racistas que le lanzan desde la grada, especialmente porque el encuentro del Santiago Bernab\u00e9u se gest\u00f3 en Mestalla, en el partido que Vinicius detuvo para se\u00f1alar a las personas que le gritaban, para reivindic"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 85}], "articleCounts": {"eng": 49, "spa": 16}, "sentiment": -0.3098039215686275, "wgt": 449020800, "relevance": 4}