{"uri": "rus-1632588", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbia", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Serbia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Serbia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aleksandar_Vu\u010di\u0107", "type": "person", "score": 81, "label": {"eng": "Aleksandar Vu\u010di\u0107"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republika_Srpska", "type": "loc", "score": 57, "label": {"eng": "Republika Srpska"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Republika Srpska"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Serbia", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "President of Serbia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bosnia_and_Herzegovina", "type": "loc", "score": 45, "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kosovo", "type": "loc", "score": 36, "label": {"eng": "Kosovo"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Kosovo"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Europe", "type": "org", "score": 27, "label": {"eng": "Council of Europe"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Milorad_Dodik", "type": "person", "score": 25, "label": {"eng": "Milorad Dodik"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbs", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Serbs"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belgrade", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Belgrade"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Belgrade"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Serbia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 14, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Legislation", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Legislation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_Assembly_of_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Parliamentary Assembly of Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/High_Representative_for_Bosnia_and_Herzegovina", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "High Representative for Bosnia and Herzegovina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/NATO", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "NATO"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Constitution", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Constitution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_Assembly_of_the_Council_of_Europe", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Parliamentary Assembly of the Council of Europe"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Socialist_Party_(France)", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Socialist Party (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbian_language", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Serbian language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Extremism", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Extremism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 179, "title": {"rus": "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u043b \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0412\u0443\u0447\u0438\u0447\u0430 \u043e \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430\u0445", "hrv": "Obra\u0107anje na posebnoj sjednici NSRS: Dodik tra\u017ei poni\u0161tavanje odluka Christiana Schmidta", "eng": "A President's Alarming Social Media Post Stirs Mystery in Europe", "ukr": "\u0412\u0443\u0447\u0438\u0447 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u0438\u0432 \u043f\u0440\u043e \u0437\u0430\u0433\u0440\u043e\u0437\u0443 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u0457", "tur": "S\u0131rp lider Vucic, \u00fclkesini zor g\u00fcnlerin bekledi\u011fini s\u00f6yledi", "ita": "\"Combatteremo e vinceremo\", cosa c'\u00e8 dietro l'inquietante messaggio del presidente serbo Vucic"}, "summary": {"rus": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u0447 \u0432\u0441\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043d \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446, \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b NEWS.ru \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0421\u0442\u0435\u0432\u0430\u043d \u0413\u0430\u0439\u0438\u0447. \u041e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0438 \"\u043f\u0440\u0438\u0436\u0430\u043b\u0438\" \u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442. \u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0412\u0443\u0447\u0438\u0447 \"\u0441\u043d\u044f\u043b \u0448\u0442\u0430\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0417", "hrv": "Predsjednik RS-a smatra da je potrebno da PS BiH zabrani organima BiH primjenu odluka Schmidta, da proglasi sajt OHR-a neprihvatljivim i nezakonitim mjestom objave akata i da zabrani Slu\u017ebenom glasniku BiH da objavljuje akte stranaca\n\nMilorad Dodik, predsjednik bosanskohercegova\u010dkog entiteta Republika Srpska danas je za relaksiranje situacije u Bosni i Hercegovini predlo\u017eio \"da se od strane kolonijalne uprave poni\u0161te sve odluke la\u017enog Schmidta (op.a. Cristiana Schmidta, visokog predstavnika ", "eng": "Serbian President Aleksandar Vucic issued a grim statement about an unspecified threat to his country in a social media post on Tuesday, raising alarm bells about a possible geopolitical conflict.\n\n\"Difficult days are ahead of Serbia,\" he said in a Facebook post. \"At this moment, it is not easy to say what kind of news we have received in the last 48 hours, [but] they directly threaten our vital national interests, both of Serbia and [Republika] Srpska,\" he added, referring to the ethnically Serb", "ukr": "\u0423 \u0432\u0456\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043a \u0432\u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0456 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u0457 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u0447 \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u0432, \u0449\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u044e \u0447\u0435\u043a\u0430\u044e\u0442\u044c \u0432\u0430\u0436\u043a\u0456 \u0434\u043d\u0456.\n\n26 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f \u0432\u0456\u043d \u0430\u043d\u043e\u043d\u0441\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0443 Instagram \u0432\u0438\u043a\u043b\u0438\u043a\u0438, \u044f\u043a\u0456 \u0447\u0435\u043a\u0430\u044e\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0443 \u043d\u0430\u0439\u0431\u043b\u0438\u0436\u0447\u0438\u043c \u0447\u0430\u0441\u043e\u043c.\n\n\"\u0417\u0430\u0440\u0430\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043a\u043e \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0438, \u044f\u043a\u0456 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438 \u043c\u0438 \u043e\u0442\u0440\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u0456 48 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d. \u0412\u043e\u043d\u0438 \u0431\u0435\u0437\u043f\u043e\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044c\u043e \u0437\u0430\u0433\u0440\u043e\u0436\u0443\u044e\u0442\u044c \u0436\u0438\u0442\u0442\u0454", "tur": "Vucic, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u00fclkesini zor g\u00fcnlerin bekledi\u011fini, S\u0131rp halk\u0131n\u0131 gelecek g\u00fcnlerde bu konuda bilgilendirece\u011fini duyurdu.\n\nPayla\u015f\u0131m\u0131nda son 48 saat i\u00e7erisinde \u015fu an s\u00f6ylemesi kolay olmayan bir haber ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Vucic, \"Hem S\u0131rbistan'\u0131n hem de (Bosna Hersek'teki iki entiteden) S\u0131rp Cumhuriyeti'nin hayati ulusal \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 do\u011frudan tehlikeye at\u0131yorlar.\" ifadesini kulland\u0131.\n\nVucic payla\u015f\u0131m\u0131nda ayr\u0131ca, \"Zor olacak, \u015fimdiy", "ita": "Il messaggio \u00e8 tanto vago quanto inquietante: \"In questo momento non \u00e8 facile dire che tipo di notizie abbiamo ricevuto nelle ultime 48 ore. Stanno minacciando direttamente gli interessi nazionali vitali sia della Serbia che della Srpska\". A scriverlo \u00e8 stato il presidente della Serbia Aleksandar Vu\u010di\u0107 sul suo account Instagram. Vu\u010di\u0107 ha aggiunto: \"Nei prossimi giorni presenter\u00f2 al popolo serbo tutte le sfide che ci attendono. Sar\u00e0 dura, la pi\u00f9 dura fino ad ora. Noi lotteremo e la Serbi"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Republika Srpska"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Bosnia and Herzegovina"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Territorial_Disputes", "label": "dmoz/Society/Issues/Territorial Disputes", "wgt": 74}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 74}], "articleCounts": {"rus": 84, "hrv": 31, "eng": 27, "ukr": 25, "tur": 6, "ita": 6}, "sentiment": -0.01960784313725494, "wgt": 449107200, "relevance": 10}