{"uri": "eng-9418017", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Harris_(politician)", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Simon Harris (politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Taoiseach", "type": "wiki", "score": 94, "label": {"eng": "Taoiseach"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fine_Gael", "type": "org", "score": 92, "label": {"eng": "Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Varadkar", "type": "person", "score": 81, "label": {"eng": "Leo Varadkar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teachta_D\u00e1la", "type": "wiki", "score": 72, "label": {"eng": "Teachta D\u00e1la"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Leader_of_Fine_Gael", "type": "wiki", "score": 62, "label": {"eng": "Leader of Fine Gael"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Josepha_Madigan", "type": "person", "score": 47, "label": {"eng": "Josepha Madigan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2020_Irish_general_election", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "2020 Irish general election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dublin_Rathdown_(D\u00e1il_constituency)", "type": "loc", "score": 33, "label": {"eng": "Dublin Rathdown (D\u00e1il constituency)"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u00e1il_\u00c9ireann", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "D\u00e1il \u00c9ireann"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2010_United_Kingdom_general_election", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "2010 United Kingdom general election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_(government)", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Cabinet (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Athlone", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Athlone"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Athlone"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dublin", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Dublin"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dublin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_of_State_at_the_Department_of_Education", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Minister of State at the Department of Education"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_of_State_(Ireland)", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Minister of State (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_(government)", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Minister (government)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ireland", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Ireland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/County_Westmeath", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "County Westmeath"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "County Westmeath"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fianna_F\u00e1il", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Fianna F\u00e1il"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shane_Ross", "type": "person", "score": 12, "label": {"eng": "Shane Ross"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Dublin", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "South Dublin"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "South Dublin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Department_of_Education_(Ireland)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Department of Education (Ireland)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Strictly_Come_Dancing", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Strictly Come Dancing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaeltacht", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Gaeltacht"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miche\u00e1l_Martin", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Miche\u00e1l Martin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Elections_to_the_European_Parliament", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Elections to the European Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Councillor", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Councillor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2016_Irish_general_election", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "2016 Irish general election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eamon_Ryan", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Eamon Ryan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/T\u00e1naiste", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "T\u00e1naiste"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Enda_Kenny", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Enda Kenny"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cabinet_reshuffle", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Cabinet reshuffle"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stillorgan", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Stillorgan"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Stillorgan"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_McGrath_(Irish_politician)", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Michael McGrath (Irish politician)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kilkenny", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Kilkenny"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Kilkenny"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Darragh_O'Brien", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Darragh O'Brien"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ciar\u00e1n_Cannon", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Ciar\u00e1n Cannon"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eoin_\u00d3_Broin", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Eoin \u00d3 Broin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oireachtas", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Oireachtas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/County_Wicklow", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "County Wicklow"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "County Wicklow"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Ireland"}}}}], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 47, "title": {"eng": "Biden hails good relationship with Varadkar in phone call"}, "summary": {"eng": "US President Joe Biden has hailed his good relationship with outgoing Taoiseach Leo Varadkar and recognised his years of service in a phone call earlier today.\n\nThe pair met in person earlier this month for St Patrick's Day events in the US.\n\nMr Varadkar announced he is stepping down as Taoiseach and Fine Gael leader last week.\n\nSpeaking at a White House press briefing Press Secretary Karine Jean-Pierre said: \"President Biden today called Taoiseach Leo Varadkar of Ireland to recognise his years o"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Recreation/Parties", "label": "dmoz/Recreation/Parties", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 89}], "articleCounts": {"eng": 47}, "sentiment": 0.1843137254901961, "wgt": 448761600, "relevance": 3}