{"uri": "eng-9421486", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Francis", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Pope Francis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope", "type": "loc", "score": 92, "label": {"eng": "Pope"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palm_Sunday", "type": "wiki", "score": 86, "label": {"eng": "Palm Sunday"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mass_(liturgy)", "type": "wiki", "score": 75, "label": {"eng": "Mass (liturgy)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Homily", "type": "wiki", "score": 74, "label": {"eng": "Homily"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Week", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Holy Week"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/St._Peter's_Square", "type": "loc", "score": 56, "label": {"eng": "St. Peter's Square"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Easter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "Holy See"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cardinal_(Catholic_Church)", "type": "wiki", "score": 36, "label": {"eng": "Cardinal (Catholic Church)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "type": "loc", "score": 32, "label": {"eng": "Rome"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Moscow", "type": "loc", "score": 31, "label": {"eng": "Moscow"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Moscow"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vatican_City", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Vatican City"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Vatican City"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Obelisk", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Obelisk"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Colosseum", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Colosseum"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Altar", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Altar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Popemobile", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Popemobile"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ukraine", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Ukraine"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ukraine"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stations_of_the_Cross", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Stations of the Cross"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olive", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Olive"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jesus", "type": "person", "score": 19, "label": {"eng": "Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maundy_(foot_washing)", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Maundy (foot washing)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Resurrection_of_Jesus", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Resurrection of Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Influenza", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Influenza"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arecaceae", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Arecaceae"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Martyr", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Martyr"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Town_square", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Town square"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bronchitis", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Bronchitis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crucifixion_of_Jesus", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Crucifixion of Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Associated_Press", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Associated Press"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christians", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Christians"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jerusalem", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Jerusalem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crucifixion", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Crucifixion"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "CNN"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Peter", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Saint Peter"}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 154, "title": {"eng": "Pope Francis Skips Palm Sunday Homily, Doesn't Participate in Procession of Cardinals", "ita": "Papa francesco  vivo e lotta in mezzo a noi (ma non sta bene) - l'87enne bergoglio, tacendo...", "hrv": "\"PODLI \u010cIN KOJI VRE\u0110A BOGA\" Papa Franja strogo osudio napad u Moskvi: \"Molim se za \u017ertve\"", "por": "Papa diz que \"vil ataque\" em Moscovo \u00e9 \"ato desumano que ofende a Deus\" - SAPO 24"}, "summary": {"eng": "It's time for Pope Francis to step down, as evidenced by the 87-year-old pontiff's last-minute decision to skip his homily during Palm Sunday Mass in St. Peter's Square in Vatican City this weekend.\n\n\"Francis had been expected to deliver a homily halfway through the service and a prepared text had been distributed to journalists,\" The Associated Press reported Sunday.\n\n\"But when an aide presented Francis with his glasses to begin reading, the pope made clear he wouldn't deliver the remarks, leavi", "ita": "PAPA FRANCESCO \u00c8 VIVO E LOTTA IN MEZZO A NOI (MA NON STA BENE) - L'87ENNE BERGOGLIO, TACENDO DURANTE L'OMELIA DELLA DOMENICA DELLA PALME, FA RIPARTIRE LE VOCI SUL SUO PRECARIO STATO DI SALUTE. IN CAMPO SCENDE IL SUO BIOGRAFO, FABIO MARCHESE RAGONA: \"QUALCUNO AVREBBE PREFERITO PER LUI UN RICOVERO IN OSPEDALE GI\u00c0 ALCUNE SETTIMANE FA PER GARANTIRGLI UN PERIODO DI RIPOSO E CURE PER DEBELLARE L'INFLUENZA\" - DA QUANDO BERGOGLIO FU COLPITO DA UNA POLMONITE, UN ANNO FA, IL SUO PONTIFICATO \u00c8 CAMBIATO -", "hrv": "Papa Franja osudio je teroristi\u010dki napad u koncertnoj dvorani Krokus nedaleko od Moskve kao \"podli\" \u010din koji predstavlja uvredu Bogu, rekav\u0161i da su njegove molitve sa \u017ertvama.\n\n\"Molim se za \u017ertve podlog teroristi\u010dkog napada u Moskvi, neka ih Gospod primi u svom miru, ute\u0161i njihove porodice i obrati srca onih koji sprovode ove neljudske postupke koji vre\u0111aju Boga\" rekao je danas Papa na Trgu Svetog Petra posle mise na Cvetnu nedelju.\n\nU teroristi\u010dkom napadu u Krasnogorsku, u Podmoskovlju,", "por": "\"Empenho as minhas ora\u00e7\u00f5es pelas v\u00edtimas do vil ataque terrorista perpetrado em Moscovo. Que o Senhor os acolha em paz e conforte as suas fam\u00edlias\", disse o pont\u00edfice, ap\u00f3s a missa do Domingo de Ramos, diante dos mais de 25 mil fi\u00e9is reunidos na Pra\u00e7a de S\u00e3o Pedro.\n\nFrancisco tamb\u00e9m expressou a esperan\u00e7a de que \"isso converta os cora\u00e7\u00f5es daqueles que protegem, que organizam e praticam esses atos desumanos que ofendem a Deus, que ordenou 'N\u00e3o matar\u00e1s'\".\n\nO apelo do Papa, que leu o t"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Opposing_Views", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Opposing Views", "wgt": 97}, {"uri": "dmoz/Society/Death", "label": "dmoz/Society/Death", "wgt": 100}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 49}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 72}], "articleCounts": {"eng": 90, "ita": 46, "hrv": 10, "por": 8}, "sentiment": 0.003921568627450966, "wgt": 448934400, "relevance": 9}