{"uri": "eng-9433805", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gucci", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Gucci"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valentino_(fashion_designer)", "type": "person", "score": 93, "label": {"eng": "Valentino (fashion designer)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Creative_director", "type": "wiki", "score": 80, "label": {"eng": "Creative director"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alessandro_Michele", "type": "person", "score": 70, "label": {"eng": "Alessandro Michele"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 51, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valentino_(fashion_house)", "type": "org", "score": 49, "label": {"eng": "Valentino (fashion house)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Haute_couture", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "Haute couture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "type": "loc", "score": 46, "label": {"eng": "Rome"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kering", "type": "org", "score": 39, "label": {"eng": "Kering"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pierpaolo_Piccioli", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "Pierpaolo Piccioli"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fashion", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Fashion"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fashion_design", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Fashion design"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qatar", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Qatar"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Qatar"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Designer", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Designer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Artistic_director", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Artistic director"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Paris"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Paris"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luxury_goods", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Luxury goods"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Giancarlo_Giammetti", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Giancarlo Giammetti"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00e7ois-Henri_Pinault", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Fran\u00e7ois-Henri Pinault"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vogue_(magazine)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Vogue (magazine)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fashion_show", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Fashion show"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Fashion_Week", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Paris Fashion Week"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brand", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Brand"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Milan"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Milan"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Alessandro_Michele", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Alessandro Michele"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italian_fashion", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Italian fashion"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fendi", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Fendi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Harry_Styles", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Harry Styles"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Chief executive officer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Personal_stylist", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Personal stylist"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Corporate_group", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Corporate group"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italian_language", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Italian language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/French_language", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "French language"}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Pierpaolo_Piccioli", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Pierpaolo Piccioli"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dior", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Dior"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 132, "title": {"eng": "Alessandro Michele to join Valentino as creative director", "spa": "Valentino contrata a Alessandro Michele como nuevo director creativo", "fra": "Le retour d'Alessandro Michele, nouveau directeur artistique de Valentino", "ita": "Alessandro Michele \u00e8 il nuovo direttore creativo di Valentino - Il Post", "rus": "\u0412 Valentino \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u043b\u0438 \u0438\u043c\u044f \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430", "por": "Valentino contrata Alessandro Michele como novo diretor criativo", "deu": "Alessandro Michele wird neuer Kreativdirektor bei Valentino"}, "summary": {"eng": "Luxury fashion house Valentino has confirmed the arrival of Alessandro Michele as creative director, succeeding Pierpaolo Piccioli, who exited the brand on Friday after 25 years. Michele left his role as creative director of Gucci in November 2022.\n\nMichele - who left his role as creative director of Gucci in November 2022 - will start at the Rome-based house on Tuesday, according to an internal statement. His first collection will be for spring 2025.\n\n\"It's an incredible honour,\" said Michele of", "spa": "MIL\u00c1N, 28 mar (Reuters) - Valentino ha nombrado al exdise\u00f1ador de Gucci, Alessandro Michele, como director creativo a partir de la pr\u00f3xima semana, seg\u00fan anunci\u00f3 el jueves la casa de moda italiana.\n\nLa decisi\u00f3n se produce despu\u00e9s de que la semana pasada se anunciara la salida de Valentino del director creativo, Pierpaolo Piccioli.\n\nMichele, de nacionalidad italiana, es conocido por sus estilos extravagantes que ayudaron a impulsar un crecimiento vertiginoso en Gucci entre 2015 y 2019. Dej\u00f3", "fra": "Pr\u00e8s de deux ans apr\u00e8s son d\u00e9part de Gucci, le designer star italien retrouve les chemins des podiums, \u00e0 la t\u00eate des collections de la maison de couture romaine\n\n\u00c7a n'aura pas \u00e9t\u00e9 un secret de Polichinelle tr\u00e8s longtemps. L'info circulait d\u00e9j\u00e0 au conditionnel dans la presse italienne. C'est aujour'hui officiel. Quelques jours apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 le d\u00e9part de Pierpaolo Piccioli, le directeur artistique de Valentino depuis 16 ans, la maison romaine vient de confirmer la nomination \u00e0 ", "ita": "L'azienda di moda italiana Valentino ha scelto Alessandro Michele come nuovo direttore creativo: entrer\u00e0 in carica il 2 aprile. Michele, che \u00e8 nato a Roma e ha 51 anni, prender\u00e0 il posto di Pierpaolo Piccioli, che venerd\u00ec 22 marzo aveva lasciato l'azienda che guidava dal 2008, fino al 2016 insieme alla co-direttrice creativa Maria Grazia Chiuri e poi da solo. La sua prima collezione per Valentino sar\u00e0 quella per la primavera/estate 2025: sar\u00e0 presentata alla Settimana della moda di Parigi, ", "rus": "WWD: \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 Valentino \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435\n\n\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c Valentino \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u043b \u0438\u043c\u044f \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 WWD.\n\n\u0414\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435. \u041d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u041f\u044c\u0435\u0440\u043f\u0430\u043e\u043b\u043e \u041f\u0438\u0447\u0447\u043e\u043b\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0431\u0440\u0435\u043d\u0434", "por": "A Valentino nomeou o ex-designer da Gucci Alessandro Michele como diretor criativo a partir da pr\u00f3xima semana, informou a grife italiana nesta quinta-feira.\n\nA decis\u00e3o foi tomada ap\u00f3s o an\u00fancio, na semana passada, da sa\u00edda do diretor criativo Pierpaolo Piccioli da Valentino.\n\nMichele, que \u00e9 italiano, \u00e9 conhecido por seus estilos extravagantes que ajudaram a impulsionar o crescimento da Gucci entre 2015 e 2019. Ele deixou a marca italiana, de propriedade do grupo de luxo franc\u00eas Kering, no", "deu": "Dieser Beitrag stammt aus dem Nachrichtenangebot von spot on news und wurde nicht durch unsere Redaktion bearbeitet.\n\n14 Monate nach seinem Aus bei Gucci hat Alessandro Michele ein neues modisches Zuhause gefunden: Er wird neuer Kreativdirektor bei Valentino und tritt damit in die Fu\u00dfstapfen von Pierpaolo Piccioli.\n\nMehr Lifestyle-News\n\nAlle Wege f\u00fchren nach Rom: Der ehemalige Gucci-Designer Alessandro Michele (51) hat sein neues modisches Zuhause bei Valentino gefunden. Nach dem Aus von Pierpa"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, "categories": [{"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 73}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 72}], "articleCounts": {"eng": 56, "spa": 17, "fra": 20, "ita": 7, "rus": 9, "por": 11, "deu": 12}, "sentiment": 0.3333333333333333, "wgt": 449020800, "relevance": 8}