{"uri": "spa-3427940", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_M\u00e1rquez", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Marc M\u00e1rquez"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Bagnaia", "type": "person", "score": 77, "label": {"eng": "Francesco Bagnaia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Grand_Prix_motorcycle_racing", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Grand Prix motorcycle racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "type": "loc", "score": 44, "label": {"eng": "Portugal"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Portugal"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ducati_Motor_Holding_S.p.A.", "type": "org", "score": 30, "label": {"eng": "Ducati Motor Holding S.p.A."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 30, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Algarve_International_Circuit", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Algarve International Circuit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ducati", "type": "org", "score": 28, "label": {"eng": "Ducati"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/MotoGP", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "MotoGP"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Enea_Bastianini", "type": "person", "score": 27, "label": {"eng": "Enea Bastianini"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Portim\u00e3o", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Portim\u00e3o"}, "location": null}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Piloto_de_carreras", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Piloto de carreras"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gresini_Racing", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Gresini Racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maverick_Vi\u00f1ales", "type": "person", "score": 18, "label": {"eng": "Maverick Vi\u00f1ales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brad_Binder", "type": "person", "score": 15, "label": {"eng": "Brad Binder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tire", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Tire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_Acosta_(motorcyclist)", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Pedro Acosta (motorcyclist)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jorge_Mart\u00edn_(motorcyclist)", "type": "person", "score": 13, "label": {"eng": "Jorge Mart\u00edn (motorcyclist)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aprilia", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Aprilia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Portuguese_motorcycle_Grand_Prix", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Portuguese motorcycle Grand Prix"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pramac_Racing", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Pramac Racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_championship", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "World championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ducati_Corse", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Ducati Corse"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aleix_Espargar\u00f3", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Aleix Espargar\u00f3"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Pedro_Acosta_(Rennfahrer)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Pedro Acosta (Rennfahrer)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/KTM", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "KTM"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Portuguese_Grand_Prix", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Portuguese Grand Prix"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Honda", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Honda"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sport", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Sport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pecco", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Pecco"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Pecco"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cervera", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Cervera"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Cervera"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Austin,_Texas", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Austin, Texas"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Austin, Texas"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/DAZN", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "DAZN"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Jack_Miller_(Rennfahrer,_1995)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Jack Miller (Rennfahrer, 1995)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fastest_lap", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Fastest lap"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pole_position", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Pole position"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gravel", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Gravel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joan_Mir", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Joan Mir"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Catalonia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Catalonia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qatar", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Qatar"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Qatar"}}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 78, "title": {"spa": "\"Es m\u00e1s culpa de Pecco que de Marc M\u00e1rquez, \u00bfno?\"", "eng": "The MotoGP civil war threat Ducati must now delicately manage", "deu": "MotoGP in Portimao: Ducati-Drama und Acosta-Show bei Spektakel"}, "summary": {"spa": "Carrera larga. Jorge Mart\u00edn gana, podio de Acosta y choque Marc-Pecco\n\nNo resulta f\u00e1cil para un piloto juzgar a otro despu\u00e9s de una acci\u00f3n pol\u00e9mica que acaba en lo que menos quieren los competidores: un accidente. Por eso, alguno no se quer\u00eda 'mojar' mucho en el lance entre Marc M\u00e1rquez y Pecco Bagnaia en Portimao, que finaliz\u00f3 con ambos por los suelos.\n\nSin embargo, casi todos los que lo hicieron lo ten\u00edan claro: un incidente de carrera, s\u00ed, pero con el italiano pudiendo haber hecho al", "eng": "Marc Marquez, Gresini Racing and Francesco Bagnaia, Ducati Team crash\n\nThe clamour and the clatter of incensed keys could be heard across the world last Sunday at 2:39pm local time in Portugal, as social media was whipped into a frenzy over the clash between Marc Marquez and Francesco Bagnaia. It was an incident that Ducati fielded many warnings about last year when the idea of eight-time world champion Marc Marquez signing for Gresini to race a year-old Desmosedici first hit the headlines.\n\nJust", "deu": "Francesco Bagnaia und Marc M\u00e1rquez crashten. Wunderkind Pedro Acosta fuhr aufs Podest.\n\nDas zweite Rennwochenende der MotoGP-Saison endete am Sonntag in Portugal spektakul\u00e4r. Drei Runden vor Schluss kam es f\u00fcr den dominierenden Hersteller Ducati zum sportlichen Super-GAU. Im Kampf um den f\u00fcnften Platz auf der Achterbahnstrecke an der Algarve in Portimao kamen sich Doppelweltmeister Francesco Bagnaia und Superstar Marc M\u00e1rquez, der im Sprint am Samstag Zweiter wurde, in die Quere. Beide Pilot"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Motorsports", "label": "dmoz/Sports/Motorsports", "wgt": 46}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports/Motorcycle_Racing", "label": "dmoz/Sports/Motorsports/Motorcycle Racing", "wgt": 64}, {"uri": "dmoz/Sports/Motorsports/Snowmobile_Racing", "label": "dmoz/Sports/Motorsports/Snowmobile Racing", "wgt": 52}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 66}], "articleCounts": {"spa": 33, "eng": 32, "deu": 13}, "sentiment": 0.08235294117647052, "wgt": 448934400, "relevance": 5}