{"uri": "eng-9423590", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Boeing", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Boeing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer", "type": "wiki", "score": 69, "label": {"eng": "Chief executive officer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alaska_Airlines", "type": "org", "score": 39, "label": {"eng": "Alaska Airlines"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Boeing_737_MAX", "type": "wiki", "score": 36, "label": {"eng": "Boeing 737 MAX"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dave_Calhoun", "type": "person", "score": 35, "label": {"eng": "Dave Calhoun"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airplane", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Airplane"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Aviation_Administration", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Federal Aviation Administration"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airline", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Airline"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Kellner", "type": "person", "score": 17, "label": {"eng": "Larry Kellner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Board_of_directors", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Board of directors"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chief_operating_officer", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Chief operating officer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Qualcomm", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Qualcomm"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Boeing_Commercial_Airplanes", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "Boeing Commercial Airplanes"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chairperson", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Chairperson"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fuselage", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Fuselage"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alabama", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Alabama"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Alabama"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airbus", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Airbus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Boeing_737", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Boeing 737"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aerospace_manufacturer", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Aerospace manufacturer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aerospace", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Aerospace"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jet_aircraft", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Jet aircraft"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Pope"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shareholder", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Shareholder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spirit_AeroSystems", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Spirit AeroSystems"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Airliner", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Airliner"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aviation", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Aviation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seattle", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Seattle"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Seattle"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Calhoun_County,_Alabama", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Calhoun County, Alabama"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Calhoun County, Alabama"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dennis_Muilenburg", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Dennis Muilenburg"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNBC", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "CNBC"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chief_financial_officer", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Chief financial officer"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 1141, "title": {"eng": "Boeing CEO Dave Clahoun is stepping down by the end of the year", "spa": "El CEO de Boeing renuncia tras el esc\u00e1ndalo con la puerta del Alaska Airlines", "fra": "Boeing : le directeur g\u00e9n\u00e9ral Dave Calhoun quittera ses fonctions \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e", "zho": "\u6ce2\u97f3\u8463\u4e8b\u9577\u53ca\u57f7\u884c\u9577\u8fad\u8077 \u6fc0\u52f5\u80a1\u50f9\u76e4\u524d\u6f32\u903e3\uff05 - \u81ea\u7531\u8ca1\u7d93", "deu": "Boeing-Chef tritt nach Sicherheits-Problemen zum Jahresende zur\u00fcck", "por": "CEO da Boeing deixar\u00e1 a empresa no fim de 2024, em meio a crise de seguran\u00e7a", "rus": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 Boeing \u0443\u0439\u0434\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443", "tur": "Boeing: G\u00fcvenlik krizinin ard\u0131ndan \u00fcst y\u00f6netim de\u011fi\u015fiyor - BBC News T\u00fcrk\u00e7e", "ita": "Boeing, sguardo all'esterno in ricerca nuovo AD per superare crisi", "ukr": "\u0413\u0435\u043d\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 Boeing \u0439\u0434\u0435 \u0437 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u043b\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0456\u0457 \u0456\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0456\u0432 \u0456\u0437 \u043b\u0456\u0442\u0430\u043a\u0430\u043c\u0438", "hrv": "\u0160ef Boeinga odlazi s du\u017enosti"}, "summary": {"eng": "Passengers on board the Alaska Airlines Boeing 737 Max 9 that experienced the midair door blowout in January were sent a letter from the FBI informing them they \"may be victims of a crime\".\n\nBoeing CEO Dave Calhoun will step down by year-end in a broad management shakeup triggered by the planemaker's sprawling safety crisis, which stemmed from a January mid-air panel blowout on a 737 MAX plane.\n\nThe planemaker also said that Stan Deal, Boeing Commercial Airplanes President and CEO, would retire, ", "spa": "Las renuncias se dan en un contexto de presi\u00f3n debido a problemas de calidad y fabricaci\u00f3n en aviones Boeing, agravados por el reciente accidente en un vuelo de Alaska Airlines.\n\nDave Calhoun, el CEO de Boeing, anunci\u00f3 su renuncia para finales de 2024. La salida del director ejecutivo de la fabricante de aviones ser\u00e1 parte de una reestructuraci\u00f3n integral en el seno de la gigante aeroespacial, actualmente sumida en m\u00faltiples problemas.\n\nJunto a Calhoun, Larry Kellner, presidente del consejo", "fra": "En pleine crise, Boeing se s\u00e9pare de son patron. L'avionneur am\u00e9ricain, en pleine tourmente apr\u00e8s plusieurs probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 sur ses avions, a annonc\u00e9, lundi 25 mars, le d\u00e9part \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e de Dave Calhoun, ainsi que celui d'autres dirigeants. Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Boeing, Dave Calhoun restera \u00e0 ce poste jusqu'\u00e0 fin 2024, a indiqu\u00e9 l'entreprise dans un communiqu\u00e9.\n\nStan Deal, directeur de la division de l'aviation commerciale, est, lui, remplac\u00e9 avec effet imm\u00e9diat pa", "zho": "\u6ce2\u97f3\u5c07\u5c0d\u5176\u7ba1\u7406\u5c64\u9032\u884c\u5168\u9762\u8abf\u6574\u3002\u5716\u70ba\u6ce2\u97f3\u57f7\u884c\u9577\u5927\u885b\uff08Dave Calhoun\uff09\u3002\uff08\u6cd5\u65b0\u793e\uff09\n\n\u9673\u9e97\u73e0\uff0f\u6838\u7a3f\u7de8\u8f2f\n\n\u3014\u8ca1\u7d93\u983b\u9053\uff0f\u7d9c\u5408\u5831\u5c0e\u3015\u56e0\u5c62\u6b21\u51fa\u5305\u5099\u53d7\u5e02\u5834\u95dc\u6ce8\u7684\u7f8e\u570b\u822a\u7a7a\u88fd\u9020\u5de8\u982d\u6ce2\u97f3\uff08Boeing\uff09\u9031\u4e00\u8868\u793a\uff0c\u5c07\u5c0d\u5176\u7ba1\u7406\u5c64\u9032\u884c\u5168\u9762\u8abf\u6574\uff0c\u8463\u4e8b\u9577\u62c9\u91cc\uff08Larry Kellner\uff09\u3001\u57f7\u884c\u9577\u5927\u885b\uff08Dave Calhoun\uff09\u3001\u57f7\u884c\u526f\u7e3d\u88c1\u53f2\u4e39\uff08Stan Deal\uff09\u90fd\u5c07\u96e2\u958b\u516c\u53f8\uff0c\u6fc0\u52f5\u5176\u80a1\u50f9\u5728\u7f8e\u80a1\u76e4\u524d\u4e0a\u6f323.71%\u3002\n\n\u7d9c\u5408\u300aBBC\u300b\u3001\u300a\u5f6d", "deu": "Nach mehreren Sicherheitspannen bei dem US-Flugzeughersteller hat Boeing den R\u00fccktritt seines Vorstandsvorsitzenden Dave Calhoun angek\u00fcndigt. Calhoun werde noch bis Ende des Jahres im Amt bleiben, teilte Boeing am Montag mit und k\u00fcndigte zwei weitere Personalwechsel an der Firmenspitze an. Stan Deal, Leiter der Passagiermaschinensparte, verl\u00e4sst das Unternehmen mit sofortiger Wirkung, Verwaltungsratschef Larry Kellner scheidet noch in diesem Fr\u00fchjahr aus.\n\nZuletzt hatten mehrere technische P", "por": "Mais um acidente: Boeing 737 perde parte da fuselagem durante voo, nos Estados Unidos\nO CEO Dave Calhoun deixar\u00e1 a companhia no fim deste ano, enquanto o presidente Larry Kellner n\u00e3o se candidatar\u00e1 \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, disse a Boeing em um comunicado. Stan Deal, que lidera a divis\u00e3o de avi\u00f5es comerciais da Boeing, tamb\u00e9m se aposentar\u00e1 imediatamente. A diretora de opera\u00e7\u00f5es Stephanie Pope assumir\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de Deal, informou a empresa.\nCalhoun \u00e9 executivo de longa data da Boeing, com passag", "rus": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 Boeing \u0414\u044d\u0439\u0432 \u041a\u044d\u043b\u0445\u0443\u043d \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0435 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u0435\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e 2024-\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0442 \"\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438\", \u0441\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0420\u0418\u0410 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438.\n\n\u041e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e ", "tur": "Bir s\u00fcredir ad\u0131 g\u00fcvenlik krizleriyle an\u0131lan Amerikan havac\u0131l\u0131k devi Boeing, \u00fcst d\u00fczey y\u00f6netiminde \u00f6nemli g\u00f6rev de\u011fi\u015fiklikleri a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re \u015firketin CEO'su Dave Calhoun 2024 sonunda g\u00f6revinden ayr\u0131lma niyetini beyan etti.\n\nYolcu u\u00e7aklar\u0131ndaki g\u00fcvenlik sorunlar\u0131yla g\u00fcndeme gelen \u015firketin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Larry Kellner'\u0131n bu y\u0131lki y\u00f6netim kurulu se\u00e7imlerinde yeniden ba\u015fkan aday\u0131 olmama karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\nKellner'\u0131n yerine", "ita": "(Reuters) - Il Cda di Boeing ha dato inizio alle ricerche di un volto influente che possa ricoprire la carica di amministratore delegato e prendere il posto di Dave Calhoun alla dirigenza della societ\u00e0. Secondo capi di industria e analisti di settore la scelta ricadr\u00e0 all'esterno del gruppo.\n\nIl costruttore di aerei, che deve far fronte alle crescenti pressioni da parte di compagnie aeree, autorit\u00e0 di regolamentazione e investitori, ha scosso il mercato con l'annuncio delle dimissioni di Calho", "ukr": "\u042f\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0454 \u0423\u043a\u0440\u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c, \u043f\u0440\u043e \u0446\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u044f\u0454 CNBC.\n\n\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0456\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u041b\u0430\u0440\u0440\u0456 \u041a\u0435\u043b\u043b\u043d\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0456\u0434\u0435 \u0443 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443. \u0412\u0456\u043d \u0437\u0430\u043b\u0438\u0448\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0456\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u043d\u0430 \u0449\u043e\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0437\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 Boeing \u0443 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043d\u0456.\n\n\u0419\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0456\u0432 \u041c\u043e\u043b\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e\u043f\u0444, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u0432 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c Boeing \u0437 2020 \u0440\u043e\u043a\u0443.\n\n\u0422\u0430\u043a\u043e\u0436 \u0421\u0442\u0435\u043d \u0414\u0456\u043b, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434", "hrv": "IZVR\u0160NI direktor ameri\u010dkog proizvo\u0111a\u010da zrakoplova Boeinga Dave Calhoun odstupit \u0107e s du\u017enosti do kraja godine u sklopu promjena u upravi koje je potaknula sigurnosna kriza nakon niza incidenata u proteklim tjednima.\n\nCalhoun je veteran u zrakoplovnom sektoru i obna\u0161ao je vode\u0107e polo\u017eaje u nekoliko kompanija. U sije\u010dnju 2020. imenovan je glavnim izvr\u0161nim direktorom Boeinga kako ga izveo iz krize nakon dvije te\u0161ke nesre\u0107e u 2018. i 2019. u kojima je poginulo 346 ljudi.\n\nNakon \u0161to je p"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Alabama"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Transportation", "label": "dmoz/Society/Issues/Transportation", "wgt": 69}, {"uri": "dmoz/Recreation/Travel/Transportation", "label": "dmoz/Recreation/Travel/Transportation", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Business/Financial_Services/Leasing_Services", "label": "dmoz/Business/Financial Services/Leasing Services", "wgt": 100}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 83}], "articleCounts": {"eng": 599, "spa": 136, "fra": 90, "zho": 81, "deu": 78, "por": 52, "rus": 47, "tur": 23, "ita": 15, "ukr": 13, "hrv": 7}, "sentiment": 0.003921568627450966, "wgt": 449020800, "relevance": 26}