{"uri": "deu-1766767", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Materials_science", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Materials science"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00c9cole_Polytechnique_F\u00e9d\u00e9rale_de_Lausanne", "type": "org", "score": 96, "label": {"eng": "\u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Council", "type": "wiki", "score": 94, "label": {"eng": "Swiss Federal Council"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Physics", "type": "wiki", "score": 65, "label": {"eng": "Physics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Science_Foundation", "type": "wiki", "score": 59, "label": {"eng": "Swiss National Science Foundation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "type": "loc", "score": 58, "label": {"eng": "Switzerland"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Semiconductor", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Semiconductor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Vetterli", "type": "person", "score": 51, "label": {"eng": "Martin Vetterli"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nanotechnology", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "Nanotechnology"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/California_Institute_of_Technology", "type": "org", "score": 46, "label": {"eng": "California Institute of Technology"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palaiseau", "type": "loc", "score": 42, "label": {"eng": "Palaiseau"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Palaiseau"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(corporate_title)", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "President (corporate title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Research", "type": "wiki", "score": 38, "label": {"eng": "Research"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 35, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Elle_(magazine)", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Elle (magazine)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 32, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Habilitation", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Habilitation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pasadena,_California", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "Pasadena, California"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Pasadena, California"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vice_President_of_the_United_States", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Vice President of the United States"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Startup_company", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "Startup company"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teacher", "type": "wiki", "score": 23, "label": {"eng": "Teacher"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e8te", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "S\u00e8te"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00e8te"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00c9cole_polytechnique", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "\u00c9cole polytechnique"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_language", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Spanish language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Engineering", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Engineering"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Experimental_physics", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Experimental physics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Technical_University_of_Munich", "type": "org", "score": 19, "label": {"eng": "Technical University of Munich"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sustainability", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Sustainability"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Barcelona", "type": "org", "score": 15, "label": {"eng": "University of Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Doctor_of_Philosophy", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Doctor of Philosophy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Doctorate", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Doctorate"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/\u00c9cole_Polytechnique", "type": "org", "score": 13, "label": {"eng": "\u00c9cole Polytechnique"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Lausanne"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Lausanne"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Switzerland"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmy_Noether", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Emmy Noether"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Marie_Curie", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Marie Curie"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 19, "title": {"deu": "Anna Fontcuberta i Morral wird neue EPFL-Pr\u00e4sidentin", "fra": "Anna Fontcuberta i Morral sera la nouvelle pr\u00e9sidente de l'EPFL", "eng": "Anna Fontcuberta i Morral named as new EPFL president"}, "summary": {"deu": "Bern, 27.03.2024 - Der Bundesrat hat am 27. M\u00e4rz 2024 Anna Fontcuberta i Morral zur neuen Pr\u00e4sidentin der EPFL gew\u00e4hlt. Die 49-J\u00e4hrige ist zurzeit Professorin f\u00fcr Materialwissenschaft und Physik an der EPFL in Lausanne. Sie tritt am 1. Januar 2025 die Nachfolge von Martin Vetterli an.\n\nDie f\u00fcr eine ordentliche Amtszeit von vier Jahren Gew\u00e4hlte ist eine renommierte Forscherin. Sie hat ihr Labor f\u00fcr halbleitende Materialien als weltweit f\u00fchrend in nachhaltigen Nano-Technologien etabliert u", "fra": "Berne, 27.03.2024 - Le 27 mars 2024, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 Anna Fontcuberta i Morral \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Cette professeure en science et g\u00e9nie des mat\u00e9riaux de 49 ans, qui enseigne aujourd'hui dans l'institution, prendra la succession de Martin Vetterli le 1er janvier 2025.\n\nNomm\u00e9e pour un mandat ordinaire de quatre ans, Anna Fontcuberta i Morral est une chercheuse de renom qui a fait de son laboratoire de semi-conducteurs le leade", "eng": "Bern, 27.03.2024 - On 27 March, the Federal Council appointed Anna Fontcuberta i Morral as the new president of EPFL. The 49-year-old is a professor of materials science and engineering at EPFL in Lausanne. She will succeed Martin Vetterli on 1 January 2025.\n\nProfessor Fontcuberta i Morral has been appointed for a four-year term of office. She is an eminent scientist who established the Laboratory of Semiconductor Materials as a world leader in sustainable nanotechnologies and co-founded the succ"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Science/Organizations", "label": "dmoz/Science/Organizations", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Science/Science_in_Society/Science_and_Technology_Policy", "label": "dmoz/Science/Science in Society/Science and Technology Policy", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Science/Organizations/Research_Funding", "label": "dmoz/Science/Organizations/Research Funding", "wgt": 100}, {"uri": "news/Science", "label": "news/Science", "wgt": 65}], "articleCounts": {"deu": 5, "fra": 9, "eng": 5}, "sentiment": 0.1686274509803922, "wgt": 449193600, "relevance": 2}