{"uri": "fra-1052949", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Algeria", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Algeria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Algeria"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maurice_Papon", "type": "person", "score": 76, "label": {"eng": "Maurice Papon"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "type": "loc", "score": 74, "label": {"eng": "Paris"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Paris"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Assembly_(France)", "type": "wiki", "score": 67, "label": {"eng": "National Assembly (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Police_Prefecture", "type": "loc", "score": 63, "label": {"eng": "Paris Police Prefecture"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 56, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Renaissance", "type": "wiki", "score": 48, "label": {"eng": "Renaissance"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Rally", "type": "org", "score": 46, "label": {"eng": "National Rally"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron", "type": "person", "score": 39, "label": {"eng": "Emmanuel Macron"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deputy_(legislator)", "type": "wiki", "score": 39, "label": {"eng": "Deputy (legislator)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Algerian_War", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Algerian War"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00e7ois_Hollande", "type": "person", "score": 21, "label": {"eng": "Fran\u00e7ois Hollande"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Massacre", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Massacre"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seine_(department)", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Seine (department)"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Liberation_Front_(Algeria)", "type": "org", "score": 15, "label": {"eng": "National Liberation Front (Algeria)"}}, {"uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Collectivit\u00e9_territoriale", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Collectivit\u00e9 territoriale"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Environmentalism", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Environmentalism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Police", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Police"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Curfew", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Curfew"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seine", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Seine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Law", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Law"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abdelmadjid_Tebboune", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Abdelmadjid Tebboune"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_resolution", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "United Nations resolution"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government_of_France", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Government of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sabrina_Sebaihi", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Sabrina Sebaihi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_Delegate_(France)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Minister Delegate (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/French_Parliament", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "French Parliament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Far-right_politics", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Far-right politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muslims", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Muslims"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Independence", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Independence"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Sovereignty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Elle_(magazine)", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Elle (magazine)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hauts-de-Seine", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Hauts-de-Seine"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Hauts-de-Seine"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Republicans_(France)", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "The Republicans (France)"}}], "eventDate": "2024-03-28", "totalArticleCount": 73, "title": {"fra": "Alg\u00e9riens massacr\u00e9s du 7 octobre 1961 \u00e0 Paris : l'Assembl\u00e9e fran\u00e7aise condamne", "eng": "French lawmakers condemn 'bloody and murderous' 1961 massacre of...", "deu": "Frankreichs Nationalversammlung verurteilt Massaker an Algeriern 1961 in Paris"}, "summary": {"fra": "L'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise approuve la condamnation officielle de la r\u00e9pression meurtri\u00e8re d'Alg\u00e9riens \u00e0 Paris datant du 17 octobre 1961.\n\nEn effet, l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise a adopt\u00e9 aujourd'hui, le jeudi 28 mars 2024 une proposition de r\u00e9solution marquante. Cette derni\u00e8re condamne fermement la r\u00e9pression violente des Alg\u00e9riens survenue le 17 octobre 1961 \u00e0 Paris. Sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9fet de police Maurice Papon, entre trente et plus de deux cents manifestants pacifiq", "eng": "PARIS (AP) - French lawmakers on Thursday condemned an infamous 1961 police crackdown on Algerian protesters in Paris as a \"bloody and murderous repression,\" marking another step in the country's recognition of the massacre that authorities sought to cover up for decades.\n\nThe National Assembly, parliament's lower house, voted 67-11 in favor of a nonbinding resolution that condemned the police brutality that occurred on Oct. 17, 1961. The resolution also asked that France establish a national day", "deu": "Mehr als sechs Jahrzehnte nach einem Massaker an algerischen Demonstranten in Paris 1961 hat die franz\u00f6sische Nationalversammlung die \"blutige und m\u00f6rderische Unterdr\u00fcckung\" verurteilt. In der sp\u00e4rlich besetzten Nationalversammlung stimmten am Donnerstag 67 Abgeordnete f\u00fcr den Text, 11 dagegen. Die Resolution ruft auch dazu auf, einen nationalen Gedenktag f\u00fcr die Opfer vom 17. Oktober 1961 festzulegen.\n\nDamals waren zahlreiche f\u00fcr die Unabh\u00e4ngigkeit ihres Landes demonstrierende Algerier i"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Paris"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Crime", "label": "dmoz/Society/Crime", "wgt": 35}, {"uri": "dmoz/Society/Crime/Murder", "label": "dmoz/Society/Crime/Murder", "wgt": 44}, {"uri": "dmoz/Society/Crime/Victims", "label": "dmoz/Society/Crime/Victims", "wgt": 52}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 59}], "articleCounts": {"fra": 51, "eng": 17, "deu": 5}, "sentiment": -0.3725490196078431, "wgt": 449280000, "relevance": 5}