{"uri": "eng-9430765", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 96, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antisemitism", "type": "wiki", "score": 79, "label": {"eng": "Antisemitism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jews", "type": "loc", "score": 68, "label": {"eng": "Jews"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Naturalization", "type": "loc", "score": 64, "label": {"eng": "Naturalization"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Racism", "type": "wiki", "score": 54, "label": {"eng": "Racism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Citizenship", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Citizenship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Der_Spiegel", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Der Spiegel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Judaism", "type": "wiki", "score": 38, "label": {"eng": "Judaism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 35, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy_Faeser", "type": "wiki", "score": 28, "label": {"eng": "Nancy Faeser"}}, {"uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Nancy_Faeser", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Nancy Faeser"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holocaust_denial", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Holocaust denial"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_nationality_law", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "German nationality law"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passport", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Passport"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Holocaust", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "The Holocaust"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Interior_minister", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Interior minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crimes_against_humanity", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Crimes against humanity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minister_of_the_Interior_(France)", "type": "org", "score": 15, "label": {"eng": "Minister of the Interior (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Berlin"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Berlin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/German_language", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "German language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Interior_(Israel)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Ministry of Interior (Israel)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olaf_Scholz", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Olaf Scholz"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Germany", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Chancellor of Germany"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Synagogue", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Synagogue"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_the_Jews_in_Germany", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "History of the Jews in Germany"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Multiple_citizenship", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Multiple citizenship"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Ministry_of_the_Interior_(Germany)", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Federal Ministry of the Interior (Germany)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nazi_Germany", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Nazi Germany"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_Union_of_Germany", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Christian Democratic Union of Germany"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coalition_government", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Coalition government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Assembly_(France)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "National Assembly (France)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/States_of_Germany", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "States of Germany"}, "location": null}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 26, "title": {"eng": "Germany will now include questions about Israel in its citizenship test", "fra": "L'Allemagne veut inclure un test sur l'Holocauste pour avoir la nationalit\u00e9"}, "summary": {"eng": "The test for German citizenship will in future include questions on the Jewish religion and the state of Israel in a move designed to filter out anti-Semites among applicants.\n\n\"Anti-Semitism, racism and other forms of contempt for humanity rule out naturalisation,\" Interior Minister Nancy Faeser told Der Spiegel weekly in its Thursday edition. \"Anyone who does not share our values cannot get a German passport,\" Feaser said in the report first published on the magazine's website.\n\nIn the new citi", "fra": "Berlin pr\u00e9voit d'introduire dans ses tests pour acqu\u00e9rir la nationalit\u00e9 allemande des questions sur l'Holocauste, Isra\u00ebl et le juda\u00efsme en r\u00e9ponse notamment \u00e0 la mont\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme, a indiqu\u00e9 la ministre de l'Int\u00e9rieur, dans un entretien \u00e0 para\u00eetre jeudi.\n\n\" L'antis\u00e9mitisme, le racisme et toute forme de m\u00e9pris de l'humanit\u00e9 excluent la possibilit\u00e9 d'\u00eatre naturalis\u00e9 \", a d\u00e9clar\u00e9 Nancy Faeser, dans un entretien \u00e0 l'hebdomadaire Der Spiegel.\n\nDepuis le d\u00e9but de la guerr"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Berlin"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Race-Ethnic-Religious_Relations", "label": "dmoz/Society/Issues/Race-Ethnic-Religious Relations", "wgt": 46}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 71}, {"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Judaism", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Judaism", "wgt": 64}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 65}], "articleCounts": {"eng": 17, "fra": 9}, "sentiment": -0.05882352941176472, "wgt": 449107200, "relevance": 2}