{"uri": "por-980531", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Argentina", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Argentina"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Colombia", "type": "loc", "score": 94, "label": {"eng": "Colombia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Colombia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gustavo_Petro", "type": "person", "score": 60, "label": {"eng": "Gustavo Petro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 56, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Argentina", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "President of Argentina"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN", "type": "org", "score": 48, "label": {"eng": "CNN"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Javier_Milei", "type": "person", "score": 46, "label": {"eng": "Javier Milei"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador", "type": "person", "score": 42, "label": {"eng": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 39, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy", "type": "wiki", "score": 34, "label": {"eng": "Diplomacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bogot\u00e1", "type": "loc", "score": 32, "label": {"eng": "Bogot\u00e1"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bogot\u00e1"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Colombia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "type": "wiki", "score": 30, "label": {"eng": "Communism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Mexico", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "President of Mexico"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mexico", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Mexico"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Mexico"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Conservatism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Brazil)", "type": "org", "score": 12, "label": {"eng": "Ministry of Foreign Affairs (Brazil)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Colombia", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "President of Colombia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nation", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Nation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomatic_mission", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Diplomatic mission"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Left-wing_politics", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Left-wing politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Murder", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Murder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Pope"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN_en_Espa\u00f1ol", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "CNN en Espa\u00f1ol"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Socialism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Christianity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Francis", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Pope Francis"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/19th_of_April_Movement", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "19th of April Movement"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Guerrilla_warfare", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Guerrilla warfare"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Latin_America", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Latin America"}, "location": null}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Javier_Milei", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Javier Milei"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_of_the_People's_Republic_of_China", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Ministry of Foreign Affairs of the People's Republic of China"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buenos_Aires", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Buenos Aires"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Buenos Aires"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Adolf_Hitler", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Adolf Hitler"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 6, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Venezuela", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Venezuela"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Venezuela"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/People", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "People"}}], "eventDate": "2024-03-28", "totalArticleCount": 160, "title": {"por": "Petro expulsa diplomatas argentinos ap\u00f3s ofensa de Milei", "spa": "L\u00f3pez Obrador responde a Milei que todav\u00eda no comprende c\u00f3mo Argentina vot\u00f3 por \u00e9l", "eng": "Javier Milei: Argentine leader's insults trigger diplomats' expulsion", "ita": "La Colombia ha ordinato l'espulsione dei diplomatici argentini dal paese - Il Post", "tur": "Kolombiya, t\u00fcm Arjantinli diplomatlar\u0131n s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilece\u011fini duyurdu", "rus": "\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f \u0432\u044b\u0441\u044b\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 | \u0423\u041d\u041d", "fra": "La Colombie expulse des diplomates argentins apr\u00e8s des insultes de Milei", "zho": "\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u6297\u8b70\u963f\u6839\u5ef7\u7e3d\u7d71\u7c73\u96f7\u4f0a\u8a00\u8ad6 \u9a45\u9010\u5916\u4ea4\u5b98 | \u570b\u969b | \u4e2d\u592e\u793e CNA"}, "summary": {"por": "O governo da Col\u00f4mbia ordenou nesta quarta-feira (27/03) a expuls\u00e3o de diplomatas da embaixada da Argentina em Bogot\u00e1 ap\u00f3s o presidente argentino, Javier Milei, chamar de \"assassino terrorista\" o chefe do governo colombiano, Gustavo Petro, durante uma entrevista \u00e0 rede de televis\u00e3o CNN en Espa\u00f1ol.\n\nA medida foi anunciada pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores colombiano em um comunicado no qual n\u00e3o revelou o n\u00famero de funcion\u00e1rios envolvidos.\n\n\"O governo da Col\u00f4mbia ordena a expuls", "spa": "Ciudad de M\u00e9xico, 28 mar (EFE).- El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, respondi\u00f3 este jueves que todav\u00eda no comprende c\u00f3mo Argentina vot\u00f3 por su actual mandatario, Javier Milei, quien lo llam\u00f3 \"ignorante\" en una entrevista con CNN en Espa\u00f1ol.\n\n\"Milei afirm\u00f3 que soy un 'ignorante' porque le llam\u00e9 'facho conservador'. Est\u00e1 en lo cierto: todav\u00eda no comprendo c\u00f3mo los argentinos, siendo tan inteligentes votaron por alguien que no est\u00e1 exacto, que desprecia al pueblo\", ", "eng": "Colombia is expelling a number of Argentine diplomats in response to insults levelled by the Argentine president against his Colombian counterpart.\n\nIn a CNN interview, the Argentine leader, Javier Milei, called Colombian President Gustavo Petro a \"murdering terrorist\".\n\nHe also said the Mexican president was \"ignorant\".\n\nMr Milei is infamous for his colourful language and abrasive rhetoric.\n\nWhile personal attacks are not uncommon in Latin American politics, Mr Milei surprised many when he attac", "ita": "Mercoled\u00ec sera (quando in Italia era la notte tra mercoled\u00ec e gioved\u00ec) il governo della Colombia, guidato dal presidente Gustavo Petro, ha ordinato l'espulsione dei diplomatici argentini dal paese, in seguito ad alcune dichiarazioni molto dure fatte dal presidente argentino Javier Milei contro il suo omologo colombiano.\n\nIn un'intervista data a CNN, che andr\u00e0 in onda domenica ma di cui sono gi\u00e0 stati diffusi alcuni estratti, Milei ha detto che \"non ci si pu\u00f2 aspettare molto da qualcuno che ", "tur": "Kolombiya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Milei'nin, Cumhurba\u015fkan\u0131 Petro hakk\u0131nda \"kabul edilemez\" ifadeler kulland\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, t\u00fcm Arjantinli diplomatlar\u0131n s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilece\u011fi duyuruldu.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Petro'nun Kolombiya halk\u0131n\u0131n \"h\u00fcr iradesi\" sonucu demokratik \u015fekilde se\u00e7ildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Arjantin Devlet Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n ifadeleri ulusumuzun g\u00fcvenini zedeledi\u011fi gibi demokratik olarak se\u00e7ilen Cumhurba\u015fkan\u0131 Petro'nun da onuru", "rus": "\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f \u0432\u044b\u0441\u043b\u0430\u043b\u0430 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044b \u0425\u0430\u0432\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0432 \u0435\u0433\u043e \"\u0443\u0431\u0438\u0439\u0446\u0435\u0439, \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c\"\n\n\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430", "fra": "\"Dans ce contexte, le gouvernement colombien a ordonn\u00e9 l'expulsion de diplomates de l'ambassade d'Argentine en Colombie\", a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res dans un communiqu\u00e9, sans pr\u00e9ciser la fonction ni le nombre de diplomates expuls\u00e9s.\n\nLe minist\u00e8re a condamn\u00e9 \"une interview accord\u00e9e \u00e0 CNN dans laquelle (Javier Milei) s'est exprim\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9nigrante \u00e0 l'\u00e9gard du pr\u00e9sident colombien\" Gustavo Petro.\n\nLes m\u00e9dias am\u00e9ricains avaient d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 des extraits d", "zho": "\u8acb\u540c\u610f\u6211\u5011\u7684\u96b1\u79c1\u6b0a\u898f\u7bc4\uff0c\u624d\u80fd\u555f\u7528\u807d\u65b0\u805e\u7684\u529f\u80fd\u3002\n\n\uff08\u4e2d\u592e\u793e\u6ce2\u54e5\u592727\u65e5\u7d9c\u5408\u5916\u96fb\u5831\u5c0e\uff09\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5916\u4ea4\u90e8\u4eca\u5929\u8868\u793a\uff0c\u56e0\u70ba\u963f\u6839\u5ef7\u7e3d\u7d71\u7c73\u96f7\u4f0a\u5c0d\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u7e3d\u7d71\u88f4\u5353\u767c\u8868\u300c\u8ab9\u8b17\u300d\u8a00\u8ad6\uff0c\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u4e0b\u4ee4\u9a45\u9010\u963f\u6839\u5ef7\u99d0\u54e5\u570b\u5927\u4f7f\u9928\u7684\u5916\u4ea4\u5b98\u3002\n\n\u7d9c\u5408\u8def\u900f\u793e\u548c\u6cd5\u65b0\u793e\u5831\u5c0e\uff0c\u7c73\u96f7\u4f0a\uff08Javier Milei\uff09\u6700\u8fd1\u63a5\u53d7\u7f8e\u570b\u6709\u7dda\u96fb\u8996\u65b0\u805e\u7db2\uff08CNN\uff09\u63a1\u8a2a\uff0c\u4ed6\u5728\u5c1a\u672a\u5b8c\u5168\u64ad\u51fa\u7684\u8a2a\u554f\u4e2d\u7a31\u88f4\u5353\uff08Gustavo Petro\uff09\u70ba\u300c\u6050"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bogot\u00e1"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Colombia"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 77}, {"uri": "dmoz/Society/Activism/Cacerolazo", "label": "dmoz/Society/Activism/Cacerolazo", "wgt": 91}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 73}], "articleCounts": {"por": 49, "spa": 42, "eng": 29, "ita": 5, "tur": 9, "rus": 10, "fra": 9, "zho": 7}, "sentiment": -0.1529411764705882, "wgt": 449280000, "relevance": 9}