{"uri": "eng-9420329", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rio_de_Janeiro", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 89, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Petr\u00f3polis", "type": "loc", "score": 82, "label": {"eng": "Petr\u00f3polis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Petr\u00f3polis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Esp\u00edrito_Santo", "type": "loc", "score": 69, "label": {"eng": "Esp\u00edrito Santo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Esp\u00edrito Santo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mimoso_do_Sul", "type": "loc", "score": 63, "label": {"eng": "Mimoso do Sul"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Mimoso do Sul"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Governor", "type": "wiki", "score": 53, "label": {"eng": "Governor"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Flood", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Flood"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Renato_Casagrande", "type": "person", "score": 37, "label": {"eng": "Renato Casagrande"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Landslide", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "Landslide"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Government", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Government"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luiz_In\u00e1cio_Lula_da_Silva", "type": "person", "score": 29, "label": {"eng": "Luiz In\u00e1cio Lula da Silva"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Firefighter", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Firefighter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rain", "type": "loc", "score": 27, "label": {"eng": "Rain"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Civil_defense", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "Civil defense"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Teres\u00f3polis", "type": "loc", "score": 25, "label": {"eng": "Teres\u00f3polis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Teres\u00f3polis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rescue", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Rescue"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Climate_change", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Climate change"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Santa_Cruz_de_la_Sierra", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Santa Cruz de la Sierra"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Santa Cruz de la Sierra"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Bolivia"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arraial_do_Cabo", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "Arraial do Cabo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Arraial do Cabo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Southeast_Region,_Brazil", "type": "loc", "score": 19, "label": {"eng": "Southeast Region, Brazil"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Heat_wave", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Heat wave"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/States_of_Brazil", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "States of Brazil"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Extreme_weather", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Extreme weather"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fidel_Castro", "type": "person", "score": 17, "label": {"eng": "Fidel Castro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_America", "type": "loc", "score": 17, "label": {"eng": "South America"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Meteorology", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Meteorology"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apiac\u00e1,_Esp\u00edrito_Santo", "type": "loc", "score": 17, "label": {"eng": "Apiac\u00e1, Esp\u00edrito Santo"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Climate_variability_and_change", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Climate variability and change"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Brazil", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "President of Brazil"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agence_France-Presse", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Agence France-Presse"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Municipalities_of_Brazil", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Municipalities of Brazil"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Natural_disaster", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Natural disaster"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Miracle", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Miracle"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e3o_Paulo", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aerial_photography", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Aerial photography"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 10, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rio_Grande_do_Sul", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Rio Grande do Sul"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rio Grande do Sul"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bom_Jesus_do_Norte", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Bom Jesus do Norte"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bom Jesus do Norte"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vargem_Alta", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Vargem Alta"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Vargem Alta"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_Region,_Brazil", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "South Region, Brazil"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muniz_Freire,_Esp\u00edrito_Santo", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Muniz Freire, Esp\u00edrito Santo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Muniz Freire, Esp\u00edrito Santo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Muqui,_Esp\u00edrito_Santo", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Muqui, Esp\u00edrito Santo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Muqui, Esp\u00edrito Santo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}], "eventDate": "2024-03-23", "totalArticleCount": 212, "title": {"eng": "Brazil races to save flood victims as storm death toll rises", "fra": "Cameroun: d\u00e9but du proc\u00e8s de l'assassinat du journaliste Martinez Zogo", "por": "Bombeiros fazem buscar por seis desaparecidos no ES - 25/03/2024 - Cotidiano - Folha", "tur": "Brezilya'da toprak kaymas\u0131: 12 \u00f6l\u00fc"}, "summary": {"eng": "Rescuers in boats and aircraft raced against the clock Sunday to help isolated people in Brazil's mountainous southeast after storms and heavy rains left at least 25 people dead in two states.\n\nA weekend deluge pounded the states of Rio de Janeiro and Espirito Santo, where authorities described a chaotic situation due to flooding.\n\nThe death toll in Espirito Santo rose from four to 17 on Sunday as rescuers advanced, aided by water levels that had dropped overnight as the rainfall temporarily subs", "fra": "Une personne a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e et une autre gri\u00e8vement bless\u00e9e par balles \u00e0 Bruxelles dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, au cours de deux incidents s\u00e9par\u00e9s, sur fond de hausse de la criminalit\u00e9 li\u00e9e au trafic de drogue, ont indiqu\u00e9 dimanche des sources polici\u00e8re et judiciaire.Une demi-douzaine de fusillades apparemment li\u00e9es au trafic de drogue - dont une mortelle - ont eu lieu depuis d\u00e9but f\u00e9vrier dans la capitale belge, o\u00f9 s'accroissent les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la consommation de \"crac", "por": "Em um cen\u00e1rio de destrui\u00e7\u00e3o, o Corpo de Bombeiros do Esp\u00edrito Santo faz buscas por seis pessoas desaparecidas ap\u00f3s temporais na cidade de Mimoso do Sul, na regi\u00e3o sul do estado, a 177 km de Vit\u00f3ria. Os nomes dos desaparecidos n\u00e3o foram divulgados.\n\nProdutos vendidos por estabelecimentos comerciais se espalharam pelas ruas durante enchente. Moradores chegaram a procurar por alimentos espalhados na lama que pudessem ser levados para casa.\n\nAs equipes dos bombeiros foram distribu\u00eddas em dua", "tur": "Brezilya'da \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 toprak kaymalar\u0131nda 12 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc.\n\nBrezilya'n\u0131n Rio de Janeiro kenti ve Espiritu Santo eyaletlerinde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 toprak kaymalar\u0131nda 12 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\n\nYetkililerden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son 24 saatte \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015flar nedeniyle \u00e7ok say\u0131da toprak kaymas\u0131 ihbar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ve baz\u0131 b\u00f6lgelerde tahliye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\nToprak kaymalar\u0131nda \u015fimdiye kadar 12"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Science/Earth_Sciences/Atmospheric_Sciences", "label": "dmoz/Science/Earth Sciences/Atmospheric Sciences", "wgt": 77}, {"uri": "news/Environment", "label": "news/Environment", "wgt": 54}], "articleCounts": {"eng": 83, "fra": 67, "por": 51, "tur": 11}, "sentiment": -0.207843137254902, "wgt": 448848000, "relevance": 12}