{"uri": "eng-9425713", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron", "type": "person", "score": 98, "label": {"eng": "Emmanuel Macron"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luiz_In\u00e1cio_Lula_da_Silva", "type": "person", "score": 87, "label": {"eng": "Luiz In\u00e1cio Lula da Silva"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 78, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 65, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bel\u00e9m", "type": "loc", "score": 55, "label": {"eng": "Bel\u00e9m"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bel\u00e9m"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_rainforest", "type": "wiki", "score": 52, "label": {"eng": "Amazon rainforest"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jair_Bolsonaro", "type": "person", "score": 29, "label": {"eng": "Jair Bolsonaro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/French_Guiana", "type": "loc", "score": 28, "label": {"eng": "French Guiana"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "French Guiana"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Europe"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Bras\u00edlia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bras\u00edlia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_America", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "South America"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rio_de_Janeiro", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Deforestation", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Deforestation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Submarine", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Submarine"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Raoni_Metuktire", "type": "person", "score": 17, "label": {"eng": "Raoni Metuktire"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rainforest", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Rainforest"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Mercosur"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Brazil", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "President of Brazil"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Euro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Paris"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Paris"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Indigenous_peoples", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Indigenous peoples"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e3o_Paulo", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ukraine", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Ukraine"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ukraine"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Russia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Russia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Legion_of_Honour", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Legion of Honour"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diplomacy", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Diplomacy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/G20", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "G20"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sustainable_development", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Sustainable development"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Latin_America", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Latin America"}, "location": null}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Ind\u00edgena", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Ind\u00edgena"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 11, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tropical_forest", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Tropical forest"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cacique", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Cacique"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Itagua\u00ed", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Itagua\u00ed"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Itagua\u00ed"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Climate_variability_and_change", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Climate variability and change"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Amazonie", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Amazonie"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Indigenous peoples of the Americas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Forest", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Forest"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kourou", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Kourou"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Kourou"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "French Guiana"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amazon_(company)", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Amazon (company)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Guyana", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Guyana"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Guyana"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/China", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "China"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "China"}}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 340, "title": {"eng": "Macron Urges Brazilian Companies to 'Believe More' in France", "spa": "Amazon\u00eda y submarinos, receta para relanzar la relaci\u00f3n entre Francia y Brasil", "fra": "Emmanuel Macron rend visite au Br\u00e9sil de Lula apr\u00e8s son passage en Guyane", "por": "Lula recebe Macron em cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto", "ita": "Le foto di macron con lula fanno sghignazzare la destra brasiliana: sembrano...", "ukr": "\u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d \u0432\u0438\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u044c \u0456\u0437 \u0432\u0456\u0437\u0438\u0442\u043e\u043c \u0434\u043e \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0456\u0457", "deu": "Frankreich und Brasilien mit Milliardeninvestition f\u00fcr Amazonas", "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u043b \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u0421\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0438"}, "summary": {"eng": "(Bloomberg) -- President Emmanuel Macron is inviting Brazilian companies to step up investment in France as he seeks to diversify international partnerships.\n\nMost Read from Bloomberg\n\n\"Brazilian companies must believe more in France,\" he told business leaders gathered Wednesday in Sao Paulo, Brazil's financial capital. \"We can do much more.\"\n\nMacron cited a gap in bilateral investment between both countries: While more than 1,000 French companies have invested about $44 billion in Brazil, Brazil", "spa": "Toni CERD\u00c0 y Val\u00e9rie LEROUX, con Ram\u00f3n SHAMKOW en Brasilia\n\nCon su primera visita la pr\u00f3xima semana a Brasil, el presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, buscar\u00e1 con su par brasile\u00f1o Lula relanzar la relaci\u00f3n bilateral a trav\u00e9s de la Amazon\u00eda y los submarinos, pese a sus diferencias sobre Ucrania o el acuerdo UE-Mercosur.\n\nEl mandatario brasile\u00f1o Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, de 78 a\u00f1os, recibir\u00e1 a su par de 46 a\u00f1os el martes por la tarde en Bel\u00e9m, donde iniciar\u00e1 una visita de tres d\u00eda", "fra": "Diplomatie - Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron visitera le centre spatial de Kourou avant de rencontrer son homologue Lula, en Amazonie br\u00e9silienne\n\nEmmanuel Macron conclut mardi son d\u00e9placement en Guyane par une visite au Centre spatial de Kourou avant de s'envoler pour le Br\u00e9sil. P\u00f4le embl\u00e9matique de la Guyane, le centre de Kourou, qui c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e ses 60 ans, semble comme en apesanteur, dans l'attente du vol inaugural du futur lanceur lourd Ariane 6, entre la mi-juin et la fin juill", "por": "O presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) recebeu o presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, em cerim\u00f4nia oficial no Pal\u00e1cio do Planalto, no in\u00edcio da tarde desta quinta-feira (28).\n\nO evento na capital federal marca o \u00faltimo dia da passagem de Macron pelo Brasil. No pa\u00eds desde ter\u00e7a-feira (26), o chefe de Estado tamb\u00e9m visitou o Par\u00e1, o Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo.\n\nA agenda desta quinta prev\u00ea uma reuni\u00e3o bilateral entre os dois presidentes, em que devem discutir assuntos que \u00e9 e di", "ita": "LULA CHIAMA MACRON \"SARKOZY\"\n\nDa www.corriere.it\n\nlula da silva con emmanuel macron\n\n\"Io e Sarkozy viaggeremo stasera a Rio de Janeiro\", ha dichiarato Lula, mentre il pubblico lo ha corretto dicendo \"Macron\". \"Io e Macron viaggeremo stasera a Rio de Janeiro\", si \u00e8 corretto poi il presidente brasiliano. Gli eventi si sono svolti durante la visita di tre giorni del presidente francese nel Paese sudamericano.\n\nMACRON, LULA E LE FOTO IN AMAZZONIA, LA COMPLICIT\u00c0 TRA I LEADER NEL MIRINO DELLA DESTRA ", "ukr": "\u0417\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u0456\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0456\u0457 \u041b\u0443\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0421\u0456\u043b\u0432\u0430 \u0445\u043e\u0447\u0435, \u0449\u043e\u0431 \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u043d\u0438\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0434\u0456\u044e \u0443\u0433\u043e\u0434\u0456 \u043f\u0440\u043e \u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0443 \u0442\u043e\u0440\u0433\u0456\u0432\u043b\u044e \u0404\u0421 \u0437 \u043f\u0456\u0432\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u043c \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u043c Mercosur, \u044f\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0454 \u0432 \u043f\u0456\u0434\u0432\u0456\u0448\u0435\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0456.\n\n\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 \u0415\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d \u0432\u0438\u0440\u0443\u0448\u0430\u0454 \u0443 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0435\u043d\u043d\u0443 \u043f\u043e\u0457\u0437\u0434\u043a\u0443 \u0434\u043e \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0456\u0457 \u0432 \u0440\u0430\u043c", "deu": "Emmanuel Macron (r), Pr\u00e4sident von Frankreich, und Luiz Inacio Lula da Silva, Pr\u00e4sident von Brasilien, nehmen an der Stapellaufzeremonie eines mit franz\u00f6sischer Technologie in Brasilien gebauten U-Boots teil. Macron h\u00e4lt sich zu einem dreit\u00e4gigen offiziellen Besuch in Brasilien auf.\n\nFrankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron und das brasilianische Staatsoberhaupt Luiz In\u00e1cio Lula da Silva haben eine gemeinsame Milliardeninvestition in das Amazonasgebiet angek\u00fcndigt. Man habe den Willen, \"das ", "rus": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0418\u043d\u0430\u0441\u0438\u0443 \u041b\u0443\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0421\u0438\u043b\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0421\u0430\u0440\u043a\u043e\u0437\u0438. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 Correio Braziliense.\n\n\u042d\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043d\u0430 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0436\u0434\u044f \u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0420\u0430\u043e\u043d\u0438 \u041c\u0435\u0442\u0443\u043a\u0442\u0438\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u043e\u0447\u0435\u0442"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bel\u00e9m"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, "categories": [{"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 72}], "articleCounts": {"eng": 106, "spa": 87, "fra": 66, "por": 22, "ita": 17, "ukr": 13, "deu": 9, "rus": 20}, "sentiment": 0.1686274509803922, "wgt": 449107200, "relevance": 18}