{"uri": "eng-9423847", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sagrada_Fam\u00edlia", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Sagrada Fam\u00edlia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antoni_Gaud\u00ed", "type": "person", "score": 98, "label": {"eng": "Antoni Gaud\u00ed"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 93, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Basilica", "type": "wiki", "score": 71, "label": {"eng": "Basilica"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jesus", "type": "person", "score": 62, "label": {"eng": "Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Architect", "type": "wiki", "score": 44, "label": {"eng": "Architect"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Assumption_of_Mary", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Assumption of Mary"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tower", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Tower"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Four_Evangelists", "type": "wiki", "score": 30, "label": {"eng": "Four Evangelists"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sculpture", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Sculpture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Holy_Family", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Holy Family"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Church_(building)", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Church (building)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cathedral", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Cathedral"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_language", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Catalan language"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN", "type": "org", "score": 17, "label": {"eng": "CNN"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crypt", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Crypt"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stairs", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Stairs"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apostles_in_the_New_Testament", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Apostles in the New Testament"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_Civil_War", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Spanish Civil War"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ulm_Minster", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Ulm Minster"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bible", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Bible"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Heritage_Site", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "World Heritage Site"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christ_(title)", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Christ (title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Benedict_XVI", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Pope Benedict XVI"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/City_Council_of_Barcelona", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "City Council of Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catalonia", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Catalonia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Catalonia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 40, "title": {"eng": "Barcelona's famous Sagrada Familia will finally be completed in 2026 | CNN", "spa": "Los arquitectos esperan terminar la Sagrada Familia en 2026", "ita": "Sagrada Familia, fine dei lavori nel 2026", "por": "Arquitetos esperam terminar finalmente a Sagrada Fam\u00edlia em 2026"}, "summary": {"eng": "CNN --\n\nThe Sagrada Familia in Barcelona will finally be finished in 2026, more than 140 years after construction started, officials have confirmed.\n\nThe construction of the last of six towers will mark the completion of the structure of the basilica, the organization responsible for managing the site announced last week.\n\n\"The Chapel of the Assumption is expected to be finished in 2025 and the tower of Jesus Christ, in 2026,\" the Sagrada Familia said in a statement announcing the publication of ", "spa": "Los arquitectos afirman que la Sagrada Familia podr\u00eda estar finalmente terminada en 2026, pero la pol\u00e9mica sobre su ampliaci\u00f3n sigue sin resolverse.\n\nEl edificio inacabado m\u00e1s famoso del mundo podr\u00eda terminarse por fin, despu\u00e9s de que los arquitectos afirmaran que la bas\u00edlica estar\u00e1 terminada en 2026, cuando se cumple el centenario de la muerte del creador de la Sagrada Familia, Anton\u00ed Gaud\u00ed.\n\nEsteve Camps, presidente de la organizaci\u00f3n encargada de realizar el plan maestro original de", "ita": "Gli architetti affermano che la Sagrada Familia potrebbe finalmente essere terminata nel 2026, anno del centesimo anniversario della morte di Gaudi.\n\nL'edificio incompiuto pi\u00f9 famoso del mondo potrebbe finalmente essere completato. Secondo gli architetti, la basilica sar\u00e0 terminata entro il 2026, anno in cui ricorre il centenario della morte del creatore della Sagrada Familia, Anton\u00ed Gaud\u00ed.\n\nEsteve Camps, presidente dell'organizzazione incaricata di realizzare il piano regolatore originale di", "por": "Os arquitetos afirmam que a Sagrada Fam\u00edlia poder\u00e1 finalmente estar conclu\u00edda em 2026, mas a controv\u00e9rsia sobre a sua extens\u00e3o continua por resolver.\n\nO edif\u00edcio inacabado mais famoso do mundo poder\u00e1 finalmente ficar conclu\u00eddo, depois de os arquitetos terem afirmado que a bas\u00edlica estar\u00e1 terminada em 2026, assinalando o centen\u00e1rio da morte do criador da Sagrada Fam\u00edlia, Anton\u00ed Gaud\u00ed.\n\nEsteve Camps, o presidente da organiza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela realiza\u00e7\u00e3o do projeto original de G"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Business/Telecommunications/Construction,_Installation,_and_Maintenance", "label": "dmoz/Business/Telecommunications/Construction, Installation, and Maintenance", "wgt": 57}, {"uri": "dmoz/Business/Construction_and_Maintenance/Do-It-Yourself", "label": "dmoz/Business/Construction and Maintenance/Do-It-Yourself", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Home/Home_Improvement/Floors", "label": "dmoz/Home/Home Improvement/Floors", "wgt": 100}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 72}], "articleCounts": {"eng": 20, "spa": 8, "ita": 5, "por": 7}, "sentiment": 0.003921568627450966, "wgt": 449020800, "relevance": 3}