{"uri": "eng-9428410", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Senegal", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Senegal"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Macky_Sall", "type": "person", "score": 65, "label": {"eng": "Macky Sall"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bola_Tinubu", "type": "person", "score": 57, "label": {"eng": "Bola Tinubu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President-elect_of_the_United_States", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "President-elect of the United States"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/2016_United_States_presidential_election", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "2016 United States presidential election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 26, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Democracy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Liberia", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Liberia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Liberia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economic_Community_of_West_African_States", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Economic Community of West African States"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Excellency", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Excellency"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Member_state_of_the_European_Union", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Member state of the European Union"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Election", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Election"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/West_Africa", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "West Africa"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nigeria", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Nigeria"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Nigeria"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dakar", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Dakar"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Dakar"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Senegal"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pound_sterling", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Pound sterling"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abuja", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Abuja"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Abuja"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Nigeria"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amadou_Ba_(politician,_born_1961)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Amadou Ba (politician, born 1961)"}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 33, "title": {"eng": "Tinubu congratulates Senegal's president-elect, Faye", "fra": "La France r\u00e9it\u00e8re sa volont\u00e9 de travailler avec les nouvelles autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises"}, "summary": {"eng": "President Bola Tinubu, on Wednesday, congratulated Mr. Bassirou Faye on his election as the President of the Republic of Senegal.\n\nHe also congratulated incumbent President, Macky Sall, for overseeing an election widely deemed as peaceful and transparent.\n\nTinubu's congratulatory message is contained in a statement signed by his Special Adviser on Media and Publicity, Ajuri Ngelale, titled 'President Tinubu congratulates President-elect Bassirou Dionaye Faye and the people of the Republic of Sene", "fra": "- Macron \u00e9tait parmi les premiers chefs d'Etat \u00e0 f\u00e9liciter Bassirou Diomaye Faye, d\u00e8s l'annonce des premi\u00e8res tendances du scrutin, lundi dernier.\n\nLa France a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa volont\u00e9 de travailler avec les nouvelles autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises, issues de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 24 mars courant et qui ont permis \u00e0 l'opposant Bassirou Diomaye Faye d'acc\u00e9der \u00e0 la magistrature supr\u00eame d\u00e8s le premier tour.\n\nLa position de la France a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e par le minist\u00e8re de l'Europe et des "}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Politics/Campaigns_and_Elections", "label": "dmoz/Society/Politics/Campaigns and Elections", "wgt": 66}, {"uri": "dmoz/Health/Fitness/Advice_and_Guides", "label": "dmoz/Health/Fitness/Advice and Guides", "wgt": 57}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "label": "dmoz/Society/Politics/Democracy", "wgt": 66}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 64}], "articleCounts": {"eng": 27, "fra": 6}, "sentiment": 0.4823529411764707, "wgt": 448934400, "relevance": 3}