{"uri": "eng-9424196", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Elon_Musk", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Elon Musk"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lawsuit", "type": "wiki", "score": 77, "label": {"eng": "Lawsuit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hate_speech", "type": "wiki", "score": 71, "label": {"eng": "Hate speech"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Twitter", "type": "org", "score": 71, "label": {"eng": "Twitter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nonprofit_organization", "type": "wiki", "score": 61, "label": {"eng": "Nonprofit organization"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Center_for_Countering_Digital_Hate", "type": "wiki", "score": 55, "label": {"eng": "Center for Countering Digital Hate"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Breyer", "type": "person", "score": 55, "label": {"eng": "Stephen Breyer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_media", "type": "wiki", "score": 49, "label": {"eng": "Social media"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Freedom_of_speech", "type": "wiki", "score": 40, "label": {"eng": "Freedom of speech"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/X_Corp.", "type": "wiki", "score": 34, "label": {"eng": "X Corp."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/California", "type": "loc", "score": 30, "label": {"eng": "California"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "California"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_district_court", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "United States district court"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Chief executive officer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terms_of_service", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Terms of service"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Damages", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Damages"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Misinformation", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Misinformation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Disinformation", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Disinformation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Advertising", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Advertising"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Francisco", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "San Francisco"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "San Francisco"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tesla,_Inc.", "type": "org", "score": 14, "label": {"eng": "Tesla, Inc."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Strategic_lawsuit_against_public_participation", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Strategic lawsuit against public participation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Antisemitism", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Antisemitism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_federal_judge", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "United States federal judge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Defamation", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Defamation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Plaintiff", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Plaintiff"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Breyer", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Charles Breyer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/IBM", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "IBM"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Facebook", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Facebook"}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 195, "title": {"eng": "Judge dismisses 'vapid' Musk lawsuit against group that cataloged racist content on X", "spa": "Desestiman caso de Elon Musk contra un grupo de vigilancia de discurso de odio", "por": "Tribunal dos EUA arquiva processo de Musk contra organiza\u00e7\u00e3o de luta contra o \u00f3dio - SAPO 24", "deu": "Elon Musk unterliegt gemeinn\u00fctziger Organisation", "fra": "Musk r\u00e9v\u00e8le pourquoi il prend de la k\u00e9tamine  --  RT World News"}, "summary": {"eng": "Center for Countering Digital Hate has chronicled rise of racist, antisemitic and extremist on X since Musk's acquisition\n\nA judge in California on Monday dismissed tech billionaire Elon Musk's lawsuit against the Center for Countering Digital Hate, a non-profit that has published reports chronicling the rise of racist, antisemitic and extremist content on X, formerly Twitter, since Musk's acquisition.\n\nThe case was dismissed in accordance with the state's anti-Slapp law, which forbids nuisance l", "spa": "(CNN) -- Un juez federal desestim\u00f3 este lunes una demanda que interpuso X, empresa de Elon Musk, contra un grupo de vigilancia por sus reportes de discursos de odio en la red social.\n\nEn una contundente resoluci\u00f3n de 52 p\u00e1ginas, el juez calific\u00f3 la demanda de X de claramente punitiva y observ\u00f3 que no se enfoca en proteger la seguridad y los derechos legales de la plataforma.\n\n\"A veces no est\u00e1 claro qu\u00e9 es lo que impulsa un litigio\", escribi\u00f3 el juez de distrito Charles Breyer, del Tribuna", "por": "A rede X, anteriormente conhecida como Twitter, processou o Centro de Combate ao \u00d3dio Digital (CCDH, na sigla em ingl\u00eas) em julho, acusando-o de empreender uma campanha de desprest\u00edgio mediante uma compila\u00e7\u00e3o seletiva de dados que prejudicou a rela\u00e7\u00e3o da empresa com anunciantes e provocou perdas de dezenas de milh\u00f5es de d\u00f3lares em receitas.\n\nO tribunal da Calif\u00f3rnia disse que era evidente que a a\u00e7\u00e3o foi apresentada como retalia\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o por publicar investiga\u00e7\u00f5es cr\u00edti", "deu": "Ein US-Richter weist die Klage von X Corp. gegen eine Gruppe ab, die Hassrede auf der Plattform verfolgt. Die Klage sei zur Bestrafung angestrengt worden.\n\nEin US-Bundesgericht hat am Montag eine Klage der X Corp. von Elon Musk gegen die gemeinn\u00fctzige Organisation Center for Countering Digital Hate (CCDH, Zentrum zur Bek\u00e4mpfung von digitalem Hass) abgewiesen. Die Gruppe hatte Musk vorgeworden, einen Anstieg von Hassrede auf seiner Social-Media-Plattform zuzulassen und war daraufhin von ihm verk", "fra": "Le PDG de SpaceX a d\u00e9clar\u00e9 qu'il utilisait \" une petite quantit\u00e9 \" de m\u00e9dicament pour traiter la d\u00e9pression.\n\nLe magnat du voyage spatial Elon Musk a parl\u00e9 de sa lutte contre la d\u00e9pression, d\u00e9clarant \u00e0 la cha\u00eene Don Lemon qu'il utilisait de la k\u00e9tamine pour sortir d'un \u00e9tat de d\u00e9pression. \" \u00e9tat d'esprit n\u00e9gatif \". Les critiques de Musk l'accusent depuis longtemps d'abus de stup\u00e9fiants.\n\nDans une interview diffus\u00e9e lundi sur X (anciennement Twitter), Lemon a demand\u00e9 \u00e0 Musk s'il"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "California"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues", "label": "dmoz/Society/Issues", "wgt": 94}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Business", "label": "dmoz/Society/Issues/Business", "wgt": 81}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Intellectual_Property", "label": "dmoz/Society/Issues/Intellectual Property", "wgt": 99}, {"uri": "news/Technology", "label": "news/Technology", "wgt": 67}], "articleCounts": {"eng": 138, "spa": 30, "por": 7, "deu": 7, "fra": 13}, "sentiment": -0.3725490196078431, "wgt": 449020800, "relevance": 11}