{"uri": "por-980318", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_Macron", "type": "person", "score": 95, "label": {"eng": "Emmanuel Macron"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mercosur", "type": "loc", "score": 91, "label": {"eng": "Mercosur"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_France", "type": "wiki", "score": 82, "label": {"eng": "President of France"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "type": "loc", "score": 72, "label": {"eng": "European Union"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e3o_Paulo", "type": "loc", "score": 57, "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 55, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Biodiversity", "type": "wiki", "score": 48, "label": {"eng": "Biodiversity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/South_America", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "South America"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Climate", "type": "wiki", "score": 37, "label": {"eng": "Climate"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Federa\u00e7\u00e3o_das_Ind\u00fastrias_do_Estado_de_S\u00e3o_Paulo", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fernando_Haddad", "type": "person", "score": 32, "label": {"eng": "Fernando Haddad"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luiz_In\u00e1cio_Lula_da_Silva", "type": "person", "score": 32, "label": {"eng": "Luiz In\u00e1cio Lula da Silva"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "type": "loc", "score": 30, "label": {"eng": "Europe"}, "location": null}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Macron_(empresa)", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Macron (empresa)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Geraldo_Alckmin", "type": "person", "score": 24, "label": {"eng": "Geraldo Alckmin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Uruguay", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Uruguay"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Uruguay"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paraguay", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Paraguay"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Paraguay"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Argentina", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Argentina"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Argentina"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Agriculture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Free_trade_agreement", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "Free trade agreement"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_the_Economy_(Brazil)", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Ministry of the Economy (Brazil)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bolivia", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Bolivia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Bolivia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Free_trade", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Free trade"}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Empres\u00e1rio", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "Empres\u00e1rio"}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Confedera\u00e7\u00e3o_Nacional_da_Ind\u00fastria", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Brazil", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "President of Brazil"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bras\u00edlia", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Bras\u00edlia"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bras\u00edlia"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tariff", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Tariff"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vice_president", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Vice president"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Industry", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Industry"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rio_de_Janeiro", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rio de Janeiro"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Investment", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Investment"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Workers'_Party_(Brazil)", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Workers' Party (Brazil)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Economics", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Economics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vice_President_of_Brazil", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Vice President of Brazil"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Treaty", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Treaty"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Latin_America", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Latin America"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UTC+03:00", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "UTC+03:00"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Itagua\u00ed", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Itagua\u00ed"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Itagua\u00ed"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bel\u00e9m", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Bel\u00e9m"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Bel\u00e9m"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ukraine", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Ukraine"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Ukraine"}}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 131, "title": {"por": "Em encontro com empres\u00e1rios em SP, Macron diz que n\u00e3o pode defender atual acordo Mercosul - UE", "fra": "Macro fustige l'accord commercial entre l'UE et les pays du Mercosur", "eng": "Macron calls proposed EU-Mercosur trade pact 'very bad deal' lacking strong climate commitments", "deu": "Freihandelsabkommen: Emmanuel Macron will Mercosur-Abkommen vollst\u00e4ndig neu verhandeln", "spa": "\"Construyamos uno nuevo\": Macron carga de nuevo contra el acuerdo UE-Mercosur"}, "summary": {"por": "Depois de visitar um estaleiro em Itagua\u00ed, no Rio de Janeiro, o presidente franc\u00eas se reuniu com empres\u00e1rios na tarde de quarta-feira (27), em S\u00e3o Paulo, onde participou do 8 \u00ba F\u00f3rum Econ\u00f4mico Brasil-Fran\u00e7a. Estiveram presentes tamb\u00e9m o vice-presidente, Geraldo Alckmin, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, e representantes de empresas francesas com investimentos no Brasil. O encontro fez parte de uma s\u00e9rie de agendas de Macron no Brasil.\n\nEm uma fala de cerca de 20 minutos, Emmanuel ", "fra": "\"Je pr\u00e9f\u00e8re mettre les pieds dans le plat \". Emmanuel Macron n'a pas fait dans la dentelle en achevant sa visite au Br\u00e9sil \u00e0 la tribune du Forum \u00e9conomique de Sao Paulo. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a dit tout le mal qu'il pense de l'accord commercial en cours de n\u00e9gociation entre l'Union europ\u00e9enne (UE) et le bloc sud-am\u00e9ricain du Mercosur (Br\u00e9sil, Argentine, Uruguay, Paraguay, Bolivie). Il estime qu'il s'agit d'un \" tr\u00e8s mauvais accord \" et appelle \u00e0 en construire \" un nouveau \".\n\n\" Dans ", "eng": "French president tells Brazil forum both parties need to be 'much stronger' on biodiversity and climate\n\nEmmanuel Macron has called a proposed trade agreement between the EU and South America's Mercosur bloc a \"very bad deal\" that lacks proper climate considerations.\n\n\"As it is negotiated today, it is a very bad deal, for you and for us,\" the French president told Brazilian businessmen in S\u00e3o Paulo on Wednesday while on a three-day trip to Brazil, Latin America's largest economy.\n\nThe comments c", "deu": "Die Audioversion dieses Artikels wurde k\u00fcnstlich erzeugt. Wir entwickeln dieses Angebot stetig weiter und freuen uns \u00fcber Ihr Feedback.\n\nDer franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron lehnt das geplante Freihandelsabkommen zwischen der Europ\u00e4ischen Union und dem s\u00fcdamerikanischen Wirtschaftsb\u00fcndnis Mercosur in seiner derzeitigen Form ab. \"So wie es jetzt vorliegt, ist es ein sehr schlechtes Abkommen. Dieser Vertrag wurde vor 20 Jahren ausgehandelt. Das ist nicht, was wir wollen\", sagte Macron ", "spa": "El mandatario franc\u00e9s propuso elaborar un nuevo documento en concordancia con los problemas ecol\u00f3gicos modernos.\n\nEl presidente de Francia, Emmnuel Macron, declar\u00f3 este mi\u00e9rcoles que el acuerdo comercial firmado entre la Uni\u00f3n Europea y el Mercado Com\u00fan del Sur (Mercosur) -- bloque conformado por Argentina, Brasil, Bolivia, Paraguay y Uruguay -- es \"muy p\u00e9simo\" para ambas partes, por lo que propuso negociar uno nuevo.\n\n\"Prefiero ponerme firme ante esta asamblea. He hablado muy en\u00e9rgicamen"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "S\u00e3o Paulo"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Economic", "label": "dmoz/Society/Issues/Economic", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Government/Multilateral", "label": "dmoz/Society/Government/Multilateral", "wgt": 80}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Labor", "label": "dmoz/Society/Issues/Labor", "wgt": 100}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 51}, {"uri": "news/Business", "label": "news/Business", "wgt": 59}], "articleCounts": {"por": 64, "fra": 25, "eng": 22, "deu": 11, "spa": 9}, "sentiment": 0.08235294117647052, "wgt": 449107200, "relevance": 8}