{"uri": "spa-3429435", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dani_Alves", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Dani Alves"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 62, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 61, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 58, "label": {"eng": "Euro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 58, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bail", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "Bail"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lawyer", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Lawyer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rape", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Rape"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pep_Guardiola", "type": "person", "score": 23, "label": {"eng": "Pep Guardiola"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 21, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nightclub", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Nightclub"}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Audiencia_Provincial_de_Barcelona", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Audiencia Provincial de Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Memphis_Depay", "type": "person", "score": 14, "label": {"eng": "Memphis Depay"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Barcelona", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "FC Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prison", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Prison"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passport", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Passport"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Esplugues_de_Llobregat", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Esplugues de Llobregat"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Esplugues de Llobregat"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Palacio_de_Justicia_de_Barcelona", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Palacio de Justicia de Barcelona"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Neymar", "type": "person", "score": 10, "label": {"eng": "Neymar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Audiencias_Provinciales_of_Spain", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Audiencias Provinciales of Spain"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Security_deposit", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Security deposit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Atl\u00e9tico_Madrid", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Atl\u00e9tico Madrid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Club_Universidad_Nacional", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Club Universidad Nacional"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Social_network", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Social network"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paulo_da_Silva", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Paulo da Silva"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Probation", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Probation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Media_(communication)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Media (communication)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Magistrate", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Magistrate"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Netherlands", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Netherlands"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Netherlands"}}}], "eventDate": "2024-03-25", "totalArticleCount": 333, "title": {"spa": "Dani Alves comparece por primera vez en los juzgados tras salir en libertad", "eng": "Memphis Depay did NOT pay Dani Alves' \u20ac1m bail, claims agent", "cat": "Dani Alves compareix a l'Audi\u00e8ncia per primera vegada despr\u00e9s de sortir de la pres\u00f3 sota fian\u00e7a", "fra": "Lib\u00e9r\u00e9 il y a 2 jours seulement, Dani Alves encore dans un scandale"}, "summary": {"spa": "El brasile\u00f1o pas\u00f3 en la c\u00e1rcel un total de 14 meses, despu\u00e9s de una condena por violar a una joven.\n\nEl exfutbolista Dani Alves compareci\u00f3 por primera vez en la Audiencia de Barcelona despu\u00e9s de que saliera en libertad provisional tras haber consignado la fianza de m\u00e1s de un mill\u00f3n de d\u00f3lares impuesta como fianza, mientras se resuelven los recursos sobre su condena por violaci\u00f3n.\n\nAlves lleg\u00f3 alrededor de las 09:20 horas al Palacio de Justicia de Barcelona, acompa\u00f1ado de su letrada, I", "eng": "Memphis Depay's agent has denied that the Atletico Madrid forward paid Dani Alves' \u20ac1m (\u00a3850,000) bail to enable the Barcelona icon to walk out of prison on Monday.\n\nAlves, 40, had been held at Brians 2 Prison near Barcelona since January 2023 after being accused of raping a young woman in a nightclub bathroom in the Spanish city in the early hours of December 31, 2022.\n\nHe was found guilty of rape last month and was handed a four-and-a-half year prison sentence, which he subsequently appealed", "cat": "Pol\u00e8mica per un missatge de Joana Sanz amb el qual es mofaria de la v\u00edctima de Dani Alves\n\nDani Alves ha comparegut aquest dijous a l'Audi\u00e8ncia de Barcelona per primera vegada des que va sortir de la pres\u00f3 despr\u00e9s de pagar la fian\u00e7a d'un mili\u00f3 d'euros. Ho ha fet acompanyat de la seva advocada, In\u00e9s Guardiola. Mentre sigui en llibertat, ha de compar\u00e8ixer cada divendres davant de la secretaria de la secci\u00f3 21 de l'Audi\u00e8ncia, aix\u00ed com totes les vegades que sigui requerit. Aquest primer c", "fra": "L'\u00e9coute de nos articles est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 nos abonn\u00e9s.\n\nS'abonner pour en profiter.\n\nApr\u00e8s avoir pass\u00e9 plus d'un an derri\u00e8re les barreaux \u00e0 Barcelone, Dani Alves (40 ans) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 coupable d'agression sexuelle sur une jeune femme de 23 ans au moment des faits.\n\nIl a ainsi \u00e9cop\u00e9 d'une peine de 4 ans et 6 mois de prison, assortie d'autres sanctions. Cependant, cette semaine, il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous caution pour un montant d'un million d'euros. A sa sortie, il a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Crime_and_Justice", "label": "dmoz/Society/Issues/Crime and Justice", "wgt": 79}, {"uri": "dmoz/Society/Crime/Murder", "label": "dmoz/Society/Crime/Murder", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 80}], "articleCounts": {"spa": 284, "eng": 23, "cat": 14, "fra": 12}, "sentiment": -0.1450980392156863, "wgt": 449020800, "relevance": 18}