{"uri": "eng-9427485", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos\u00e9_Mourinho", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Jos\u00e9 Mourinho"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "type": "loc", "score": 66, "label": {"eng": "Portugal"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Portugal"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/A.S._Roma", "type": "wiki", "score": 50, "label": {"eng": "A.S. Roma"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "Rome"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coach_(sport)", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Coach (sport)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_CF", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Real Madrid CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chelsea_F.C.", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Chelsea F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Portim\u00e3o", "type": "loc", "score": 20, "label": {"eng": "Portim\u00e3o"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Manchester_United_F.C.", "type": "org", "score": 19, "label": {"eng": "Manchester United F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Europa_Conference_League", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "UEFA Europa Conference League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Europa_League", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "UEFA Europa League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Porto", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "FC Porto"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S.L._Benfica", "type": "wiki", "score": 13, "label": {"eng": "S.L. Benfica"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Inter_Milan", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Inter Milan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "type": "loc", "score": 11, "label": {"eng": "Europe"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saudi_Arabia", "type": "loc", "score": 10, "label": {"eng": "Saudi Arabia"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Saudi Arabia"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tottenham_Hotspur_F.C.", "type": "org", "score": 9, "label": {"eng": "Tottenham Hotspur F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cristiano_Ronaldo", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Cristiano Ronaldo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Club_(organization)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Club (organization)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/U.D._Leiria", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "U.D. Leiria"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Manager_(association_football)", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Manager (association football)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Grand_Prix_motorcycle_racing", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Grand Prix motorcycle racing"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serie_A", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Serie A"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Portugal_national_football_team", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Portugal national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Champions_League", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "UEFA Champions League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jorge_Mart\u00edn_(motorcyclist)", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Jorge Mart\u00edn (motorcyclist)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Algarve_International_Circuit", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Algarve International Circuit"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "UEFA"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Penalty_shoot-out_(association_football)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Penalty shoot-out (association football)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Porto", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Porto"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Porto"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Portugal"}}}}], "eventDate": "2024-03-24", "totalArticleCount": 137, "title": {"eng": "Jose Mourinho reveals he rejected Portugal manager job TWICE", "rus": "\u0416\u043e\u0437\u0435 \u041c\u043e\u0443\u0440\u0438\u043d\u044c\u044e: \u044f \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440", "fra": "Jos\u00e9 Mourinho veut retrouver un club d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9", "por": "Mourinho: \"Posso treinar em qualquer lado e no ver\u00e3o quero trabalhar\" - SAPO 24", "spa": "Mourinho avisa: \"Quiero trabajar\"", "ita": "Mourinho punge la Roma: \"A me piace fare solo l'allenatore e invece...\"", "tur": "Jose Mourinho'dan geri d\u00f6n\u00fc\u015f sinyali"}, "summary": {"eng": "Secrets of Sven Goran-Eriksson's \u00a32,500-a-night suite in Manchester - Listen to the It's All Kicking Off podcast\n\nJose Mourinho has sensationally revealed he has twice rejected the chance to become Portugal's national team head coach and was once stopped by Real Madrid president Florentino Perez from taking the position.\n\nThe 61-year-old is currently out of management after departing his position as Roma head coach in January with the club's board opting for a change in the dugout.\n\nMourinho is ", "rus": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0416\u043e\u0437\u0435 \u041c\u043e\u0443\u0440\u0438\u043d\u044c\u044e \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b.\n\n\"\u042f \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440. \u0412 \u043e\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430\u0445 \u0442\u044b \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440, \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 -- \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440, \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c, \u0438\u043c\u0438\u0434\u0436\u043c\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f", "fra": "Coupes d'Europe : Une premi\u00e8re pour le LOSC... et pour la France depuis 2004\n\nCl\u00e9ment P\u00e9dron, Media365, publi\u00e9 le dimanche 24 mars 2024 \u00e0 15h20\n\nPr\u00e9sent au Grand Prix Moto GP de Portim\u00e3o en qualit\u00e9 d'invit\u00e9, Jos\u00e9 Mourinho a profit\u00e9 des micros tendus pour effectuer un sacr\u00e9 appel du pied. Le Portugais, libre depuis son d\u00e9part de l'AS Roma, cherche un nouveau challenge.\n\nMourinho est-il un entra\u00eeneur du pass\u00e9 ?par Talk My Football\n\nJos\u00e9 Mourinho est souvent cash, ce qui peut parfois", "por": "Em 16 de janeiro, 'Mou' deixou os 'giallorossi' durante a sua terceira \u00e9poca em Roma, depois das conquistas da Liga Confer\u00eancia Europa, em 2021/22, tendo tamb\u00e9m chegado \u00e0 final da Liga Europa, na temporada passada, perdida para os espanh\u00f3is do Sevilha nos pen\u00e1ltis.\n\n\"Zero, zero [novidades]. N\u00e3o tenho clube, estou livre. Mas quero trabalhar, no ver\u00e3o quero trabalhar\", declarou o t\u00e9cnico luso, de 61 anos, aos jornalistas presentes no Aut\u00f3dromo Internacional do Algarve (AIA), em Portim\u00e3o,", "spa": "Apenas se han cumplido un par de meses de la salida de Jos\u00e9 Mourinho de la Roma. Y 'The Special One' ya ha dejado claro su intenci\u00f3n de volver a los banquillos. Aunque no sea esta temporada. S\u00ed de cara a la pr\u00f3xima, la 2024-25. \"No tengo club, soy libre... pero quiero trabajar. En verano quiero trabajar\", avis\u00f3 desde Portimao, donde estuvo como invitado para el Gran Premio de MotoGP.\n\nMourinho tambi\u00e9n habl\u00f3 sobre su salida del club italiano. Y no estaba muy de acuerdo con el despido: \"Es d", "ita": "Jos\u00e9 Mourinho torna a parlare a oltre due mesi dall'addio alla Roma. Lo Special One si \u00e8 confessato al canale Youtube di Fabrizio Romano: \"Sono pronto a ripartire con una nuova avventura. Quando si finisce con una squadra in genere si ha bisogno di riposo, di pensare, ma, nel mio caso, il giorno dopo che ho lasciato la Roma ero pronto per ripartire. Mi sento forte e sto bene, amo il mio lavoro, ma non voglio fare la scelta sbagliata. Non voglio sceglire un'opportunit\u00e0 soltanto per la voglia di", "tur": "Son olarak Roma'y\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ran ve bir s\u00fcredir bo\u015fta olan teknik direkt\u00f6r Jose Mourinho'dan a\u00e7\u0131klamalar geldi. Portekizli deneyimli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 Jose Mourinho kariyerinin gelece\u011fi \u00fczerine samimi s\u00f6zler sarfetti.\n\nRoma'da g\u00f6revine son verilen Portekizli deneyimli teknik direkt\u00f6r Jose Mourinho, 16 Ocak 2024'ten beri bo\u015fta bulunuyor. 61 ya\u015f\u0131ndaki Jose Mourinho'nun gelecek adresi taraftarlar taraf\u0131ndan merak ediliyor.\n\n\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 tak\u0131mlarda iz b\u0131rakmay\u0131 ba\u015faran Jose Mou"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 75}], "articleCounts": {"eng": 32, "rus": 23, "fra": 27, "por": 19, "spa": 19, "ita": 8, "tur": 9}, "sentiment": 0.1607843137254903, "wgt": 448934400, "relevance": 8}