{"uri": "eng-9423365", "concepts": [], "eventDate": "2024-03-22", "totalArticleCount": 5, "title": {"eng": "U C&A smo prona\u0161li fora pleteni d\u017eemperi\u0107, veseo ba\u0161 kao i prolje\u0107e pred nama"}, "summary": {"eng": "Pro\u010ditaj vi\u0161e: Dva modela, isti uzorak - koju cvjetnu haljinu iz C&A biramo za prolje\u0107e?\n\nKona\u010dno je stiglo prolje\u0107e! Ne mo\u017eemo ti opisati koliko smo sretni, ne samo zbog sunca koje \u0107e nas obasjavati i popravljati nam raspolo\u017eenje, ve\u0107 i zbog odje\u0107e koji \u0107emo nositi. Jednostavno volimo osvje\u017eavati svoju garderobu i u nju unositi nove modne komade. Ipak, \u017eao nam je \u0161to se odvajamo od d\u017eempera jer se u njima osje\u0107amo kao da nas netko tijekom cijelog dana grli i \u010duva, na svu sre\u0107u "}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Recreation/Roads_and_Highways/Interstate_69", "label": "dmoz/Recreation/Roads and Highways/Interstate 69", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Recreation/Roads_and_Highways/Fictional", "label": "dmoz/Recreation/Roads and Highways/Fictional", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Shopping/Sports/Olympics", "label": "dmoz/Shopping/Sports/Olympics", "wgt": 100}], "articleCounts": {"eng": 5}, "sentiment": 0.003921568627450966, "wgt": 448761600, "relevance": 1}