{"uri": "eng-9426684", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Easter"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cancer", "type": "wiki", "score": 100, "label": {"eng": "Cancer"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_I_of_England", "type": "person", "score": 65, "label": {"eng": "Charles I of England"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Queen_Camilla", "type": "wiki", "score": 63, "label": {"eng": "Queen Camilla"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Buckingham_Palace", "type": "loc", "score": 54, "label": {"eng": "Buckingham Palace"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_III_of_Spain", "type": "person", "score": 52, "label": {"eng": "Charles III of Spain"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Royal_Maundy", "type": "wiki", "score": 49, "label": {"eng": "Royal Maundy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Worcester_Cathedral", "type": "wiki", "score": 48, "label": {"eng": "Worcester Cathedral"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/British_royal_family", "type": "wiki", "score": 46, "label": {"eng": "British royal family"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monarch", "type": "wiki", "score": 41, "label": {"eng": "Monarch"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/St_George's_Chapel,_Windsor_Castle", "type": "wiki", "score": 36, "label": {"eng": "St George's Chapel, Windsor Castle"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Diana,_Princess_of_Wales", "type": "person", "score": 36, "label": {"eng": "Diana, Princess of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Elizabeth_II", "type": "person", "score": 35, "label": {"eng": "Elizabeth II"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine,_Duchess_of_Cambridge", "type": "person", "score": 30, "label": {"eng": "Catherine, Duchess of Cambridge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Windsor_Castle", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Windsor Castle"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jesus", "type": "person", "score": 28, "label": {"eng": "Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine,_Princess_of_Wales", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Catherine, Princess of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Maundy_Thursday", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Maundy Thursday"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chemotherapy", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Chemotherapy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom", "type": "loc", "score": 22, "label": {"eng": "United Kingdom"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/King", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "King"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prince_William,_Duke_of_Cambridge", "type": "person", "score": 18, "label": {"eng": "Prince William, Duke of Cambridge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coin", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "Coin"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/London", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "London"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "London"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/William,_Prince_of_Wales", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "William, Prince of Wales"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coronation", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Coronation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Windsor,_Berkshire", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Windsor, Berkshire"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Windsor, Berkshire"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monarchy", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Monarchy"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bible", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Bible"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Christianity"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_state", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Head of state"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_II_of_England", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Charles II of England"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Worcester,_England", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Worcester, England"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Camilla,_Duchess_of_Cornwall", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Camilla, Duchess of Cornwall"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alexandra_of_Denmark", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Alexandra of Denmark"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wales", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Wales"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Wales"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/John_Inge", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "John Inge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/England", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "England"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "England"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "United Kingdom"}}}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 493, "title": {"eng": "Britain's King Charles, undergoing cancer treatment, to attend Easter service - Times of India", "zho": "\u82f1\u56fd\u738b\u5983\u5e74\u85aa\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "deu": "K\u00f6nigin Camilla l\u00e4dt zum Literaturabend - \"The Crown\"-Star war dabei", "fra": "Le roi Charles III attendu dimanche \u00e0 la traditionnelle messe de P\u00e2ques", "ita": "Re Carlo, a Pasqua il primo evento ufficiale dopo la diagnosi", "spa": "Carlos III manda mensaje despu\u00e9s de la confirmaci\u00f3n de c\u00e1ncer de Kate Middleton", "por": "Rainha Camilla d\u00e1 not\u00edcias de Kate Middleton em evento - 28/03/2024 - Celebridades - F5", "rus": "\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u041c\u0438\u0434\u0434\u043b\u0442\u043e\u043d"}, "summary": {"eng": "NEW DELHI: King Charles of Britain is set to make his first public appearance at a traditional royal event since his cancer diagnosis in February.\n\nThe announcement from Buckingham Palace revealed that Charles, accompanied by Queen Camilla, will attend the Easter Sunday service at St. George's Chapel in Windsor on March 31. This occasion typically sees a gathering of senior royals, but this year's service will be smaller in scale due to the king's health.\n\nThe news follows Princess Kate's recent ", "zho": "\u82f1\u56fd\u738b\u5ba4\"\u6d88\u5931\u7684\u738b\u5983\"\u6848\uff0c\u4e0a\u5468\u51fa\u73b0\u7a81\u7834\u6027\u8fdb\u5c55\uff0c\u5c31\u662f\u6d88\u5931\u7684\u738b\u5983\u672c\u4eba\u7a81\u7136\u62cd\u89c6\u9891\u6f84\u6e05\u4e86\u3002\n\n\u5f53\u7136\u5927\u5bb6\u8fd8\u662f\u4e0d\u76f8\u4fe1\uff0c\u89c9\u5f97\u662f\u738b\u5ba4\u5fa1\u7528Ai\u56e2\u961f\u7684\u53c8\u4e00\u529b\u4f5c\uff0c\u6bd5\u7adf\u4e4b\u524d\u5408\u7167\u5c31\u88ab\u72e0\u72e0\u6233\u7834\u4e86\u4e00\u6b21\uff0c\u548b\u77e5\u9053\u662f\u4e0d\u662f\u53c8\u6545\u4f0e\u91cd\u65bd\uff1f\n\n\u5982\u679c\u89c6\u9891\u662f\u5047\u7684\uff0c \u51ef\u7279\u738b\u5983\u5982\u4eca\u4f9d\u7136\u884c\u8e2a\u6210\u8c1c\uff1b\u5982\u679c\u89c6\u9891\u662f\u771f\u7684\uff0c\u770b\u5979\u8fd9\u6d88\u7626\u3001\u6194\u60b4\u7684\u6a21\u6837\uff0c\u53ef\u89c1\u88ab\u764c\u75db\u6298\u817e\u5f97\u4e0d\u8f7b\u3002\n\n\u5f53\u5e74\u51ef\u7279\u548c\u5a01\u5ec9\u7ed3\u5a5a\uff0c\u90fd\u4ee5\u4e3a\u662f\u7070\u59d1\u5a18\u5ac1\u738b", "deu": "K\u00f6nigin Camilla (76) hat am Dienstagabend einmal mehr ihren Literaturempfang im Clarence House abgehalten. Ihr Buchclub \"The Queen's Reading Room\" hat dieses Jahr seinen dritten Jahrestag. Anl\u00e4sslich des Jubil\u00e4ums empfing Camilla in ihren heiligen Hallen wieder zahlreiche Autoren, Neurowissenschaftler und Mitglieder der Literaturgemeinschaft. Unter die G\u00e4ste mischten sich auch einige Schauspiel-Stars.\n\nDieser \"The Crown\"-Star war im Clarence House\n\nSo waren etwa Dame Joanna Lumley (77), Ruper", "fra": "Le roi Charles III, qui est actuellement trait\u00e9 pour un cancer, assistera dimanche \u00e0 la traditionnelle messe de P\u00e2ques \u00e0 Windsor, a annonc\u00e9 le palais de Buckingham mardi dans un communiqu\u00e9.\n\nIl se rendra dans la matin\u00e9e \u00e0 la chapelle Saint-Georges de Windsor avec la reine Camilla et d'autres membres de la famille royale.\n\nL'h\u00e9ritier du tr\u00f4ne William, et son \u00e9pouse Kate, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 vendredi \u00eatre atteinte elle aussi d'un cancer, seront cependant absents, prenant du repos \u00e0 l'abri ", "ita": "Alla cerimonia religiosa di domenica, invece, non saranno presenti il figlio ed erede al trono, principe William, n\u00e9 la principessa Kate Middleton, dopo l'annuncio dei giorni scorsi sulle sue condizioni di salute\n\nPrimo evento ufficiale, dopo la diagnosi di cancro, per Re Carlo III che sar\u00e0 presente e assister\u00e0 alla funzione di Pasqua in programma domenica prossima nella Cappella di San Giorgio, a Windsor. Alla cerimonia religiosa di Pasqua invece non saranno presenti il figlio ed erede al tro", "spa": "El rey de Reino Unido grab\u00f3 un mensaje para misa de Pascua donde expres\u00f3 que se deben cuidar los unos a los otros\n\nLa Familia Real Brit\u00e1nica sigue viviendo una tormenta de informaci\u00f3n en su entorno. Despu\u00e9s de darse a conocer que Kate Middleton ten\u00eda c\u00e1ncer, los rumores y las especulaciones sobre diversos temas de los pr\u00edncipes de Gales no dejan de salir. Ahora, el que apareci\u00f3 fue el rey Carlos III para dar sus primeras palabras despu\u00e9s de confirmarse la enfermedades de esposa del Pr\u00ed", "por": "A fam\u00edlia real brit\u00e2nica segue com seus compromissos profissionais depois do an\u00fancio que Kate Middleton, 42, faz tratamento contra um c\u00e2ncer. Nesta quarta-feira (27), a rainha Camilla visitou o Mercado de Agricultores de Shrewsbury, no Reino Unido, e deu not\u00edcias sobre o estado de sa\u00fade da Princesa de Gales aos jornalistas e s\u00faditos que a acompanharam no evento.\n\nCamilla conversou com duas meninas que desenharam \u00e0 m\u00e3o cart\u00f5es de melhoras para Kate Middleton e comentou. \"Eu sei que Cathe", "rus": "\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u041c\u0438\u0434\u0434\u043b\u0442\u043e\u043d, \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u043e \u043e\u0431 \u043e\u043d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 The Sun.\n\n\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u044b\u043d\u043a\u0435 \u0428\u0440\u0443\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u043e \u041a\u0435\u0439\u0442. \u041f\u043e \u0435\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435"}, "location": null, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Death", "label": "dmoz/Society/Death", "wgt": 100}, {"uri": "dmoz/Society/Genealogy/Royalty", "label": "dmoz/Society/Genealogy/Royalty", "wgt": 83}, {"uri": "dmoz/Society/History/Historical_Personages", "label": "dmoz/Society/History/Historical Personages", "wgt": 100}, {"uri": "news/Arts_and_Entertainment", "label": "news/Arts and Entertainment", "wgt": 66}, {"uri": "news/Health", "label": "news/Health", "wgt": 58}], "articleCounts": {"eng": 302, "zho": 44, "deu": 35, "fra": 33, "ita": 30, "spa": 10, "por": 27, "rus": 12}, "sentiment": 0.03529411764705892, "wgt": 449107200, "relevance": 26}