{"uri": "fra-1052692", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Wout_van_Aert", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Wout van Aert"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belgium", "type": "loc", "score": 92, "label": {"eng": "Belgium"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tour_of_Flanders", "type": "wiki", "score": 81, "label": {"eng": "Tour of Flanders"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Dwars_door_Vlaanderen", "type": "wiki", "score": 71, "label": {"eng": "Dwars door Vlaanderen"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris\u2013Roubaix", "type": "wiki", "score": 53, "label": {"eng": "Paris\u2013Roubaix"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mads_Pedersen_(cyclist)", "type": "person", "score": 42, "label": {"eng": "Mads Pedersen (cyclist)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clavicle", "type": "wiki", "score": 41, "label": {"eng": "Clavicle"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jasper_Stuyven", "type": "person", "score": 39, "label": {"eng": "Jasper Stuyven"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Flanders", "type": "loc", "score": 35, "label": {"eng": "Flanders"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Flanders"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cycling", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Cycling"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Classic_cycle_races", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Classic cycle races"}}, {"uri": "http://de.wikipedia.org/wiki/Wout_van_Aert", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Wout van Aert"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Giro_d'Italia", "type": "wiki", "score": 19, "label": {"eng": "Giro d'Italia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Matteo_Jorgenson", "type": "person", "score": 16, "label": {"eng": "Matteo Jorgenson"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Denmark", "type": "loc", "score": 16, "label": {"eng": "Denmark"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Denmark"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Waregem", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Waregem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Waregem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amstel_Gold_Race", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Amstel Gold Race"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sett_(paving)", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Sett (paving)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tour_de_France", "type": "wiki", "score": 11, "label": {"eng": "Tour de France"}}, {"uri": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Biniam_Girmay", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Biniam Girmay"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Peloton", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Peloton"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mathieu_van_der_Poel", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Mathieu van der Poel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cycle_sport", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Cycle sport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gent\u2013Wevelgem", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Gent\u2013Wevelgem"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Clavicle_fracture", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Clavicle fracture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tiesj_Benoot", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Tiesj Benoot"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fracture", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Fracture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bone_fracture", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Bone fracture"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Milan\u2013San_Remo", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Milan\u2013San Remo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kingdom_of_the_Netherlands", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "Kingdom of the Netherlands"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Professional", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Professional"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_K\u00fcng", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Stefan K\u00fcng"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Paris"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Paris"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Alex_Kirsch", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Alex Kirsch"}}], "eventDate": "2024-03-27", "totalArticleCount": 278, "title": {"fra": "Cyclisme: victime de plusieurs fractures, van Aert dit adieu au reste des classiques", "deu": "Radsport: Wout van Aert st\u00fcrzt bei Unfall heftig - Rundfahrt in Gefahr", "spa": "La ca\u00edda de  Van Aert abre un boquete en Visma: \u00bfun l\u00edder al Giro? \u00bfqui\u00e9n para a Van der Poel?", "eng": "Wout van Aert: Team Visma star to miss Tour of Flanders and Paris-Roubaix through injury", "ita": "Van Aert operato. Ci prover\u00e0 per il Giro d'Italia", "rus": "\u041c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u0435\u043b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438", "por": "Van Aert falha Volta a Flandres e Paris-Roubaix ap\u00f3s fraturar clav\u00edcula e costelas - SAPO 24"}, "summary": {"fra": "Des cris de d\u00e9sespoir, des larmes et une combinaison d\u00e9chir\u00e9e. Pris dans une terrible chute, ce mercredi, \u00e0 un peu plus de 65 kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e d'\u00c0 Travers la Flandre, Wout van Aert a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 l'abandon. Et ce n'est pas la victoire de son co\u00e9quipier Matteo Jorgenson, d\u00e9j\u00e0 vainqueur de Paris-Nice il y a deux semaines, qui permettra de le consoler. Car le premier verdict m\u00e9dical n'est pas bon du tout pour le leader de la formation Visma-Lease a bike.\n\nFracture de la clavi", "deu": "Rad-Superstar Wout van Aert (29) ist beim Halbklassiker \"Quer durch Flandern\" (188,6 Kilometer) in einem schweren Massensturz verwickelt. Der Belgier schreit mehrfach vor Schmerz auf und wird anschlie\u00dfend weinend auf einer Trage von der Stra\u00dfe transportiert. Er kommt ins Krankenhaus. Zur Schwere der Verletzung ist aktuell noch nichts bekannt.\n\nVan Aert kennen die Sport-Fans sp\u00e4testens seit der erfolgreichen Netflix-Serie \"Im Hauptfeld\" zur Tour de France. F\u00fcr den Rad-Profi von Visma-Lease a B", "spa": "Tras la mezcla de emociones, la del sinsabor del dur\u00edsimo accidente de Wout Van Aert, su jefe de filas en las cl\u00e1sicas, y la satisfacci\u00f3n gracias al triunfo de Matteo Jorgenson, de A Trav\u00e9s de Flandes, Visma-Lease a Bike, el mejor equipo del mundo y una escuadra temible all\u00e1 d\u00f3nde va, se levanta con un boquete importante. Su l\u00edder en la primera parte del curso, esa que planifican al dedillo y conocen desde su concentraci\u00f3n en la Comunidad Valenciana qui\u00e9n ir\u00e1 a cada carrera, ha ca\u00eddo. ", "eng": "Belgian cyclist Wout van Aert suffered a broken collarbone and several broken ribs in a heavy crash at the Dwars door Vlaanderen one-day race.\n\nThe 29-year-old will now miss upcoming classics the Tour of Flanders, Paris-Roubaix and Amstel Gold Race.\n\nTeam Visma-Lease a Bike added it is \"unclear\" how long he will be out for.\n\nVan Aert fell in a high-speed crash 67 kilometres from the finish of the race in Belgium, which was won by Visma team-mate Matteo Jorgenson.\n\nA group of 10 riders in total ca", "ita": "La Visma Lease a Bike ha emesso un nuovo comunicato per aggiornare sulle condizioni di Wout Van Aert, che si era procurato fratture alle costole e alle clavicole dopo una caduta a una sessantina di km dalla fine della Dwars door Vlaanderen. Gli aggiornamenti lasciano un piccolo spiraglio per la partecipazione al prossimo Giro d'Italia.\n\nEcco il comunicato della squadra di oggi pomeriggio: \"Wout van Aert oggi \u00e8 stato sottoposto a un'operazione chirurgica che ha dato un risultato positivo. Dagli e", "rus": "\u041c\u041e\u0421\u041a\u0412\u0410, 27 \u043c\u0430\u0440 - \u0420\u0418\u0410 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u0435\u043b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043d\u043a\u0438 Dwars door Vlaanderen \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 cyclingnews.com. \u0418\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u0435\u043b \u0437\u0430 67 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0434\u043e \u0444\u0438\u043d\u0438\u0448\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0434\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435. \u0422\u0440\u0430\u0432\u043c\u044b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438", "por": "\"Infelizmente, Wout van Aert sofreu diversas fraturas na queda de hoje na Atrav\u00e9s da Flandres\", informou a Visma-Lease a Bike na rede social X.\n\nWout van Aert ficou envolvido numa violenta queda ocorrida a 67 quil\u00f3metros do final da cl\u00e1ssica belga, que apanhou ainda outros homens das cl\u00e1ssicas, como o seu compatriota Jasper Stuyven, vice-campe\u00e3o na E3 e que tamb\u00e9m sofreu fratura de clav\u00edcula, e o dinamarqu\u00eas Mads Pedersen, ambos da Lidl-Trek, al\u00e9m do eritreu Biniam Girmay (Intermarch\u00e9-W"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Flanders"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Belgium"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Sports/Cycling", "label": "dmoz/Sports/Cycling", "wgt": 79}, {"uri": "dmoz/Sports/Cycling/Racing", "label": "dmoz/Sports/Cycling/Racing", "wgt": 73}, {"uri": "dmoz/Shopping/Vehicles/Trucks,_Vans,_and_Sport_Utility", "label": "dmoz/Shopping/Vehicles/Trucks, Vans, and Sport Utility", "wgt": 75}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 62}], "articleCounts": {"fra": 92, "deu": 46, "spa": 47, "eng": 36, "ita": 34, "rus": 10, "por": 13}, "sentiment": -0.07450980392156858, "wgt": 449193600, "relevance": 15}