{"uri": "ita-657331", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Acerbi", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Francesco Acerbi"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Juan_Jesus", "type": "person", "score": 94, "label": {"eng": "Juan Jesus"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Racism", "type": "wiki", "score": 74, "label": {"eng": "Racism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Inter_Milan", "type": "wiki", "score": 60, "label": {"eng": "Inter Milan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "type": "loc", "score": 49, "label": {"eng": "Italy"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/S.S.C._Napoli", "type": "wiki", "score": 42, "label": {"eng": "S.S.C. Napoli"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Serie_A", "type": "wiki", "score": 35, "label": {"eng": "Serie A"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brazil", "type": "loc", "score": 35, "label": {"eng": "Brazil"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Brazil"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Naples", "type": "loc", "score": 31, "label": {"eng": "Naples"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Naples"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italian_Football_Federation", "type": "wiki", "score": 21, "label": {"eng": "Italian Football Federation"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Italy_national_football_team", "type": "wiki", "score": 20, "label": {"eng": "Italy national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "type": "loc", "score": 14, "label": {"eng": "Milan"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Milan"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Discrimination", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Discrimination"}}, {"uri": "http://it.wikipedia.org/wiki/Giudice_sportivo", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Giudice sportivo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referee_(association_football)", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Referee (association football)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jesus", "type": "person", "score": 8, "label": {"eng": "Jesus"}}, {"uri": "http://pt.wikipedia.org/wiki/Campeonato_Italiano_de_Futebol_\u2013_S\u00e9rie_A", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Campeonato Italiano de Futebol \u2013 S\u00e9rie A"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/San_Siro", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "San Siro"}}, {"uri": "http://it.wikipedia.org/wiki/Difensore", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Abwehrspieler"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_European_Championship", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "UEFA European Championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Judge", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Judge"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Gazzetta_dello_Sport", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "La Gazzetta dello Sport"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Referee", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Referee"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Exhibition_game", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Exhibition game"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Instagram", "type": "org", "score": 5, "label": {"eng": "Instagram"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Rome"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rome"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 274, "title": {"ita": "Acerbi ora se la vedr\u00e0 con Niang, le parole anti-razzismo del bomber dell'Empoli", "eng": "Lack of punishment for Acerbi 'astonishing' - Napoli", "por": "Napoli, de Juan Jesus, critica absolvi\u00e7\u00e3o de Acerbi: 'Atordoados'", "deu": "Nach Freispruch f\u00fcr Acerbi: Juan Jesus \"sehr verbittert\"", "spa": "Acerbi no ser\u00e1 sancionado por racismo \"por falta de pruebas\"", "fra": "Inter Milan: Acerbi acquitt\u00e9 apr\u00e8s les accusations de racisme de Juan Jesus", "rus": "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0416\u0415\u0417\u0423\u0421: \"\u0410\u0447\u0435\u0440\u0431\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u044e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439\"", "hrv": "Obustavljena istraga o rasizmu talijanskog reprezentativca zbog manjka dokaza"}, "summary": {"ita": "Nella sua carriera ha seguito numerose manifestazioni sportive e collaborato con agenzie e testate. Esperienza, competenza, conoscenza e memoria storica. Si occupa prevalentemente di calcio\n\nNell'occhio del ciclone c'\u00e8 ancora perch\u00e9 non si \u00e8 spento l'eco della sorprendente decisione del Giudice sportivo di assolverlo dalle accuse di razzismo mossegli da Juan Jesus ma intanto la sua battaglia l'ha vinta. Per Acerbi alla fine, seppur \"l'assoluzione\" sia arrivata per mancanza di prove, \u00e8 un succ", "eng": "Napoli say it is \"astonishing\" Inter Milan's Francesco Acerbi has not been punished for alleged racist comments against their player Juan Jesus.\n\nBut the case was dismissed by a Serie A sports judge on Tuesday because of a lack of evidence.\n\nAs a result, Napoli said they will not take part in anti-racism initiatives.\n\n\"We find it astonishing,\" said the Italian club in a statement.\n\n\"The principle of the greatest likelihood of an event, which exists in sports justice and which appears clear from t", "por": "Trechos da senten\u00e7a em que as ofensas s\u00e3o reconhecidas foram citados pelo Napoli. O clube argumenta que, uma vez que a Justi\u00e7a desportiva admite que houve insultos e pedidos de desculpas, n\u00e3o faz sentido que o zagueiro da Inter n\u00e3o seja punido.\n\nO Napoli n\u00e3o participar\u00e1 da campanha contra o racismo do Campeonato Italiano. O clube disse entender que a iniciativa \u00e9 \"de fachada\", e afirmou que seguir\u00e1 com as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es para o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o.\n\nConfira a nota do Napoli na ", "deu": "Rom - Der Fu\u00dfball-Profi Juan Jesus von der SSC Neapel hat sich nach dem Freispruch vom Vorwurf der rassistischen Beleidigung f\u00fcr Francesco Acerbi fassungslos gezeigt.\n\nMehr News zum Thema Fu\u00dfball\n\nEr habe mehrmals mit gro\u00dfem Bedauern das Urteil gelesen, mit dem der Sportrichter die Auffassung vertrat, dass es keinen Beweis daf\u00fcr gebe, dass er w\u00e4hrend eines Serie-A-Spiels Opfer rassistischer Beleidigungen gewesen sei, schrieb der 32-j\u00e4hrige Brasilianer in einer Mitteilung. \"Das ist eine Ein", "spa": "ROMA -- El juez deportivo, Gerardo Mastrandrea, decidi\u00f3 este martes no sancionar al jugador del Inter, Francesco Acerbi, por falta de pruebas en relaci\u00f3n a los supuestos insultos racistas denunciados por el brasile\u00f1o del N\u00e1poles, Juan Jes\u00fas, en un partido de la liga italiana.\n\nSeg\u00fan la sentencia del juez deportivo, b\u00e1sicamente, de las investigaciones no surgi\u00f3 ning\u00fan otro material probatorio que el testimonio del brasile\u00f1o y por este motivo, el jugador italiano, de 35 a\u00f1os, no fue sanc", "fra": "Les poursuites contre Francesco Acerbi, accus\u00e9 d'avoir prof\u00e9r\u00e9 des insultes racistes envers Juan Jesus lors de la rencontre entre l'Inter Milan et Naples, il y a une dizaine de jours, sont abandonn\u00e9es. Le juge italien en charge de l'affaire a estim\u00e9 qu'il n'y avait pas de preuves suffisantes pour prononcer une sanction \u00e0 l'encontre d'Acerbi, ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mardi les m\u00e9dias italiens.\n\nCompte tenu des accusations auxquelles il faisait face, le d\u00e9fenseur de l'Inter Milan avait quitt\u00e9 le rass", "rus": "\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a \"\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\" - \u043e\u0431 \u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u0447\u0435\u0440\u0431\u0438\n\n\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a \"\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\" \u0416\u0443\u0430\u043d \u0416\u0435\u0437\u0443\u0441 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0434\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u0442\u044c \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0430 \"\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\" \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u0447\u0435\u0440\u0431\u0438 \u043f\u043e \u0434\u0435\u043b\u0443 \u043e, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0416\u0435\u0437\u0443\u0441, \u0440\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441:\n\n\"\u042f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0440\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442", "hrv": "TALIJANI novinska agencija Ansa objavila je kako je disciplinski sudac Talijanske nogometne lige oslobodio svih optu\u017ebi nogometa\u0161a Intera Francesca Acerbija zbog nedostataka dokaza. Acerbi je ranije optu\u017een kako je na rasnoj osnovi vrije\u0111ao igra\u010da Napolija, Brazilca Juana Jesusa, u posljednjem ogledu 29. kola talijanske Serie A koji se odigrao u Milanu.\n\n\"Ne postoje dokazi da je Acerbi vrije\u0111ao Juana Jesusa na rasnoj osnovi\", kratko je objavio disciplinski sudac Talijanske nogometne lige. "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Naples"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Italy"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Religion_and_Spirituality/Opposing_Views", "label": "dmoz/Society/Religion and Spirituality/Opposing Views", "wgt": 88}, {"uri": "dmoz/Society/Death/Suicide", "label": "dmoz/Society/Death/Suicide", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 75}], "articleCounts": {"ita": 81, "eng": 52, "por": 38, "deu": 32, "spa": 28, "fra": 22, "rus": 15, "hrv": 6}, "sentiment": -0.1686274509803921, "wgt": 449107200, "relevance": 15}