{"uri": "spa-3430115", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 100, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 88, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel_Defense_Forces", "type": "wiki", "score": 87, "label": {"eng": "Israel Defense Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 46, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 44, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 31, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Military"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Islamism", "type": "wiki", "score": 24, "label": {"eng": "Islamism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "White House"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinian_Islamic_Jihad", "type": "wiki", "score": 15, "label": {"eng": "Palestinian Islamic Jihad"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Al-Shifa_Hospital", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Al-Shifa Hospital"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Shin_Bet", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Shin Bet"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Massacre", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Massacre"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Intelligence_agency", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Intelligence agency"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Militia", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Militia"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Military_affairs", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Militar"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israeli_Air_Force", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Israeli Air Force"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Times_of_Israel", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "The Times of Israel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Army", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Army"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_security", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "National security"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 7, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mohammed_Deif", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Mohammed Deif"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aerial_warfare", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Aerial warfare"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hostage", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Hostage"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Khan_Yunis", "type": "loc", "score": 6, "label": {"eng": "Khan Yunis"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Khan Yunis"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jake_Sullivan", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Jake Sullivan"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/National_Security_Advisor_(United_States)", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "National Security Advisor (United States)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Netanyahu", "type": "person", "score": 5, "label": {"eng": "Benjamin Netanyahu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Southern_District_(Israel)", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Southern District (Israel)"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Southern District (Israel)"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jerusalem", "type": "loc", "score": 5, "label": {"eng": "Jerusalem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}], "eventDate": "2024-03-26", "totalArticleCount": 141, "title": {"spa": "Israel confirma que abati\u00f3 al n\u00famero tres de Ham\u00e1s: \"El resto de altos cargos est\u00e1n escondidos\"", "eng": "In interrogations, Hamas, PIJ operatives describe using Shifa hospital as terror hub", "rus": "\u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0443\u0431\u0438\u0442 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 \u0442\u0440\u0438 \u0432 \u0425\u0410\u041c\u0410\u0421", "fra": "Gaza : Isra\u00ebl annonce avoir \u00e9limin\u00e9 le num\u00e9ro 2 de la branche arm\u00e9e du Hamas", "deu": "Israels Armee: Ranghoher Hamas-Funktion\u00e4r im Gazastreifen get\u00f6tet", "por": "Ex\u00e9rcito reivindica morte do 'n\u00famero dois' do bra\u00e7o armado do Hamas - SAPO 24"}, "summary": {"spa": "El Ej\u00e9rcito israel\u00ed confirm\u00f3 el martes de forma oficial la muerte del \"n\u00famero tres de Ham\u00e1s\", Marwan Issa, durante un ataque el pasado 10 de marzo en Nuseirat, en el centro de la Franja de Gaza.\n\nDurante el ataque tambi\u00e9n falleci\u00f3 otro alto cargo del ala militar del grupo islamista.\n\nAs\u00ed lo confirm\u00f3 en una rueda de prensa a los medios el portavoz castrense, el contralmirante Daniel Hagari, quien adem\u00e1s de Issa dijo que el cabecilla del cuartel general de ayuda de combate de Ham\u00e1s en Ga", "eng": "The Israel Defense Forces Intelligence Directorate on Tuesday released video footage of Hamas and Palestinian Islamic Jihad operatives detailing how the terror groups used Gaza City's Shifa Hospital as a base for terror operations.\n\nThe terror operatives were detained in the vicinity of Shifa Hospital in recent days amid the ongoing large-scale military operation that began last week, the military said.\n\nThe Islamic Jihad operative, identified by the IDF as Nabeel Rajab Abed Shteiwi, said during ", "rus": "\u0426\u0410\u0425\u0410\u041b \u043f\u043e\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0425\u0410\u041c\u0410\u0421. \u0412 \u0420\u0430\u0444\u0430\u0445\u0435 \u043e\u0442 \u0443\u0434\u0430\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0436\u0438\u043b\u043e\u043c\u0443 \u0434\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u043b\u0438 16 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e - \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0438.\n\n\u0426\u0410\u0425\u0410\u041b \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0443\u0431\u0438\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0425\u0410\u041c\u0410\u0421 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0437\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439, \u043f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0442\u044f\u043d, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u043b \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438", "fra": "Marwan Issa, \" l'un des organisateurs du massacre du 7 octobre, [a \u00e9t\u00e9] \u00e9limin\u00e9 dans une frappe que nous avons men\u00e9e il y a deux semaines \", a annonc\u00e9 ce 26 mars le porte-parole de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, le contre-amiral Daniel Hagari, selon des propos rapport\u00e9s par l'AFP.\n\n\u00c0 lire aussi Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l'\u00c9gypte proche du d\u00e9sastre\n\nLe 7 octobre dernier, des commandos du Hamas infiltr\u00e9s depuis la bande de Gaza ont men\u00e9 une attaque dans le sud d'Isra\u00ebl, faisant au moins 1 160 mor", "deu": "Der ranghohe Hamas-F\u00fchrer im Gazastreifen, Marwan Issa, ist bei einem israelischen Luftangriff get\u00f6tet worden - bereits vor zwei Wochen. Das hat nun das israelische Milit\u00e4r best\u00e4tigt. Dessen Sprecher Daniel Hagari sprach diesbez\u00fcglich von einem \"komplexen und pr\u00e4zisen Angriff\" der Luftwaffe.\n\nMarwan Issa sei demnach in einer Operation vor zwei Wochen get\u00f6tet worden, \"zusammen mit Razi Abu Tama'a, ein ehemaliger Kommandeur des Zentralen Ausbildungslagers der Hamas und zuletzt f\u00fcr die K\u00e4mp", "por": "Marwan Issa, \"um dos organizadores do massacre de 07 de outubro\", foi \"eliminado num ataque que realiz\u00e1mos h\u00e1 duas semanas\", adiantou o porta-voz das For\u00e7as de Defesa de Israel (IDF, na sigla em ingl\u00eas) Daniel Hagari, numa confer\u00eancia de imprensa em que confirmou informa\u00e7\u00f5es divulgadas pela Casa Branca em 18 de mar\u00e7o.\n\nEste l\u00edder do bra\u00e7o armado do movimento islamita palestiniano foi \"eliminado num ataque complexo e preciso da For\u00e7a A\u00e9rea, com base em intelig\u00eancia do Ex\u00e9rcito e do S"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "label": "dmoz/Society/Issues/Terrorism", "wgt": 68}, {"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 75}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 82}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 71}], "articleCounts": {"spa": 33, "eng": 38, "rus": 22, "fra": 22, "deu": 12, "por": 14}, "sentiment": -0.3254901960784313, "wgt": 449107200, "relevance": 8}