{"uri": "eng-9416325", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Kylian_Mbapp\u00e9", "type": "person", "score": 100, "label": {"eng": "Kylian Mbapp\u00e9"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_CF", "type": "wiki", "score": 90, "label": {"eng": "Real Madrid CF"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France", "type": "loc", "score": 53, "label": {"eng": "France"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Saint-Germain_F.C.", "type": "wiki", "score": 47, "label": {"eng": "Paris Saint-Germain F.C."}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "type": "loc", "score": 37, "label": {"eng": "Spain"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/France_national_football_team", "type": "wiki", "score": 26, "label": {"eng": "France national football team"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Midfielder", "type": "wiki", "score": 25, "label": {"eng": "Midfielder"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Madrid", "type": "loc", "score": 23, "label": {"eng": "Madrid"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Madrid"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://es.wikipedia.org/wiki/Paris_Saint-Germain_Football_Club", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "Paris Saint-Germain Football Club"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aur\u00e9lien_Tchouam\u00e9ni", "type": "person", "score": 20, "label": {"eng": "Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_European_Championship", "type": "wiki", "score": 18, "label": {"eng": "UEFA European Championship"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Barcelona"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Association_football", "type": "wiki", "score": 16, "label": {"eng": "Association football"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joan_Laporta", "type": "person", "score": 15, "label": {"eng": "Joan Laporta"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "type": "loc", "score": 15, "label": {"eng": "Germany"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Germany"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_Champions_League", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "UEFA Champions League"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Euro", "type": "wiki", "score": 12, "label": {"eng": "Euro"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Santiago_Bernab\u00e9u_Stadium", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Santiago Bernab\u00e9u Stadium"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Liga", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "La Liga"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "type": "loc", "score": 9, "label": {"eng": "Paris"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Paris"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "France"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ligue_1", "type": "org", "score": 8, "label": {"eng": "Ligue 1"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Exhibition_game", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Exhibition game"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mundo_Deportivo", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Mundo Deportivo"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Luis_Enrique", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Luis Enrique"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Real_Sociedad", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Real Sociedad"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlo_Ancelotti", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Carlo Ancelotti"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Free_agent", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "Free agent"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FIFA_World_Cup", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "FIFA World Cup"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/FC_Barcelona", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "FC Barcelona"}}], "eventDate": "2024-03-21", "totalArticleCount": 170, "title": {"eng": "Kylian Mbappe will reveal his next club BEFORE Euro 2024", "spa": "Tchouam\u00e9ni y su desliz que confirmar\u00eda el fichaje de Mbapp\u00e9 por el Real Madrid", "por": "Ex-PSG revela o porqu\u00ea de Mbapp\u00e9 atrasar seu an\u00fancio no Real Madrid", "fra": "Mercato: la r\u00e9ponse malicieuse de Mbapp\u00e9 \u00e0 la sortie de Tchouam\u00e9ni, qui l'attend au Real Madrid"}, "summary": {"eng": "England's Euro 2004 team was incredible on paper but they didn't win. Can this crop do it this summer? Listen to the It's All Kicking Off podcast\n\nKylian Mbappe has revealed he will make an announcement about his future before Euro 2024 gets underway.\n\nMbappe, 25, told PSG back in February that he will leave the club when his contract expires this summer.\n\nThe forward has long-been linked with a move to Real Madrid and almost joined Los Blancos in the summer of 2022, before he made a late u-turn ", "spa": "El bombazo del d\u00eda. Tchouam\u00e9ni podr\u00eda haber confirmado el fichaje de Kylian Mbapp\u00e9 por el Real Madrid en una entrevista en el medio franc\u00e9s T\u00e9l\u00e9foot. Lo habr\u00eda hecho en una de sus respuestas en las que da a entender que el delantero franc\u00e9s del PSG, con quien tiene contrato hasta junio 2024, podr\u00eda estar ya pensando en su siguiente temporada como jugador blanco.\n\nLas palabras de Tchouam\u00e9ni sobre el fichaje de Mbapp\u00e9\n\nTodo ocurre en una entrevista donde el periodista le pregunta a Aur", "por": "Astro franc\u00eas tem contrato com a equipe parisiense at\u00e9 30 de junho de 2024\n\nJ\u00e9r\u00f4me Rothen, ex-jogador do PSG e comentarista da rede francesa RMC Sports, foi um dos que comentaram sobre 'novela' de Kylian Mbapp\u00e9 com o Real Madrid e o futuro do atacante. O contrato do jogador com o Paris Saint-Germain \u00e9 v\u00e1lido at\u00e9 junho deste ano.\n\n- Ele (Mbapp\u00e9) vai anunciar isso antes da Eurocopa, caso o PSG for eliminado da Liga dos Campe\u00f5es ou se o Real Madrid for eliminado contra o Manchester City. E", "fra": "Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni a sans doute trahi un secret qui commence \u00e0 ne plus en \u00eatre un. Lors d'une interview diffus\u00e9e dimanche dans l'\u00e9mission T\u00e9l\u00e9foot sur TF1, le milieu de terrain des Bleus a laiss\u00e9 entendre que Kylian Mbapp\u00e9 allait le rejoindre cet \u00e9t\u00e9 au Real Madrid. Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 en interne son d\u00e9part du PSG \u00e0 l'issue de la saison, le capitaine de l'\u00e9quipe de France devrait s'engager librement avec la casa blanca.\n\nEt Tchouam\u00e9ni a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu les Espagnols: \"Je pense "}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Barcelona"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Spain"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Business/Real_Estate/Education_and_Training", "label": "dmoz/Business/Real Estate/Education and Training", "wgt": 66}, {"uri": "dmoz/Society/Transgendered/Coming_Out", "label": "dmoz/Society/Transgendered/Coming Out", "wgt": 100}, {"uri": "news/Sports", "label": "news/Sports", "wgt": 82}], "articleCounts": {"eng": 64, "spa": 69, "por": 16, "fra": 21}, "sentiment": 0.1450980392156862, "wgt": 448675200, "relevance": 10}