{"id": 231313042, "title": "Muere hombre baleado por polic\u00eda en Nueva Caledonia; contin\u00faan los disturbios", "text": "PAR\u00cdS (AP) \u2014 Un hombre baleado por la polic\u00eda en el territorio de Nueva Caledonia, en el Pac\u00edfico franc\u00e9s, muri\u00f3 por las heridas, convirti\u00e9ndose en la octava persona que muere en varias semanas de disturbios provocados por los cambios en las leyes electorales que, seg\u00fan los ind\u00edgenas canacos, podr\u00edan marginarlos a ellos y a su lucha por la Independencia. La polic\u00eda dijo a los investigadores que el lunes varios hombres armados embistieron con una camioneta pickup un autom\u00f3vil alquilado que transportaba a gendarmes y abrieron fuego en el camino entre Numea, la capital, y el aeropuerto internacional del territorio. Dos hombres resultaron heridos cuando los gendarmes respondieron la agresi\u00f3n, de acuerdo con una declaraci\u00f3n de la fiscal\u00eda del territorio. Uno de los hombres, herido en la cabeza por un \u201cproyectil bal\u00edstico\u201d, muri\u00f3 el viernes, se\u00f1al\u00f3 el s\u00e1bado el fiscal Yves Dupas. El funcionario orden\u00f3 una autopsia del fallecido, que ten\u00eda 26 a\u00f1os. Entre los ocho muertos desde el inicio de la violencia a mediados de mayo en Nueva Caledonia, que est\u00e1 a 10 husos horarios y m\u00e1s de 33.000 kil\u00f3metros (20.000 millas) de Par\u00eds, se encuentran dos agentes de polic\u00eda. El otro hombre herido por disparos el lunes result\u00f3 lesionado en un brazo. La polic\u00eda se\u00f1al\u00f3 que, cuando sus elementos trasladaban a los hombres al hospital, fueron atacados por manifestantes en retenes y que \u00e9stos les arrojaron piedras, de acuerdo con Dupas. Las d\u00e9cadas de tensiones entre quienes buscan la independencia y los que se mantienen leales a Francia estallaron en respuesta a los intentos del gobierno del presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, de enmendar la Constituci\u00f3n francesa y cambiar las listas de votantes en Nueva Caledonia. Partidos independentistas y l\u00edderes canacos temen que la legislaci\u00f3n electoral beneficie a los pol\u00edticos de Nueva Caledonia que est\u00e1n a favor de Francia y margine a\u00fan m\u00e1s a los canacos, que han enfrentado agudas disparidades econ\u00f3micas y d\u00e9cadas de discriminaci\u00f3n. En mayo, Francia envi\u00f3 de inmediato cientos de refuerzos al territorio para ayudar a la polic\u00eda a sofocar la revuelta, en que se registraron tiroteos, enfrentamientos, saqueos e incendios provocados. Ambos bandos de la profundamente dividida Nueva Caledonia levantaron barricadas, ya sea para oponerse a las autoridades o para proteger sus casas y otras propiedades. Las autoridades territoriales han extendido un toque de queda nocturno en el archipi\u00e9lago, que estar\u00e1 en vigor hasta el 17 de junio. Nueva Caledonia se convirti\u00f3 en territorio franc\u00e9s en 1853, en el reinado del emperador Napole\u00f3n III, sobrino y heredero de Napole\u00f3n. Se convirti\u00f3 en un territorio de ultramar despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, y en 1957, se concedi\u00f3 la ciudadan\u00eda francesa a todos los canacos.", "summary": "PAR\u00cdS (AP) \u2014 Un hombre baleado por la polic\u00eda en el territorio de Nueva Caledonia, en el Pac\u00edfico franc\u00e9s, muri\u00f3 por las heridas, convirti\u00e9ndose en la octava persona que muere en varias semanas de disturbios provocados por los cambios en las leyes electorales que, seg\u00fan los ind\u00edgenas canacos, podr\u00edan marginarlos a ellos y a su lucha por la Independencia.", "url": "https://www.sandiegouniontribune.com/en-espanol/noticias/story/2024-06-08/muere-hombre-baleado-por-policia-en-nueva-caledonia-continuan-los-disturbios", "image": "https://ca-times.brightspotcdn.com/dims4/default/2e37cf7/2147483647/strip/true/crop/3178x1668+0+225/resize/1200x630!/quality/75/?url=https%3A%2F%2Fcalifornia-times-brightspot.s3.amazonaws.com%2Faf%2Fde%2F59ac884cd8b04f178fc2d1b4e183%2Fd65ea987bc6047faa71f", "video": null, "publish_date": "2024-06-08 14:47:32", "author": "Associated Press", "authors": ["Associated Press"], "language": "en", "catgory": "politics", "source_country": "US", "sentiment": 1.0}