{"uri": "eng-9554420", "concepts": [{"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel", "type": "loc", "score": 100, "label": {"eng": "Israel"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafah", "type": "loc", "score": 68, "label": {"eng": "Rafah"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rafah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Biden", "type": "person", "score": 66, "label": {"eng": "Joe Biden"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hamas", "type": "org", "score": 54, "label": {"eng": "Hamas"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_Strip", "type": "loc", "score": 36, "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza Strip"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/President_(government_title)", "type": "wiki", "score": 32, "label": {"eng": "President (government title)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Netanyahu", "type": "person", "score": 32, "label": {"eng": "Benjamin Netanyahu"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Weapon", "type": "wiki", "score": 30, "label": {"eng": "Weapon"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Prime_minister", "type": "wiki", "score": 29, "label": {"eng": "Prime minister"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palestinians", "type": "wiki", "score": 27, "label": {"eng": "Palestinians"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "type": "loc", "score": 25, "label": {"eng": "United States"}, "location": {"type": "country", "label": {"eng": "United States"}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/CNN", "type": "org", "score": 23, "label": {"eng": "CNN"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/War", "type": "wiki", "score": 22, "label": {"eng": "War"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_Party_(United_States)", "type": "org", "score": 19, "label": {"eng": "Democratic Party (United States)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tel_Aviv", "type": "loc", "score": 18, "label": {"eng": "Tel Aviv"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Tel Aviv"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/State_(polity)", "type": "wiki", "score": 17, "label": {"eng": "State (polity)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Genocide", "type": "wiki", "score": 14, "label": {"eng": "Genocide"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza", "type": "loc", "score": 13, "label": {"eng": "Gaza"}, "location": null}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gaza_City", "type": "loc", "score": 12, "label": {"eng": "Gaza City"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Gaza City"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Axios_(website)", "type": "org", "score": 10, "label": {"eng": "Axios (website)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sea", "type": "wiki", "score": 10, "label": {"eng": "Sea"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ritchie_Torres", "type": "person", "score": 9, "label": {"eng": "Ritchie Torres"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Israel_Defense_Forces", "type": "wiki", "score": 9, "label": {"eng": "Israel Defense Forces"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidency_of_Joe_Biden", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "Presidency of Joe Biden"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/The_Holocaust", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "The Holocaust"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/White_House", "type": "wiki", "score": 8, "label": {"eng": "White House"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Jerusalem", "type": "loc", "score": 8, "label": {"eng": "Jerusalem"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Jerusalem"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Israel"}}}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lois_Frankel", "type": "person", "score": 7, "label": {"eng": "Lois Frankel"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Humanitarian_aid", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Humanitarian aid"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Republican_Party_(United_States)", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "Republican Party (United States)"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations", "type": "org", "score": 7, "label": {"eng": "United Nations"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Politics", "type": "wiki", "score": 7, "label": {"eng": "Politics"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Isaac_Herzog", "type": "person", "score": 6, "label": {"eng": "Isaac Herzog"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Terrorism", "type": "wiki", "score": 6, "label": {"eng": "Terrorism"}}, {"uri": "http://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Senate", "type": "wiki", "score": 5, "label": {"eng": "United States Senate"}}], "eventDate": "2024-05-09", "totalArticleCount": 28, "title": {"eng": "Democrats blow up at Biden for halting weapons shipments to Israel", "hrv": "Izraelski predsjednik kritikovao \"neodgovorne\" izjave na ra\u010dun Bidena", "por": "Opera\u00e7\u00f5es em Rafah visam \"obstruir\" negocia\u00e7\u00f5es de tr\u00e9gua"}, "summary": {"eng": "Former Israeli Ambassador to the U.S. Michael Oren discusses the Biden administration pausing a weapons shipment to Israel over concerns of a Rafah operation on 'Your World.'\n\nPresident Biden is under a barrage of attacks from Republicans and even Democrats over his vow to deny weapons shipments to Israel if it invades Rafah in Gaza.\n\n\"I suspect it's pandering to the far left,\" Rep. Ritchie Tores, D-N.Y., told Axios. \"It looks like election year politics was driving it. That's my impression.\"\n\nWi", "hrv": "Zvani\u010dnici izraelske vlade kritikovali su ameri\u010dkog predsjednika nakon odluke da odgodi isporuku oru\u017eja zbog ofanzive na Rafah\n\nIzraelski predsjednik Isaac Herzog pozvao je u \u010detvrtak vladine zvani\u010dnike da se suzdr\u017ee od davanja \"neodgovornih\" izjava o ameri\u010dkom predsjedniku Joeu Bidenu, javlja Anadolu.\n\nIzraelski zvani\u010dnici \"otvorili su vatru\" na Bidena nakon \u0161to je odlu\u010dio odgoditi transfer oru\u017eja Izraelu zbog ofanzive na grad Rafah u ju\u017enom Pojasu Gaze.\n\n\"Ovo je izuzetna prilika da ", "por": "As opera\u00e7\u00f5es israelitas na cidade de Rafah e no seu posto de passagem fronteiri\u00e7a \"visam obstruir os esfor\u00e7os dos mediadores\", declarou Ezzat al-Rishq, membro da dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Hamas, num comunicado, reafirmando o compromisso do movimento \"em aceitar a proposta apresentada pelos mediadores\".\n\nA delega\u00e7\u00e3o enviada ao Egito pelo Movimento de Resist\u00eancia Isl\u00e2mica (Hamas) para prosseguir as negocia\u00e7\u00f5es sobre um eventual acordo de cessar-fogo abandonou hoje o Cairo com destino ao Qata"}, "location": {"type": "place", "label": {"eng": "Rafah"}, "country": {"type": "country", "label": {"eng": "Palestine"}}}, "categories": [{"uri": "dmoz/Society/Issues/Warfare_and_Conflict", "label": "dmoz/Society/Issues/Warfare and Conflict", "wgt": 65}, {"uri": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "label": "dmoz/Society/Politics/Nationalism", "wgt": 67}, {"uri": "news/Politics", "label": "news/Politics", "wgt": 82}], "articleCounts": {"eng": 11, "hrv": 6, "por": 11}, "sentiment": -0.1607843137254902}
